<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>一百年后再见</title><link>https://blog.00002000.xyz</link><description>博客——记录点点滴滴</description><copyright>一百年后再见</copyright><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://cdn.jsdelivr.net/gh/seeu100/blog/logo.svg</url><title>avatar</title><link>https://blog.00002000.xyz</link></image><lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 09:23:03 +0000</lastBuildDate><managingEditor>一百年后再见</managingEditor><ttl>60</ttl><webMaster>一百年后再见</webMaster><item><title>好看的颜色</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/46.html</link><description>| 序号 | 名称 | RGB | 十六进制 |&#13;
| --- | --- | --- | --- |&#13;
| 1 | &lt;span style="background:#C7EDCC;"&gt;豆沙绿&lt;/span&gt; | (199, 237, 204) | #C7EDCC |&#13;
| 2 | &lt;span style="background:#FFFFFF;"&gt;银河白&lt;/span&gt; | (255, 255, 255) | #FFFFFF |&#13;
| 3 | &lt;span style="background:#FAF9DE;"&gt;杏仁黄&lt;/span&gt; | (250, 249, 222) | #FAF9DE |&#13;
| 4 | &lt;span style="background:#FFF2E2;"&gt;秋叶褐&lt;/span&gt; | (255, 242, 226) | #FFF2E2 |&#13;
| 5 | &lt;span style="background:#FDE6E0;"&gt;胭脂红&lt;/span&gt; | (253, 230, 224) | #FDE6E0 |&#13;
| 6 | &lt;span style="background:#E3EDCD;"&gt;青草绿&lt;/span&gt; | (227, 237, 205) | #E3EDCD |&#13;
| 7 | &lt;span style="background:#DCE2F1;"&gt;海天蓝&lt;/span&gt; | (220, 226, 241) | #DCE2F1 |&#13;
| 8 | &lt;span style="background:#E9EBFE;"&gt;葛巾紫&lt;/span&gt; | (233, 235, 254) | #E9EBFE |&#13;
| 9 | &lt;span style="background:#EAEAEF;"&gt;极光灰&lt;/span&gt; | (234, 234, 239) | #EAEAEF |&#13;
| 10 | &lt;span style="background:#B7E8BD;"&gt;苹果绿&lt;/span&gt; | (183, 232, 189) | #B7E8BD |&#13;
| 11 | &lt;span style="background:#CCE8CF;"&gt;豆沙绿-略暗&lt;/span&gt; | (204, 232, 207) | #CCE8CF |&#13;
&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/46.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 08:51:34 +0000</pubDate></item><item><title>TypeError: object of type 'NoneType' has no len()</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/45.html</link><description>实例脚本：https://github.com/Meekdai/Gmeek/blob/main/Gmeek.py&#13;
&#13;
错误信息：&#13;
```python&#13;
TypeError: object of type 'NoneType' has no len()&#13;
```&#13;
&#13;
错误代码定位：&#13;
```python&#13;
self.blogBase[listJsonName][postNum]["wordCount"]=len(issue.body)&#13;
```&#13;
&#13;
尝试获取 `issue.body` 的长度，但 `issue.body` 的值是 `None` 类型，而在 Python 中对 `None` 类型对象调用 `len()` 函数是不合法的，因为 `None` 表示没有值或空值。&#13;
&#13;
即将某个 GitHub issue 的正文内容（即 `issue.body`）的长度赋值给博客基础数据结构（`self.blogBase[listJsonName][postNum]["wordCount"]`）。当遇到无法获取到 issue 正文或者正文为空时，会引发 TypeError。&#13;
&#13;
&#13;
解决这个问题的办法是在执行 `len(issue.body)` 之前，先检查 `issue.body` 是否非空：&#13;
&#13;
```python&#13;
if issue.body is not None:&#13;
    self.blogBase[listJsonName][postNum]["wordCount"] = len(issue.body)&#13;
else:&#13;
    # 处理 body 为空的情况，可以设置默认值或者跳过&#13;
    pass&#13;
```&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/45.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 08:50:01 +0000</pubDate></item><item><title> 时珍法物种鉴定原理与研究策略</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/44.html</link><description>```bibtex&#13;
@article{时珍法_甘雨桐_2023,&#13;
author = {甘雨桐 and 辛天怡 and 许文杰 and 郝利军 and 齐桂红 and 娄千 and 宋经元},&#13;
title = {时珍法物种鉴定原理与研究策略},&#13;
journal = {药学学报},&#13;
volume = {58},&#13;
number = {08},&#13;
pages = {2364-2374},&#13;
year = {2023},&#13;
issn = {0513-4870},&#13;
doi ={10.16438/j.0513-4870.2023-0513}&#13;
}&#13;
```&#13;
&#13;
---&#13;
**按**：&#13;
&#13;
全基因组已经成为不可逆转的趋势，目前在重要的经济作物上已经得到了广泛的应用。虽然将所有物种都测定全基因组不可能，但少数的全基因组以及对基因功能的理解必将反哺那些未得到全基因组测序的物种，使对物种分类和进化的理解再上一层楼。&#13;
&#13;
如果仅从基因层面来看，怎样的差异才能算是一个物种，怎样的差异是种内合理的范围，这是一个仍然值得讨论的问题。&#13;
&#13;
总结本文，研究者要做的工作是：&#13;
1. **构建物种片段序列库**：将所有物种全基因组序列分成(L-F+1)条长度为F的片段序列(L表示全基因组序列长度,F表示文库中片段序列长度)。&#13;
2. **比对找出必然存在的特异序列**：将目标物种候选片段序列库中的每一条序列同其他物种候选片段序列库中所有序列进行比对,剔除一致或同源性较高的片段序列,找出目标物种全基因组的特异片段序列。&#13;
&#13;
---&#13;
&#13;
**摘要**：天然药物的主要来源包括植物、动物和微生物等生物物种。这些物种的准确鉴定是天然药物研发的基础。本文提出一种全新的物种鉴定方法: 时珍法(analysis of whole-genome, AGE),即**从物种全基因组寻找特异靶标序列,精准识别特异靶标序列,实现物种准确鉴定**的分子诊断方法。笔者详细阐述了时珍法利用**不同物种基因组序列必然存在差异**的原理实施物种鉴定,提出该方法的实施策略可分为研究和应用两个层面,分析其特点评判该方法具有原理可靠、特异性强、适用性广等优势,进一步论述了在体系构建过程涉及的基因组获取、生物信息分析、数据库构建等三个关键问题。综上所述,本文为生物信息软件和商品试剂盒的后续开发提供理论基础和方法指导,表明时珍法在不同对象、不同学科、不同行业等方面具有巨大应用潜力。&#13;
**关键词**： 时珍法; 物种鉴定; 全基因组; 生物信息分析; 数据库构建;&#13;
&#13;
---&#13;
&#13;
物种鉴定是药学、中药学、生物科学、环境科学、食品科学等学科的基础,在自然科学等领域具有重要意义。在药学研究领域中,物种的准确鉴定与人类健康密切相关,应用广泛,为药品研究、生产、销售和管理等提供基础技术支持和保障。植物、动物和微生物是天然药物的主要来源,但过度采集和利用会对物种野生资源造成威胁,通过物种鉴定,有助于保护物种资源,维护生态平衡。在药品生产销售过程中,物种鉴定可以帮助实现溯源管理,提高生产销售透明度和可信度。中国药典是确保药品质量和安全性的重要标准,物种鉴定作为一种基础技术方法,可为中国药典标准修订提供依据。&#13;
&#13;
物种的准确鉴定和正确分类也是保护生物多样性的重要手段[^1],生物多样性是保持生态系统稳定的关键[^2] [^3]。&#13;
为防止全球生物多样性的持续下降和保护生态环境稳定,对所有物种基因组进行测序是突破口。&#13;
2018年4月,多国科学家共同提出“地球生物基因组计划”——在十年内成功组装并注释地球上近150万种已知真核生物物种的基因组[^4],其规模比人类基因组计划更宏大,被誉为“生物登月计划”。&#13;
2021年Science公布的125个全世界最前沿问题中,多数生命科学领域问题都可以在物种基因组中找到答案。&#13;
2022年诺贝尔生理学或医学奖颁给瑞典科学家Svante Pääbo,以表彰他在古基因组学和揭示人类起源方面所做出的卓越贡献。&#13;
除上述研究外,基因组学也赋予中药研究新的活力,衍生的本草基因组学在基因组水平上阐明中药作用的分子机制,为中药创新研发提供动力[^5]。&#13;
基因组学是生命科学研究皇冠上一颗闪亮的明珠。&#13;
据此,本文提出一种全新的物种鉴定方法:**时珍法,又称全基因组分析法或阿哥法**。&#13;
与DNA条形码以单一或多条小片段基因序列给全球的物种编码不同,本文介绍的时珍法**利用物种基因组全部遗传信息对生物进行鉴定**。&#13;
以基因组作为支撑,时珍法具有**鉴定任意物种**的潜力,包括一直被认为是鉴定难点的**近缘物种**。&#13;
1977年,Sanger等[^6]完成首个全基因组测序,噬菌体φX174基因组,大小为5.836 kb。&#13;
“地球生物基因组计划”预计到2022年底完成测序、组装和注释3 000多个物种基因组[^7]。&#13;
根据美国国家生物技术信息中心(National Center for Biotechnology Information,NCBI)网站统计,截至2022年8月,共公开24 955个真核生物基因组。&#13;
同时,测序技术经过不断变革,其费用也呈断崖式下降。&#13;
根据美国人类基因组研究所(National Human Genome Research Institute Home,NHGRI)追踪的数据(图1),2021年完成单人基因组测序仅需562美元,约为2001年花费的近十七万分之一！如果把接连不断的生物基因组揭秘和蓬勃发展的生物信息学视作时珍法大步前进的左右腿,那么可通过多种实验技术进行鉴定这一特点就如同一双舒适的鞋子,共同支撑时珍法提出物种鉴定领域新视角。&#13;
&#13;
本文详细阐述时珍法的定义和原理,从方法的实施策略、技术路线、特点以及实施过程的关键问题等方面进行论述,提出建立完整时珍法体系的初步方案,以供讨论和商榷。&#13;
&#13;
## 1 时珍法简介&#13;
&#13;
### 1.1 时珍法的定义&#13;
&#13;
时珍法是从物种全基因组寻找特异靶标序列,精准识别特异靶标序列,实现物种准确鉴定的分子诊断方法。&#13;
&#13;
### 1.2 时珍法的原理&#13;
&#13;
时珍法的基本原理是不同物种的全基因组序列必然存在差异。全基因组涵盖物种所有遗传信息,也就是全部核酸序列。正如世界上没有完全相同的两片树叶,不同物种在基因组层面存在差异。将一个物种基因组同其他物种基因组进行分析比对,能够找到识别此物种的特异靶标序列。时珍法基于生物信息学分析和实验操作两个步骤找到目标物种的特异靶标序列,并通过识别特异靶标序列进行物种鉴定。&#13;
&#13;
## 2 时珍法物种鉴定的实施策略&#13;
&#13;
时珍法物种鉴定的实施策略分为研究和应用两个层面。&#13;
研究层面分为两步:首先,利用生物信息技术从数据层面找到**物种特异靶标序列**;其次,利用不同实验技术从实验层面识别样品中目标物种特异靶标序列,从而实现物种鉴定。&#13;
而在方法应用层面,则无需进行生物信息分析,直接从研究层面建成的**特异靶标序列库**中选取合适的特异靶标进行实验即可。下文分别对生物信息分析和实验技术进行具体阐述。&#13;
&#13;
### 2.1 生物信息分析&#13;
&#13;
生物信息分析主要分为三部分(图2[^8])。&#13;
**第一步工作**即收集目标物种与其他物种的基因组,再基于测序、基因组编辑[^9] [^10]、微滴式数字PCR (droplet digital PCR,ddPCR)[^11]、实时荧光定量PCR (quantitative real-time PCR,qPCR)[^12] [^13]、DNA芯片[^14]等不同实验技术对于序列长度要求,**将所有物种全基因组序列分成(L-F+1)条长度为F的片段序列(L表示全基因组序列长度,F表示文库中片段序列长度)**,构建供不同实验技术使用的物种片段序列库。某些实验技术除序列长度外,还对片段序列有特殊要求,如:应用CRISPR-Cas12a技术时,序列需包含PAM (TTTV)序列。&#13;
**第二步工作**则从物种片段序列库中**筛选**符合实验技术要求的序列,组成物种候选片段序列库。&#13;
**第三步**将目标物种候选片段序列库中每一条序列同其他物种候选片段序列库中所有序列进行**比对**,剔除一致或同源性较高的片段序列,**保留仅存在于目标物种全基因组的特异片段序列**,构建目标物种**特异靶标序列库**。&#13;
其中第二步不是必需步骤。重复以上三步操作,即可得到以实验技术为分类标准的目标物种集成特异靶标序列库。&#13;
&#13;
![Figure 1](https://github.com/seeu100/blog/assets/138188931/af6743e9-fac0-4bf3-83ef-c4e96214e139)&#13;
&#13;
**Figure 1** Genome disclosure and genome sequencing cost survey statistics.&#13;
**A**: According to NCBI statistics,changes in the number of publicly available eukaryotic genomes every 5 years;&#13;
**B**: According to NCBI statistics,changes in the total number of publicly available eukaryotic genomes in key years;&#13;
**C**: According to NCBI statistics,changes in human genome sequencing costs between 2001 and 2021&#13;
&#13;
![image](https://github.com/seeu100/blog/assets/138188931/0fed2e4b-fc80-4b7b-9f55-016c39392731)&#13;
&#13;
**Figure 2** Pattern diagram for bioinformatics analysis of the whole genome of species. Based on the subsequent assay purpose,require‐ments and genome annotation as well as sequence information of the target species and other species,analysis of whole-genome (AGE) con‐structs a fragment sequence library of the species by screening&#13;
&#13;
The sequences in the target species fragment library are compared with the fragment sequence libraries of other species,and the specific fragment sequences that exist only in the target species are retained to construct the specific target sequence library of the target species.The species identification is based on this specific target sequence library.Genome schematic diagram was reprinted with permission from reference[^8],copyright (2022) John Wiley and Sons.Folder image:Freepik.com&#13;
&#13;
以基因组编辑CRISPR-Cas12a体系作为实施案例,进行具体阐述。&#13;
第一步从所有物种的全基因组中随机提取长度为25 bp的片段序列组成片段序列库;&#13;
第二步提取包含PAM的序列构建候选片段序列库;&#13;
第三步将目标物种的候选靶标序列与其他物种片段序列库进行比对,挑选除PAM序列外21 bp中存在3个及以上碱基错配或插入/缺失的序列,构建目标物种的特异靶标序列库。&#13;
构建测序、qPCR、ddPCR、DNA芯片、琼脂糖凝胶等其他实验技术的物种特异靶标序列库时,根据方法对序列的要求,按照上述生物信息分析三步工作流程进行即可。&#13;
&#13;
### 2.2 实验技术操作策略&#13;
&#13;
不同实验技术具有不同技术特点,因此可根据不同的鉴定需求和应用场景选择不同实验技术(表1)。&#13;
例如,Sanger测序技术可直接获得序列结果,基因组编辑技术则可以避免PCR扩增,且鉴定结果可通过可视荧光或试纸条呈现,具有更强的便携性,满足现场检测的需求。&#13;
随着后疫情时代的到来,qPCR技术已经得到广泛应用,具有仪器普及、操作熟练等优势。&#13;
高通量测序技术能够一次性获取大量序列信息,完成更全面完整的分析。&#13;
就像新冠病毒检测分为qPCR和高通量测序,分别应用于不同检测目的。&#13;
在这些技术中,琼脂糖凝胶电泳技术最易操作且最为经济实惠,但其灵敏度相对较低。&#13;
高通量测序技术的造价最高,但灵敏度也最高。&#13;
因此,用户可以综合考虑检测的灵敏度需求和经济成本,选择最适合的实验技术。&#13;
&#13;
由于不同实验技术的操作存在较大差异,故下文主要根据操作是否需要测序分类阐述7种实验技术的操作策略。每个方法的基本实验操作过程都包括DNA提取。鉴于目前真菌、动物、植物的DNA提取技术皆已发展成熟,不再加以赘述。&#13;
&#13;
#### 2.2.1 需测序的实验技术操作策略&#13;
&#13;
##### 2.2.1. 1 Sanger测序&#13;
&#13;
从目标物种特异靶标序列库**挑选特异靶标序列**,并根据特异靶标序列上下游序列**设计引物**。&#13;
根据目标产物长度和引物Tm值确定PCR反应条件,以样品基因组DNA为模板进行**PCR扩增**,并对PCR产物进行**双向测序**。&#13;
将测序序列去除引物区和低质量区后拼接,获得待检样品特异靶标序列。&#13;
如果待检样品特异靶标序列与库中序列片段**完全相同**,则判定待检样品与目标物种具有同一性。反之,则不具有同一性。&#13;
&#13;
##### 2.2.1. 2 高通量测序&#13;
&#13;
对待检样品基因组DNA使用Illumina、Nanopore和PacBio等高通量测序技术进行测序,获得其**大量片段序列**,将其与目标物种特异靶标序列进行**比对**。如果样品的片段序列中**包含目标物种特异靶标序列**,则判定待检样品与目标物种具有同一性。反之,则不具有同一性。&#13;
&#13;
#### 2.2.2 无需测序的实验技术操作策略&#13;
&#13;
##### 2.2.2. 1 基因组编辑(以CRISPR-Cas12a体系为例)&#13;
&#13;
从目标物种特异靶标序列库中**随机选择一条靶标序列作为模板合成crRNA**,并根据靶标序列上下游序列设计合成引物。通过常规PCR或者室温扩增对样品DNA进行**扩增**。Cas12a酶和crRNA结合形成**复合物**,与DNA扩增产物结合后,激活Cas12a酶**反式切割**活性,切割**带荧光探针的单链DNA** (single-stranded DNA,ssDNA)。反应体系有荧光产生,则判定待检样品与目标物种具有同一性;反之,则不具有同一性。当利用试纸条检测时,若待检样品出现测试条带,则判定待检样品与目标物种具有同一性;反之,则不具有同一性。&#13;
&#13;
##### 2.2.2. 2 ddPCR&#13;
&#13;
从目标物种特异靶标序列库中**随机选择一条靶标序列合成Taqman荧光探针**,并根据靶标序列上下游序列设计合成特异引物。按比例配制PCR反应体系,对其进行微滴化处理再放入**PCR仪**进行反应。结束后,使用**微滴分析仪**检测微滴荧光信号。若出现荧光信号,则判定待检测样品与目标物种具有同一性。反之,则不具有同一性。&#13;
&#13;
##### 2.2.2. 3 qPCR&#13;
&#13;
qPCR目前有两种常见的检测方法,分别是**荧光染料嵌合法**和**荧光探针法**。**SYBR荧光染料**是荧光染料嵌合法最常用的染料。**Taqman探针**是荧光探针法中的代表性方法。&#13;
&#13;
![image](https://github.com/seeu100/blog/assets/138188931/e6e95c66-d31e-4cc7-b26e-9e777695808c)&#13;
&#13;
**Table 1** Analysis and comparison of different experimental technologies.&#13;
“*” represents non-required;&#13;
“+” represents affirmation;&#13;
“-” represents negation.&#13;
The number of+is proportional to the sensitivity&#13;
&#13;
SYBR荧光染料法主要步骤包括从目标物种特异靶标序列库中随机选择一条靶标序列,并根据靶标序列上下游序列设计合成引物。将包含待检样品DNA、SYBR染料、引物和ddH2O等反应体系以及已鉴定为目标物种的标准样品对照反应体系,放入荧光定量PCR仪中。待反应结束后,比较待检样品与标准样品的曲线,如果曲线重合,则判定待检样品与目标物种具有同一性。反之,则不具有同一性。&#13;
&#13;
Taqman探针法主要步骤包括从目标物种特异靶标序列库中随机选择一条靶标序列合成Taqman荧光探针,并根据靶标序列上下游序列设计合成引物。在待检样品DNA扩增体系中加入特异Taqman荧光探针进行实时荧光定量PCR实验。经检测,体系中有荧光产生,则判定待检测样品与目标物种具有同一性。反之,则不具有同一性。由于Taqman探针实验具有兼容多重反应的特性,因此可以针对同一段扩增序列设计多种探针,利用不同荧光标记的探针同时检测多个靶标。&#13;
&#13;
##### 2.2.2. 4 DNA芯片&#13;
&#13;
从目标物种特异靶标序列库中随机选择靶标序列合成探针固定在DNA芯片上,并根据靶标序列上下游序列设计合成引物。通过PCR实验,扩增待检样品并用生物素标记PCR产物。将标记后的PCR产物与含靶标序列探针的DNA芯片在缓冲液中孵育杂交。反应结束后,使用读取器对结果进行阅读。若在芯片相应位置出现印记,则判定待检样品与目标物种具有同一性。反之,则不具有同一性。&#13;
&#13;
##### 2.2.2. 5 琼脂糖凝胶电泳&#13;
&#13;
从目标物种特异靶标序列库中随机挑选特异靶标序列,并根据特异靶标序列上下游序列设计特异性扩增引物。再根据目标产物长度和引物Tm值确定PCR反应条件,以待检样品和已鉴定为目标物种的标准样品基因组DNA为模板分别进行PCR扩增。对PCR产物进行琼脂糖凝胶电泳检测,若检测样品出现条带且与目标物种条带位置相同,则判定待检样品与目标物种具有同一性。反之,则不具有同一性。&#13;
&#13;
### 2.3 技术路线&#13;
&#13;
时珍法的完整技术路线见图3,主要分为生物信息分析和实验操作两部分。建立方法研究体系时,需按完整的技术路线进行。研究体系成功构建后,用户使用时珍法鉴定样品时,只需完成技术路线中的实验操作即可。&#13;
&#13;
## 3 时珍法与现有分子鉴定方法相比较的特点&#13;
&#13;
**形态、显微、理化**等传统鉴定方法在物种分类、鉴定中做出了卓越贡献。&#13;
形态鉴定是目前最基础的鉴定方法,《本草纲目》和《物种起源》都是其代表性成果。但由于物种性状受到环境调控和种内变异的影响,导致鉴定过程难以顺利进行[^15],因此鉴定过程需要具备丰富的专业知识才能有效支撑[^16]。&#13;
随着人们对生物的认知从形态特征深入到其蕴含的各种物质成分,理化鉴定逐渐登上历史舞台[^17] [^18] [^19] [^20]。但理化鉴定在没有标准品的情况下较难进行准确识别,同时其对材料、仪器的要求较高。&#13;
&#13;
随着分子生物学技术的发展和流行,顺应人们对更精确的鉴定方法的强烈需求,**分子鉴定**方法走入大众视野。&#13;
蛋白质鉴定大幅度提升鉴定方法灵敏度,但蛋白质本身不易保存、特异抗体稀缺等难题迫使生物学家找寻新的出路[^21] [^22]。因此直接反映物种间本质差异的DNA分子鉴定技术迅猛发展。&#13;
DNA性质稳定、来源丰富、便于收集等优点极大程度上助力分子鉴定技术发展。&#13;
限制性内切酶片段长度多态性[^23](restric‐tion fragment length polymorphism,RFLP)、扩增片段长度多态性[^24](amplified fragment length polymorphism,AFLP)、qPCR[^12] [^13] [^25]以及DNA芯片[^14]等技术都是知名DNA分子鉴定方法。&#13;
2003年DNA条形码技术面世后[^15],以通用性强、重复性好、操作简单等优点迅速在鉴定领域占领主流地位。&#13;
DNA条形码技术可有效减轻生物分类学家繁琐鉴定工作面临在物种鉴定方面的巨大负担,使他们能够将更多精力投入到发现新物种等其他工作[^26],此外,还可助力中药材质量控制和流通监管,有效保证公众用药安全[^27] [^28] [^29] [^30] [^31]。但此技术包含测序环节,使用DNA条形码技术鉴定物种,检测周期较长。&#13;
&#13;
本文提出的时珍法较其他鉴定方法有以下特点:&#13;
①**原理独特,思路新颖**: 时珍法最突出的特点来自物种分类鉴定最底层的原理逻辑——不同物种全基因组基因序列必然存在差异。其他分子鉴定技术都是基于物种中**已发表的具有物种特异性的某条片段序列**展开研究,方法之间的最大区别在于采用了新开发的分子生物学相关仪器或技术进行替代。而时珍法跳出在仪器或技术上进行创新的固有思维,从原理上革新。时珍法最重要的思路是从物种基因组层面进行生物信息分析,除了分子鉴定普遍应用的序列,如ITS、COI等,还能**得到大量全新未知特异序列**。&#13;
②**系统集成检测方法,实践灵活运用**: 其他鉴定技术都仅涉及到单种或少数几种技术方法,而时珍法得益于原理强大,可以运用前述不同分子生物学技术作为实施手段进行物种鉴定。在方法体系建立过程中,研究人员以分子鉴定技术作为分类标准,调整序列筛选标准,建立在理论层面适用于不同分子鉴定技术的物种集成特异靶标序列库。用户使用方法时可以根据自己鉴定目的、需求,选择适宜的分子技术特异靶标序列库中序列,开展实验。&#13;
&#13;
![image](https://github.com/seeu100/blog/assets/138188931/4a3f5d0f-55a1-4c43-8eb6-dcc257f59105)&#13;
&#13;
Figure 3 The pipeline of AGE.The technical route of AGE is divided into two parts:bioinformatic analysis and experimental operation.Black dotted lines indicate non-essential steps.&#13;
&#13;
The orange dotted box indicates bioinformatics analysis work,and the blue dotted box indi‐cates experimental operations work.Computer image and folder image:Freepik.com.Nucleic acid image:Servier Medical Art Commons Attribution 3.0 Unported License (http://smart.servier.com)&#13;
&#13;
综上所述,时珍法兼具以下**优点**:&#13;
①可靠的底层原理:在理论上,通过对目标物种与其相关物种的基因组进行比对分析,找到目标物种基因组中**必然存在的特异序列**。&#13;
②高特异性:基于方法的底层逻辑,对于其他技术难以区分的近缘种、变种和品种甚至有性繁殖个体等对象的鉴定是时珍法的强项。针对上述难以区分的对象,时珍法直接通过其基因组的序列差异进行鉴定,所以时珍法也具有高准确性。&#13;
③广适用性:从本质的序列差别到易于读取结果的试纸条,该方法的鉴定结果有多种呈现形式。时珍法可以满足使用者在鉴定过程中不同场景的不同需求。当形态特征不明显甚至无形态鉴定特征时,能使用AGE对样品进行鉴定。AGE也可实现现场检测,无需在实验室进行复杂操作处理,显著提升了样品鉴定速度。随着技术发展进步,时珍法可将新兴科技成果纳为己用,这赋予时珍法生命和活力,使其能随着技术革新而不断发展。时珍法被评估为一种能够持续升级更新的成长型鉴定方法。&#13;
&#13;
时珍法可能存在以下**缺陷**:&#13;
①时珍法旨在通过分析全基因组获得特异性靶标序列实现**物种鉴定**,但按照本文阐述的时珍法全基因组分析原理和策略,**无法准确构建生命之树,**也**无法深入挖掘物种起源、演化规律和系统分类等信息**。通过改变全基因组分析策略,时珍法实际上也可构建生命之树,挖掘物种分类演化等信息,该部分内容不在本文进行具体阐述。&#13;
②时珍法**前期**研究体系建立和数据库构建**需要大量资金和人力支撑**。但数据库建成后,时珍法的应用将变得简单便捷。且这一过程能够吸引多学科人才,为鉴定领域争取更大力度的国家资金支持,并为中国引领国际科学研究方向提供重要机遇。&#13;
③时珍法无法对不含DNA的样品或**DNA严重降解**的样品进行鉴定。&#13;
&#13;
## 4 构建方法研究体系的关键问题&#13;
&#13;
### 4.1 基因组的获取&#13;
&#13;
时珍法首要任务是获取目标物种及其相关物种基因组。基因组获取可分为两种情况,一是物种基因组已公开,直接联系文章作者或在网站下载即可;二是物种基因组仍未公开,可以采用浅层测序技术以获取物种基因组。&#13;
&#13;
公开的基因组数量在近30年呈爆发性增长(图1)。1992年第一个真核生物基因组公开,在随后10年,基因组数量实现从个位数到以十为计量单位的突破。2012年已公开的真核生物基因组数量是2002年的40倍左右。截止到2022年8月,已公开24 955个真核生物物种基因组,其中最近5年内公开的真核生物基因组就有近两万个,占目前已公开基因组数量的80%左右。基因组公开数量正呈井喷式上升。完成地球上所有生物基因组测序应是全球生物学家的共同目标和必要任务。&#13;
&#13;
生物学家预测地球上共有870万左右真核生物物种[^32],目前基因组公开的物种只占极少一部分。如果用户的目标物种和其相关物种目前暂无基因组,对物种进行浅层测序也能有效获取基因组信息[^33]。随着测序技术发展,基因组测序费用逐年下降。在2021年1 Mb基因组测序费用已经从二十年前5 292.39美元降至0.006美元,实现88万倍暴跌(图4)。根据发表的真核生物基因组情况统计,95%以上核基因组大小集中在1 Mb到3 Gb之间,95%以上叶绿体基因组大小集中在0.1 Mb到0.17 Mb之间,95%线粒体基因组集中在0.01 Mb到1 Mb之间。因此现在获取一个物种全基因组30×浅层测序数据一般不会超过540美元,最低甚至仅需0.18美元。针对大型和超大型基因组,对其进行浅层测序的费用也在科研经费承受范围之内。例如,获取9.87 Gb的银杏基因组[^34]和146 Gb的重楼百合基因组[^35]的30×浅层测序数据的费用是1 776.6美元和26 280美元。基因组的公开数量以指数级速度增长,同时攻克一个物种基因组的成本越来越低。随着基因组研究的推进,将来会有更多的物种基因组被公开。由此可见,在时珍法研究体系建立到完善过程中,基因组应不会成为限制因素。&#13;
&#13;
### 4.2 生物信息分析关键点&#13;
&#13;
时珍法的基石是通过生物信息学分析物种基因组,筛选得到特异靶标序列。为了更准确地筛选物种特异靶标序列,提出以下三点建议:&#13;
①为**减少种内变异对结果的影响**,研究人员在实验技术要求、物种特异两个筛选条件之间可以增加一个不包含种内变异位点的筛选条件。构建物种片段序列库后,可将库中序列与该物种全部已公开基因组序列进行比对,**仅保留库中能与物种全部公开基因组序列完全匹配的特异靶标序列**,以保证库中所有片段序列的种内保守性。再将库中每一条序列与其他物种的所有片段序列比对,进行库中片段序列的特异性考察;&#13;
②为方便后续引物设计以及提升方法适用性,可优先选择在**种内保守性高且种间差异性大的区域**筛选物种特异靶标序列;&#13;
③选择与其他物种片段序列相差至少N个碱基差异的序列,N通常大于等于3。可以通过**增加差异碱基数量**来提高靶标序列的特异性。&#13;
&#13;
### 4.3 数据库的构建&#13;
&#13;
为简化操作,时珍法拟建立一个在线数据库网站,数据库收载所有真核生物物种特异靶标序列,以供他人参考使用。在数据库构建之前,需确保获取的物种特异靶标序列和数据库中其他序列准确性,即保证物种基因组序列和物种生物样品等材料的正确性:基因组测序和方法体系构建时使用的生物样品应来自经知名形态鉴定专家鉴定为目标物种的成熟个体或者国内外公认菌种保藏中心的菌株。且物种取样数量应最大限度地覆盖物种整个遗传变异范围。一般来说,每个物种取3个及以上的个体。完整的数据库构建过程包括三个重要环节:数据库构建、数据库维护以及数据库使用。&#13;
&#13;
![image](https://github.com/seeu100/blog/assets/138188931/104c9829-5039-4b35-9c61-4b7236582f51)&#13;
&#13;
Figure 4 Eukaryotic genome size and sequencing cost statistics.&#13;
&#13;
A:Size statistics of eukaryotic mitochondrial genomes according to NCBI;B:Size statistics of eukaryotic chloroplasts genomes according to NCBI;C:Size statistics of eukaryotic nuclear genomes according to NCBI;D:Change in sequencing cost of 1 Mb genomic data from 2001 to 2021&#13;
&#13;
时珍法数据库构建的主要步骤如下:&#13;
①收录所有真核生物物种基因组,组成物种基因组库;&#13;
②根据不同实验技术对靶标序列的要求,提取基因组内所有符合条件的片段序列,得到使用不同实验技术的物种候选片段序列库;&#13;
③按实验技术分类,将目标物种所有候选片段序列在其他所有物种的候选片段序列文库中进行比对,保留物种特异序列组成特异靶标序列库;&#13;
④将所有特异靶标序列库按物种以及实验技术分类整合,对其进行处理,得到靶标序列对应的扩增引物序列和实验操作直接使用的序列;&#13;
⑤将特异靶标序列及其对应的扩增引物序列、实验操作直接使用的序列和所有实验技术所需的仪器试剂、操作流程以及方法体系一并整合上传到开放的在线网站。因此数据库内容主要包括:物种基因组库、物种候选片段序列库、物种特异靶标序列库、特异靶标序列对应的扩增引物序列、实验操作直接使用的序列和所有实验技术需要的仪器试剂、操作流程以及方法体系。&#13;
&#13;
数据库维护工作内容主要涉及数据库定时更新。公开基因组越多,对特异靶标序列的筛选越可靠,可能会使特异靶标序列发生变化。随着科研人员扩大基因组研究的物种范围,数据库维护人员需要及时发掘新公开的基因组,即时更新网站数据库中特异靶标序列及其相关的其他序列。当新的物种基因组公开后,原有特异靶标序列库应与新公开的基因组进行比对分析,确保库中序列的物种特异性。数据库维护人员将新基因组收录进物种基因组库,将其按照建库步骤②处理,得到新基因组候选片段序列库;再将之前构建的物种靶标序列库中所有序列在得到的新基因组候选片段序列库比对,筛选特异序列,组成更新后的物种特异靶标序列库。最后按建库步骤④、⑤处理得到所有实验技术的物种特异靶标序列库,即完成数据库维护。更新频率依据基因组公开频率确定,如每3个月更新一次。&#13;
&#13;
所有人可通过在线网站进入时珍法数据库,使用和下载其中数据。数据库具体使用方法为:用户搜索网址进入数据库,在网站搜索框中输入物种拉丁名,进行实验操作技术选择后,即可得到该技术下此物种所有特异靶标序列、实验操作直接使用的序列以及扩增引物序列。同时此网页页面还有该实验技术的仪器试剂、方法流程以及方法体系三个模块。点击每个模块,即可获取对应内容。通过数据库能获取所有信息,用户无需再查阅其他资料,可按其提供的信息直接进行实验。&#13;
&#13;
以物种西红花、实验技术CRISPR-Cas12a作为用户使用数据库网站操作实例,进行具体阐述(图5[^36])。用户搜索网站进入数据库后,在搜索框中输入西红花物种拉丁名*Crocus sativus*,在下一个实验操作技术选择界面点击CRISPR-Cas12a技术,即可出现所有与CRISPR-Cas12a技术联用的西红花特异靶标序列、对应的crRNA和引物序列。点击该页面的仪器列表、操作流程以及方法体系模块,即可获取相应信息。用户根据网站提供的所有信息进行实验操作,即可检测样品中是否含有西红花。&#13;
&#13;
用户直接从网站下载符合鉴定需求的物种特异靶标序列,可省去收集和分析基因组等前期基础工作,方便快捷地进行后续实验操作。实时在线的数据库可避免研究人员进行重复的工作,浪费大量人力物力。数据库的构建很大程度上简化方法,减少用户在生物信息分析操作层面耗费的精力和时间,扩大时珍法的用户群体,使生物信息知识相对薄弱的用户也能成为方法的潜在使用人群。&#13;
&#13;
该数据库除能够简化时珍法生物信息分析步骤之外,还具有多个领域潜在应用价值。例如,海关可从数据库中下载防疫重点关注物种的特异靶标序列,以选择适合的实验技术检验出入境货物,防止外来物种入侵。中药生产企业可从数据库中汇总药材基原物种特异靶标序列,以选择适合的实验技术检验收购药材真伪。公安机关、药品监督管理、检验检疫等机构可对无法鉴定的生物样品进行高通量测序后,将得到的大量序列在数据库中比对,实现样品物种鉴定。&#13;
&#13;
## 5 展望&#13;
&#13;
### 5.1 AGE具有前沿性和可行性&#13;
&#13;
多项证据表明目前正处于基因组时代:被誉为“下一个生物学登月计划”的地球生物基因组计划、获得2022年诺贝尔生理学或医学奖的古基因组学等。在这个时代中,随着测序技术的迅猛进步,获取物种基因组的难度大大降低,生物信息技术的发展使研究者能够深入挖掘基因组背后的奥秘。&#13;
&#13;
在COVID-19疫情期间,为完成国家全员新冠病毒核酸筛查任务,作为新型冠状病毒核酸检测的必备仪器**荧光定量PCR仪**在疫情期间被大量采购。疫情结束后该如何处置这些大量闲置且价格不菲的仪器,时珍法给出解决方案:以荧光定量PCR仪器实现时珍法来展开鉴定工作。此举可为给因疫情额外大量购入的荧光定量PCR仪赋予新的活力,提高仪器的价值,增加购买产生的超额收益,避免资金浪费和资源空置,使得方法有所成,仪器有所用,买家有所获,实现三方共赢的局面。&#13;
&#13;
![image](https://github.com/seeu100/blog/assets/138188931/cf9ac1f3-1f06-4ae8-9eb6-202cb26b4786)&#13;
&#13;
Figure 5 Schematic diagram of users search for saffron-specific target sequences tested using CRISPR-Cas12a at the AGE database website.&#13;
&#13;
The species identification is based on this specific target sequence library.Saffron-specific target sequences,crRNA and primer sequences were reprinted with permission from reference[^36],copyright (2022) Lijun Hao et al&#13;
&#13;
### 5.2 生物信息分析软件的开发&#13;
&#13;
如果分析比较基因组的生物信息软件开发成功,将目标物种和其他物种基因组上传到电脑或服务器中软件进行分析,调整软件的不同参数,例如片段序列长度,是否含特殊结构等,就可以输出满足用户要求的物种特异靶标序列。&#13;
该软件具有提取基因组中特定序列和比对两个功能,可以协助无生物信息分析基础的用户在新基因组公开或自行测得基因组后,处理时珍法生物信息分析部分工作。&#13;
用户将新基因组和现有的物种靶标序列库中所有序列输入软件后,利用软件的两个功能,按照生物信息分析的实施策略处理,即可得到更新后的物种特异靶标序列库。&#13;
只要能够获取物种基因组,无生物信息学基础的用户都可使用该软件来设计、筛选物种的特异靶标序列。&#13;
该软件能够扩大时珍法研究体系建立的队伍规模,降低参与方法研究的门槛。&#13;
&#13;
### 5.3 商品试剂盒的开发&#13;
&#13;
目前以**CRISPR系统**为实验技术的时珍法已在植物物种鉴定中得到实现[^36]。且CRISPR系统在鉴定领域中可通过可视荧光、试纸条等多种方式获取检测结果。&#13;
如果将时珍法同成熟的CRISPR系统相结合,借助其丰富的展现方式,尤其是试纸条的设计,今后可以使用商品试剂盒实现物种鉴定。&#13;
试剂盒里面包含试剂和试纸条,按照说明书取待检样品的一部分放入试剂中,再将试纸条蘸取反应后的试剂,直接读取试纸条的结果即可实现鉴定。&#13;
商品试剂盒**不依赖仪器**,便携性强,使时珍法应用场景从安置仪器的实验室**拓展至户外环境**。&#13;
商品试剂盒的开发可增强时珍法的适用性,拓宽用户群体。对用户而言,无需了解试剂盒原理,直接按照说明书操作即可实现物种鉴定。&#13;
&#13;
### 5.4 方法的应用前景展望&#13;
&#13;
生物信息软件的开发降低了建立时珍法研究体系的难度,商品试剂盒的开发降低了方法的受众门槛。两种技术分别从研究和应用两个层面对方法进行简化,使其具有更广阔的应用前景。鉴于时珍法潜在的高特异性、广适用性等优点,不受应用对象、使用人员和应用场景等因素限制。&#13;
&#13;
时珍法适用对象囊括植物界、动物界以及真菌界。目前时珍法在植物界已得到应用,完成不同纲植物间的方法体系构建[^36]。在此基础上,本课题组已成功构建时珍法在动物界和真菌界的物种鉴定体系并已申请2项PCT国际专利、3项中国发明专利，其中2项PCT专利申请的中国国家阶段申请已获得授权[^37,38]。值得一提的是,传统的鉴定方法和其他分子鉴定方法无法解决的问题,例如曲霉属和大黄属中某些密切相关物种鉴定,均通过时珍法成功解决,并申请专利进行保护。除亲缘关系较远的生物,时珍法在近缘物种间的区分应也会有良好的表现。时珍法有潜力应用于近缘物种以及种下等级的分子鉴定领域。&#13;
&#13;
时珍法在学科和行业中具有强大的发展潜力。它的出现表明鉴定任务不是只能由具有丰富鉴定知识、熟练操作技能的实验人员负责。该方法作为一种新兴的鉴定方法可能出现在生物科学、食品科学与工程、自然保护与环境生态、中药学、药学、公共卫生与预防医学、公安技术等学科课堂中,也将在餐饮业、农业、批发和零售业、卫生和社会工作等行业中得到实践应用。消费者对购入食品的检验、田间生物的快速识别、工厂或者经销商对收购药材的检验、警局对犯罪现场物品勘察鉴别和海关对出入境货物进行检验检疫等场景都可能是时珍法的应用场景。时珍法使鉴定工作不再仅限于科研人员,实现广泛参与的可能性,将鉴定的责任和任务扩展至每个人。时珍法将让鉴定走出实验室,走近各行各业,走进普通人的生活。&#13;
&#13;
**补充说明：**&#13;
&#13;
中国医学科学院宋经元研究员团队也在Communications Biology上发表了题为GAGE is a method for identification of plant species based on whole genome analysis and genome editing的研究论文，**时珍法灵敏度高，能够准确鉴定植物物种，为全基因组在物种鉴定中的应用提供了参考案例。但作为首个基于全基因组的植物物种鉴定方法，时珍法仍旧面临可用基因组数量较少，基因组分析过程有待简化等问题，同时时珍法在同属近缘物种鉴定的可用性也有待验证。**除了植物界，宋经元研究员团队还建立了时珍法在动物界和真菌界的鉴定体系，相关论文均已发表：&#13;
&#13;
https://www.nature.com/articles/s42003-022-03894-9&#13;
https://www.mdpi.com/1422-0067/25/5/2955&#13;
https://www.frontiersin.org/journals/microbiology/articles/10.3389/fmicb.2024.1336143&#13;
https://www.frontiersin.org/journals/microbiology/articles/10.3389/fmicb.2024.1323572&#13;
&#13;
## 参考文献&#13;
&#13;
[^1]: Thomson SA, Pyle RL, Ahyong ST, et al. Taxonomy based on science is necessary for global conservation[J]. PLoS Biol,2018, 16:e2005075.&#13;
    &#13;
[^2]: Bardgett RD, Van Der Putten WH. Belowground biodiversity and ecosystem functioning[J]. Nature, 2014, 515:505-511.&#13;
    &#13;
[^3]: Dirzo R, Young HS, Galetti M, et al. Defaunation in the Anthropocene[J]. Science, 2014, 345:401-406.&#13;
    &#13;
[^4]: Lewin HA, Robinson GE, Kress WJ, et al. Earth BioGenome Project:sequencing life for the future of life[J]. Proc Natl Acad Sci U S A, 2018, 115:4325-4333.&#13;
    &#13;
[^5]: Xin TY, Zhang Y, Pu XD, et al. Trends in herbgenomics[J]. Sci China Life Sci, 2019, 62:288-308.&#13;
    &#13;
[^6]: Sanger F, Air GM, Barrell BG, et al. Nucleotide sequence of bacteriophageφX174 DNA[J]. Nature, 1977, 265:687-695.&#13;
    &#13;
[^7]: Lewin HA, Richards S, Lieberman Aiden E, et al. The Earth BioGenome Project 2020:starting the clock[J]. Proc Natl Acad Sci U S A, 2022, 119:e2115635118.&#13;
    &#13;
[^8]: Xu ZC, Li Z, Ren FM, et al. The genome of Corydalis reveals the evolution of benzylisoquinoline alkaloid biosynthesis in Ranunculales[J]. Plant J, 2022, 111:217-230.&#13;
    &#13;
[^9]: Chen JS, Ma E, Harrington LB, et al. CRISPR-Cas12a target binding unleashes indiscriminate single-stranded DNase activity[J]. Science, 2018, 360:436-439.&#13;
    &#13;
[^10]: Li SY, Cheng QX, Wang JM, et al. CRISPR-Cas12a-assisted nucleic acid detection[J]. Cell Discov, 2018, 4:20.&#13;
    &#13;
[^11]: Xu WJ, Zhu PY, Xin TY, et al. Droplet digital PCR for the identification of plant-derived adulterants in highly processed products[J]. Phytomedicine, 2022, 105:154376.&#13;
    &#13;
[^12]: Parlapani FF, Syropoulou F, Tsiartsafis A, et al. HRM analysis as a tool to facilitate identification of bacteria from mussels during storage at 4℃[J]. Food Microbiol, 2020, 85:103304.&#13;
    &#13;
[^13]: Lou Q, Xin TY, Xu WJ, et al. TaqMan probe-based quantitative real-time PCR to detect Panax notoginseng in traditional Chinese patent medicines[J]. Front Pharmacol, 2022, 13:828948.&#13;
    &#13;
[^14]: Chen YH, Liu LY, Tsai WH, et al. Using DNA chips for identification of tephritid pest species[J]. Pest Manag Sci, 2014, 70:1254-1261.&#13;
    &#13;
[^15]: Hebert PDN, Cywinska A, Ball SL, et al. Biological identifications through DNA barcodes[J]. Proc Biol Sci, 2003, 270:313-321.&#13;
    &#13;
[^16]: Yang B, Zhang ZX, Yang CQ, et al. Identification of species by combining molecular and morphological data using convolutional neural networks[J]. Syst Biol, 2022, 71:690-705.&#13;
    &#13;
[^17]: Raick X, Huby A, Kurchevski G, et al. Use of bioacoustics in species identification:Piranhas from genus Pygocentrus(Teleostei:Serrasalmidae)as a case study[J]. PLoS One, 2020,15:e0241316.&#13;
    &#13;
[^18]: Edwards K, Manley M, Hoffman LC, et al. Differentiation of South African game meat using near-infrared(NIR)spectroscopy and hierarchical modelling[J]. Molecules, 2020, 25:1845.&#13;
    &#13;
[^19]: Wang HQ, Song W, Tao WW, et al. Identification wild and cultivated licorice by multidimensional analysis[J]. Food Chem,2021, 339:128111.&#13;
    &#13;
[^20]: Ho CS, Jean N, Hogan CA, et al. Rapid identification of pathogenic bacteria using Raman spectroscopy and deep learning[J].Nat Commun, 2019, 10:4927.&#13;
    &#13;
[^21]: Ahmed FE. Detection of genetically modified organisms in foods[J]. Trends Biotechnol, 2002, 20:215-223.&#13;
    &#13;
[^22]: Razin S, Rottem S. Identification of Mycoplasma and other microorganisms by polyacrylamide-gel electrophoresis of cell proteins[J]. J Bacteriol, 1967, 94:1807-1810.&#13;
    &#13;
[^23]: Wolf C, Rentsch J, Hübner P. PCR-RFLP analysis of mitochondrial DNA:a reliable method for species identification[J]. J Agric Food Chem, 1999, 47:1350-1355.&#13;
    &#13;
[^24]: Mueller UG, Wolfenbarger LL. AFLP genotyping and fingerprinting[J]. Trends Ecol Evol, 1999, 14:389-394.&#13;
    &#13;
[^25]: Cottenet G, Blancpain C, Sonnard V, et al. Two FAST multiplex real-time PCR reactions to assess the presence of genetically modified organisms in food[J]. Food Chem, 2019, 274:760-765.&#13;
    &#13;
[^26]: Savolainen V, Cowan RS, Vogler AP, et al. Towards writing the encyclopaedia of life:an introduction to DNA barcoding[J].Philos Trans R Soc Lond B Biol Sci, 2005, 360:1805-1811.&#13;
    &#13;
[^27]: Xin TY, Li XW, Yao H, et al. A two-dimensional DNA barcode system for circulation regulation of traditional Chinese medicine[J]. Sci Sin Vit(中国科学:生命科学), 2015, 45:695-702.&#13;
    &#13;
[^28]: Chen SL, Yin XM, Han JP, et al. DNA barcoding in herbal medicine:retrospective and prospective[J]. J Pharm Anal, 2023,13:431-441.&#13;
    &#13;
[^29]: Lou Q, Xin TY, Song JY. Application of DNA barcoding technology in the whole industrial chain of traditional Chinese medicine[J].Acta Pharm Sin(药学学报), 2020, 55:1784-1791.&#13;
    &#13;
[^30]: Li RJ, Wu LW, Xin TY, et al. Analysis of chloroplast genomes and development of specific DNA barcodes for identifying the original species of Rhei Radix et Rhizoma[J]. Acta Pharm Sin(药学学报), 2022, 57:1495-1505.&#13;
    &#13;
[^31]: Xiang L, Tang H, Cheng JL, et al. The species traceability of the ultrafine powder and the cell wall-broken powder of herbal medicine based on DNA barcoding[J]. Acta Pharm Sin(药学学报), 2015, 50:1660-1667.&#13;
    &#13;
[^32]: Mora C, Tittensor DP, Adl S, et al. How many species are there on earth and in the ocean[J]. PLoS Biol, 2011, 9:e1001127.&#13;
    &#13;
[^33]: Nevill PG, Zhong X, Tonti-Filippini J, et al. Large scale genome skimming from herbarium material for accurate plant identification and phylogenomics[J]. Plant Methods, 2020, 16:1.&#13;
    &#13;
[^34]: Liu HL, Wang XB, Wang GB, et al. The nearly complete genome of Ginkgo biloba illuminates gymnosperm evolution[J].Nat Plants, 2021, 7:748-756.&#13;
    &#13;
[^35]: Pellicer J, Fay MF, Leitch IJ. The largest eukaryotic genome of them all[J]. Bot J Linn Soc, 2010, 164:10-15.&#13;
    &#13;
[^36]: Hao LJ, Xu WJ, Qi GH, et al. GAGE is a method for identification of plant species based on whole genome analysis and genome editing[J]. Commun Biol, 2022, 5:947.&#13;
    &#13;
[^37]: Song JY, Hao LJ, Xu WJ, et al. Method and use for identifying plant species based on whole genome analysis and genome editing:CN, CN115843318A[P]. 2023-03-24.&#13;
    &#13;
[^38]: Song JY, Qi GH, Xu WJ, et al. Method and use for identifying eukaryotic species based on whole genome analysis:CN,CN115087750A[P]. 2023-05-02.&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/44.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:53:58 +0000</pubDate></item><item><title>标本馆信息汇总</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/43.html</link><description>汇总信息，方便大家安排行程去查阅标本。&#13;
&#13;
## 中国&#13;
主要信息来源于[CVH](https://www.cvh.ac.cn/topics/herbaria.php)，建议访问查看更新以及详细信息。&#13;
| 代码 | 标本馆 | 所在地 | 联系方式 | 开放时间 | 备注 |&#13;
| --- | --- | --- | --- | --- | --- |&#13;
| CQNM | 重庆自然博物馆植物标本室 | 重庆市  | 陈锋 |  |  |&#13;
| CTC | 重庆师范大学生命科学学院植物标本室 | 重庆市  | 何海 |  |  |&#13;
| SWCTU | 西南大学自然博物馆植物标本室 | 重庆市  | 邓洪平 |  |  |&#13;
| SM | 重庆市中药研究院标本馆 | 重庆市  | 李紫微 |  |  |&#13;
| IMC | 重庆市药物种植研究所标本馆 | 重庆市  | 张军 |  |  |&#13;
| CTS | 重庆师范专科学校植物标本室 | 重庆省 永川市 |  |  |  |&#13;
| WXDC | 四川省万县地区品检验所植物标本室 | 重庆省 万县市 |  |  |  |&#13;
| YZU | 渝州大学水生植物标本室 | 重庆省  | 刁正俗 |  |  |&#13;
| HWA | 西南大学植物标本馆 | 重庆省  | 李先源 |  |  |&#13;
| CIT | 中国农业科学院柑桔研究所标本室 | 重庆省  |  |  |  |&#13;
| CQBG | 重庆市植物园植物标本室 | 重庆省  |  |  |  |&#13;
| SWAU | 西南农业大学园艺系果树研究室标本室 | 重庆省  |  |  |  |&#13;
| WZU | 温州大学生命与环境科学学院植物标本室 | 浙江省 温州市 | 陈贤兴 |  |  |&#13;
| ZJFC | 浙江农林大学植物标本馆  | 浙江省 临安市 | 夏国华 |  |  |&#13;
| ZNU | 浙江师范大学化学与生命科学学院植物标本室 | 浙江省 金华市 | 方芳 |  |  |&#13;
| ZAU | 浙江农业大学植物标本室 | 浙江省 杭州市 |  |  |  |&#13;
| ZMU | 浙江医科大学药学系药用植物标本室 | 浙江省 杭州市 |  |  |  |&#13;
| ZJFI | 浙江省林业科学研究所植物标本馆 | 浙江省 杭州市 |  |  |  |&#13;
| TEA | 中国农业科学院茶叶研究所茶树标本室 | 浙江省 杭州市 | 陈亮 |  |  |&#13;
| ZDC | 浙江省药品检验所植物标本室 | 浙江省 杭州市 |  |  |  |&#13;
| HZU | 浙江大学生命科学学院植物标本馆 | 浙江省 杭州市 | 赵云鹏 |  |  |&#13;
| HTC | 杭州师范大学生命与环境科学学院植物标本室 | 浙江省 杭州市 | 金孝锋 |  |  |&#13;
| NMPG | 浙江省中药研究所国家药用植物种质资源库标本室 | 浙江省 杭州市 |  |  |  |&#13;
| HHBG | 杭州植物园植物标本室 | 浙江省 杭州市 | 王挺，高亚红 |  |  |&#13;
| ZJMA | 浙江省医学科学院植物标本室 | 浙江省 杭州市 |  |  |  |&#13;
| ZM | 浙江自然博物馆植物标本室 | 浙江省 杭州市 | 张方钢 |  |  |&#13;
| YXDC | 玉溪地区药品检验所中药标本室 | 云南省 玉溪市 |  |  |  |&#13;
| SABG | 云南香格里拉高山植物园标本馆 | 云南省 香格里拉县 | 海仙 |  |  |&#13;
| HITBC | 中国科学院西双版纳热带植物园标本馆 | 云南省 西双版纳傣族自治州 | 李剑武 |  |  |&#13;
| SMAO | 云南省思茅行署林业局钱义咏标本室 | 云南省 思茅县 |  |  |  |&#13;
| SMN | 云南省思茅地区民族医药研究所标本室 | 云南省 思茅市 |  |  |  |&#13;
| KEF | 中华全国供销合作总社昆明食用菌研究所食用菌标本馆 | 云南省 昆明市 | 郭相 |  |  |&#13;
| PYU | 云南大学生态学与地植物学研究所蕨类植物标本室 | 云南省 昆明市 |  |  |  |&#13;
| YFS | 云南省林业学校植物标本室 | 云南省 昆明市 |  |  |  |&#13;
| YNTCM | 云南中医学院中药标本馆 | 云南省 昆明市 | 谭文红 |  |  |&#13;
| YAF | 云南省林业科学院植物标本馆 | 云南省 昆明市 | 郝佳波 |  |  |&#13;
| KUN | 中国科学院昆明植物研究所标本馆 | 云南省 昆明市 | 谢雪丹 |  |  |&#13;
| YUKU | 云南大学植物标本馆 | 云南省 昆明市 | 和兆荣，王焕冲 王焕冲邮箱：hchwa |  |  |&#13;
| YNUB | 云南师范大学生命科学学院植物标本室 | 云南省 昆明市 | 李志敏 |  |  |&#13;
| YIM | 云南省药物研究所植物标本室 | 云南省 昆明市 |  |  |  |&#13;
| YDC | 云南省药品检验所标本室 | 云南省 昆明市 |  |  |  |&#13;
| YCE | 云南教育学院生物系植物标本室 | 云南省 昆明市 |  |  |  |&#13;
| YCP | 云南省林业科学院国家林业局云南珍稀濒特森林植物保护和繁育实验室植物标本馆 | 云南省 昆明市 | 康洪梅，司马永康 |  |  |&#13;
| SWFC | 西南林业大学林学院植物标本室 | 云南省 昆明市 | 邓莉兰 |  |  |&#13;
| KUNE | 中国科学院昆明生态研究所植物标本室 | 云南省 昆明市 |  |  |  |&#13;
| IMDY | 中国医学科学院药用植物研究所云南分所标本馆 | 云南省 景洪市 | 李海涛 |  |  |&#13;
| LJULRC | 新疆大学“中国西北干旱区地衣研究中心”地衣标本室 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 | 阿不都拉·阿巴斯 |  |  |&#13;
| XJUG | 新疆大学资源与环境科学学院植物标本室 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 | 努尔巴依 |  |  |&#13;
| XAG | 新疆畜牧科学院草原研究所植物标本室 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 |  |  |  |&#13;
| XJA | 新疆农业大学植物标本馆 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 | 邱娟 |  |  |&#13;
| XJFA | 新疆林业科学院标本馆 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 | 巴哈尔古丽 |  |  |&#13;
| XM | 新疆医科大学中药民族药标本馆 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 | 徐海燕 |  |  |&#13;
| XJDC | 新疆药品检验所中药标本室 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 |  |  |  |&#13;
| XJBI | 中国科学院新疆生态与地理研究所植物标本馆 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 | 李文军 |  |  |&#13;
| XJNU | 新疆师范大学生物系植物标本室 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 |  |  |  |&#13;
| XJU | 新疆大学生命科学与技术学院植物标本室  | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 | 逯永满 |  |  |&#13;
| XTNM | 新疆中药民族药研究所植物标本室 | 新疆维吾尔自治区 乌鲁木齐市 | 王果平 |  |  |&#13;
| TURP | 中国科学院吐鲁番沙漠植物园标本室 | 新疆维吾尔自治区 吐鲁番市 | 段士民 |  |  |&#13;
| SHI | 石河子大学生命科学学院植物标本室 | 新疆维吾尔自治区 石河子市 | 徐文斌 |  |  |&#13;
| HMUT | 塔里木大学菌物标本馆  | 新疆维吾尔自治区 阿拉尔市 | 董红强 |  |  |&#13;
| TARU | 塔里木大学植物标本馆 | 新疆维吾尔自治区  | 李志军、杨赵平 |  |  |&#13;
| HK | 香港植物标本室 | 香港特别行政区  |  |  |  |&#13;
| CUHK | 香港中文大学生物系植物标本室 | 香港特别行政区  |  |  |  |&#13;
| XZE | 西藏高原生态研究所植物标本室 | 西藏自治区 林芝地区 | 罗建 |  |  |&#13;
| XZ | 西藏自治区高原生物研究所植物标本室 | 西藏自治区 拉萨市 | 文雪梅 |  |  |&#13;
| AF | 西藏自治区高原生物研究所菌物标本室 | 西藏自治区 拉萨市 | 蒋思萍 |  |  |&#13;
| XZDC | 西藏自治区食品药品检验所植物标本室 | 西藏自治区 拉萨市 | 尼玛潘多 |  |  |&#13;
| TJMP | 天津医药科学研究所药用植物标本室 | 天津市  |  |  |  |&#13;
| NKU | 南开大学生科院植物标本室 | 天津市  | 石福臣 |  |  |&#13;
| TJDC | 天津市药品检验所中药室药用植物标本室 | 天津市  |  |  |  |&#13;
| TIPR | 国家医药管理局天津药物研究院标本室 | 天津市  |  |  |  |&#13;
| TIE | 天津自然博物馆植物标本室 | 天津市  | 李勇 |  |  |&#13;
| TCB | 国立中兴大学植物系标本室 | 台湾省 台中市 |  |  |  |&#13;
| TCF | 国立中兴大学森林系标本室 | 台湾省 台中市 |  |  |  |&#13;
| TUNG | 私立东海大学生物学系植物标本馆 | 台湾省 台中市 |  |  |  |&#13;
| TNM | 台湾自然科学博物馆植物标本室 | 台湾省 台中市 |  |  |  |&#13;
| NCKU | 台湾成功大学生物系标本室 | 台湾省 台南市 |  |  |  |&#13;
| NTUF | 国立台湾大学森林学系腊叶标本馆 | 台湾省 台北市 |  |  |  |&#13;
| TNU | 国立台湾师范大学生物系植物标本室 | 台湾省 台北市 |  |  |  |&#13;
| TAI | 国立台湾大学植物学系标本馆 | 台湾省 台北市 |  |  |  |&#13;
| TAIF | 台湾省林业试验所植物标本馆 | 台湾省 台北市 |  |  |  |&#13;
| HAST | 中央研究院植物研究所标本馆 | 台湾省 台北市 |  |  |  |&#13;
| PPI | 国立屏东技术学院森林资源技术系植物标本室 | 台湾省 屏东县 |  |  |  |&#13;
| CHIA | 国立嘉义农专森林系标本室 | 台湾省 嘉义县 |  |  |  |&#13;
| YBDC | 四川宜宾地区药品检验所标本室 | 四川省 宜宾市 |  |  |  |&#13;
| SAU | 四川农业大学生命科学植物标本室 | 四川省 雅安市 | 刘静 |  |  |&#13;
| XIAS | 西昌农业专科学校植物标本室 | 四川省 西昌市 |  |  |  |&#13;
| LSDC | 四川省凉山州药品检验所标本室 | 四川省 西昌市 |  |  |  |&#13;
| WL | 卧龙自然保护区植物标本室 | 四川省 汶川县县 |  |  |  |&#13;
| SITC | 西华师范大学生命科学学院植物标本室  | 四川省 南充市 | 甘小洪 |  |  |&#13;
| MYDC | 四川省绵阳市药品检验所植物标本室 | 四川省 绵阳市 |  |  |  |&#13;
| ABDC | 阿坝药品检验所植物标本室 | 四川省 马尔康县 |  |  |  |&#13;
| EMA | 四川省食品药品学校植物标本室 | 四川省 峨眉山市 | 祝世杰 |  |  |&#13;
| SIFS | 四川农业大学都江堰校区植物标本室 | 四川省 都江堰市 | 杨林 |  |  |&#13;
| WCSBG | 华西亚高山植物园标本室 | 四川省 都江堰市 | 邵慧敏 |  |  |&#13;
| CDC | 成都市药品检验所植物标本室 | 四川省 成都市 |  |  |  |&#13;
| SZ | 四川大学生物系植物标本室 | 四川省 成都市 | 余岩，谭进波 |  |  |&#13;
| CDBI | 中国科学院成都生物研究所植物标本馆 | 四川省 成都市 | 高信芬 |  |  |&#13;
| SCNU | 四川师范大学生物系植物标本室 | 四川省 成都市 |  |  |  |&#13;
| SAUT | 四川农业大学小麦研究所标本室 | 四川省 成都市 | 凡星 |  |  |&#13;
| SAUF | 四川农业大学林学院树木标本室 | 四川省 成都市 | 刘军 |  |  |&#13;
| CDCM | 成都中医药大学中药标本馆 | 四川省 成都市 | 蒋桂华 |  |  |&#13;
| WCU | 四川大学华西药学院生药标本室 | 四川省 成都市 | 张训 |  |  |&#13;
| SR | 四川省自然资源研究所植物标本室 | 四川省 成都市 |  |  |  |&#13;
| SCFI | 四川省林业科学研究院植物标本室 | 四川省 成都市 | 唐颖 |  |  |&#13;
| HON | 四川省草原科学研究院标本馆 | 四川省 阿坝藏族羌族自治州 | 张昌兵 |  |  |&#13;
| CSH | 上海辰山植物标本馆 | 上海市  | 葛斌杰 |  |  |&#13;
| SMMU-BH | 第二军医大学植物标本馆 | 上海市  | 贾敏 |  |  |&#13;
| SHDC | 上海市药品检验所中药标本室 | 上海市  |  |  |  |&#13;
| SHCT | 上海师范大学生命与环境科学院植物标本室 | 上海市  |  |  |  |&#13;
| SHNU | 上海师范大学植物标本馆 | 上海市  | 曹建国 |  |  |&#13;
| SHM | 上海自然博物馆（上海科技馆分馆）植物标本室 | 上海市  | 文春青 |  |  |&#13;
| SG | 上海植物园标本馆 | 上海市  | 刘艳春 |  |  |&#13;
| SHTU？ | 上海师范大学（徐汇校区）生物系植物标本室 | 上海市  |  |  |  |&#13;
| SHMU | 复旦大学药学院药用植物标本室 | 上海市  | 潘胜利 |  |  |&#13;
| FUS | 复旦大学生物系植物标本室 | 上海市  | 陆帆 |  |  |&#13;
| HSNU | 华东师范大学生命科学学院生物博物馆植物标本馆 | 上海市  | 李宏庆 |  |  |&#13;
| SHMI | 中国科学院上海药物研究所生药标本室 | 上海市  |  |  |  |&#13;
| SHTU | 上海师范大学苔藓植物标本馆 | 上海市  | 郭水良 |  |  |&#13;
| YLD | 陕西省榆林地区治沙研究所沙地植物标本室 | 陕西省 榆林市 |  |  |  |&#13;
| WUK | 西北农林科技大学生命科学学院植物标本馆 | 陕西省 杨凌区 | 吴振海 |  |  |&#13;
| YL | 陕西省林业科学研究所森林植物标本室 | 陕西省 咸阳市 |  |  |  |&#13;
| NAUFH | 西北农林科技大学植物保护学院真菌标本室 | 陕西省 咸阳市 | 孙广宇 |  |  |&#13;
| NWFC | 西北农林科技大学林学院森林植物标本馆 | 陕西省 咸阳市 | 张鑫 |  |  |&#13;
| WNU | 西北大学生命科学学院标本馆 | 陕西省 西安市 | 李智选 |  |  |&#13;
| XBGH | 陕西省西安植物园植物标本室 | 陕西省 西安市 | 黎斌 |  |  |&#13;
| SXMP | 陕西省中医药研究院中草药标本室 | 陕西省 西安市 |  |  |  |&#13;
| LAC | 商业部西安生漆研究所植物标本室 | 陕西省 西安市 |  |  |  |&#13;
| SANU | 陕西师范大学生命科学学院植物标本室 | 陕西省 西安市 | 张建强 |  |  |&#13;
| SXDC | 陕西省药品检验所植物标本室 | 陕西省 西安市 |  |  |  |&#13;
| HZTC | 陕西理工学院植物标本室 | 陕西省 汉中市 |  |  |  |&#13;
| SXU | 山西大学生命科学学院植物标本室 | 山西省 太原市 | 孔冬梅 |  |  |&#13;
| TYF | 山西省林业科学研究院标本室 | 山西省 太原市 | 吕皎 |  |  |&#13;
| SXTCM | 山西中医学院植物标本室 | 山西省 太原市 | 樊杰 |  |  |&#13;
| HSIB | 山西省生物研究所植物标本室 | 山西省 太原市 | 郭春燕 |  |  |&#13;
| TYNUB | 太原师范学院生物系植物标本室 | 山西省 太原市 | 宋敏丽 |  |  |&#13;
| SSMM | 山西药科职业学院植物标本室 | 山西省 太原市 | 苏珍枝 |  |  |&#13;
| SXAU | 山西农业大学林学院植物标本室 | 山西省 太谷县 | 王良民 |  |  |&#13;
| LINF | 山西师范大学生命科学学院植物标本室 | 山西省 临汾市 | 苗艳明 |  |  |&#13;
| YF | 山西省雁北地区林业科学研究所植物标本室 | 山西省 怀仁县 |  |  |  |&#13;
| SES | 山西长治学院生物科学与技术系植物标本馆 | 山西省 长治市 | 铁军 |  |  |&#13;
| SDAU | 山东农业大学植物标本室 | 山东省 泰安市 |  |  |  |&#13;
| SDFS | 山东省林业学校植物标本室 | 山东省 泰安市 |  |  |  |&#13;
| QFNU | 曲阜师范大学生科院植物标本室 | 山东省 曲阜市 | 侯元同 |  |  |&#13;
| QD | 青岛海洋大学海洋生物系海藻标本室 | 山东省 青岛市 |  |  |  |&#13;
| MBMCAS | 中国科学院海洋生物标本馆 | 山东省 青岛市 | 王少青 |  |  |&#13;
| LCU | 聊城大学生命科学学院地衣标本室 | 山东省 聊城市 | 贾泽峰 |  |  |&#13;
| LYAC | 莱阳农学院基础部植物标本室 | 山东省 莱阳市 |  |  |  |&#13;
| SDFGR | 山东省林木种质资源中心植物标本馆 | 山东省 济南市 | 仝伯强 |  |  |&#13;
| SDFI | 山东省林业科学研究所树木标本室 | 山东省 济南市 |  |  |  |&#13;
| SDFI | 山东省林业科学研究所树木标本室 | 山东省 济南市 |  |  |  |&#13;
| SDCM | 山东中医药大学药用植物标本室 | 山东省 济南市 | 万鹏 |  |  |&#13;
| SDNU | 山东师范大学生命科学学院植物标本室 | 山东省 济南市 | 张学杰 |  |  |&#13;
| SDMP | 山东省中医药研究所药用植物标本室 | 山东省 济南市 |  |  |  |&#13;
| HNWP | 中国科学院西北高原生物研究所植物标本馆 | 青海省 西宁市 | 陈世龙 |  |  |&#13;
| QUA | 青海大学农学系植物标本室 | 青海省 西宁市 |  |  |  |&#13;
| QF | 青海省农林科学院林业研究所标本室 | 青海省 西宁市 |  |  |  |&#13;
| QDC | 青海省药品检验检测院标本室 | 青海省 西宁市 | 杨凤梅 |  |  |&#13;
| QG | 青海省草原总站植物标本室 | 青海省 西宁市 |  |  |  |&#13;
| NXAC | 宁夏农学院植物标本室 | 宁夏回族自治区 永宁县 |  |  |  |&#13;
| NMU | 北方民族大学植物标本馆 | 宁夏回族自治区 银川市 | 张磊 |  |  |&#13;
| NXF | 宁夏农林科学院林业研究所树木标本室 | 宁夏回族自治区 银川市 |  |  |  |&#13;
| YAK | 内蒙古大兴安岭森林调查规划院植物标本室 | 内蒙古自治区 牙克石市 | 张重岭 |  |  |&#13;
| ZCA | 哲里木畜牧学院草原系植物标本室 | 内蒙古自治区 通辽市 |  |  |  |&#13;
| HIMC | 内蒙古大学生命科学学院植物标本馆 | 内蒙古自治区 呼和浩特市 | 曹瑞 |  |  |&#13;
| NMTC | 内蒙古师范大学生命科学与技术学院植物标本室 | 内蒙古自治区 呼和浩特市 | 金凤 |  |  |&#13;
| FGC | 中国农业科学院草原研究所饲用植物标本室 | 内蒙古自治区 呼和浩特市 | 赵来喜 |  |  |&#13;
| NMAC | 内蒙古农业大学植物标本馆 | 内蒙古自治区 呼和浩特市 | 赵淑文 |  |  |&#13;
| IATM | 内蒙古自治区中医药研究所 | 内蒙古自治区 呼和浩特市 | 毕雅琼 |  |  |&#13;
| IMDC | 内蒙古自治区药品检验所植物标本室 | 内蒙古自治区 呼和浩特市 |  |  |  |&#13;
| NMFC | 内蒙古林学院治沙系植物标本室 | 内蒙古自治区 呼和浩特市 |  |  |  |&#13;
| IMFA | 内蒙古林业科学研究院树木标本室 | 内蒙古自治区 呼和浩特市 |  |  |  |&#13;
| JX | 聚祥植物标本馆 | 内蒙古自治区 鄂尔多斯市 | 姚丽娜 |  |  |&#13;
| DFEC | 中国林业科学研究院沙漠林业研究中心植物标本馆 | 内蒙古自治区 巴彦淖尔市 |  |  |  |&#13;
| SYAU | 沈阳农业大学植物标本室 | 辽宁省 沈阳市 | 孙权 |  |  |&#13;
| IFP | 中国科学院沈阳应用生态研究所东北生物标本馆 | 辽宁省 沈阳市 | 于兴华 |  |  |&#13;
| SY | 沈阳市园林科学研究所树木标本室 | 辽宁省 沈阳市 |  |  |  |&#13;
| SYAUF | 沈阳农业大学林学院树木标本室 | 辽宁省 沈阳市 | 李智辉 |  |  |&#13;
| SYPC | 沈阳药科大学中药标本馆 | 辽宁省 沈阳市 | 贾景明 |  |  |&#13;
| LNAF | 辽宁省林业科学研究院综合标本室 | 辽宁省 沈阳市 |  |  |  |&#13;
| RE | 辽宁省芦苇科学研究所标本室 | 辽宁省 盘锦市 |  |  |  |&#13;
| DNHM | 大连自然博物馆植物标本室 | 辽宁省 大连市 | 黄文娟 |  |  |&#13;
| LNNU | 辽宁师范大学生物系植物标本室 | 辽宁省 大连市 |  |  |  |&#13;
| LEF | 辽宁省经济林研究所植物标本室 | 辽宁省 大连市 |  |  |  |&#13;
| LNCM | 辽宁中医药大学药学院中药标本馆 | 辽宁省 大连市 | 刘 洋 |  |  |&#13;
| GNA | 江西省赣南树木园植物标本室 | 江西省 上饶县 |  |  |  |&#13;
| SRF | 江西省上饶地区林业科学研究所植物标本室 | 江西省 上饶市 |  |  |  |&#13;
| JXU | 南昌大学生物标本馆 | 江西省 南昌市 | 葛刚 |  |  |&#13;
| JXAU | 江西农业大学林学院树木标本馆 | 江西省 南昌市 | 季春峰 |  |  |&#13;
| JXCM | 江西中医药大学标本馆药用植物标本室 | 江西省 南昌市 | 邱咏薇 |  |  |&#13;
| JXF | 江西省林业科学研究所树木标本室 | 江西省 南昌市 |  |  |  |&#13;
| JXM | 江西省药物研究所药用植物标本室 | 江西省 南昌市 |  |  |  |&#13;
| JCE | 江西教育学院生物系植物标本室 | 江西省 南昌市 |  |  |  |&#13;
| JAS | 江西省科学院生物技术开发中心植物标本室 | 江西省 南昌市 |  |  |  |&#13;
| LBG | 江西省中国科学院庐山植物园标本馆 | 江西省 庐山市 | 彭焱松 |  |  |&#13;
| JNR | 江西省九连山自然保护区管理处植物标本室 | 江西省 龙南县 |  |  |  |&#13;
| JJF | 九江森林植物标本馆 | 江西省 九江市 | 谭策铭 |  |  |&#13;
| JJT | 江西九江学院药学与生命科学学院植物标本室 | 江西省 九江市 | 廖亮 |  |  |&#13;
| JGSU | 井冈山大学生命科学学院植物标本室 | 江西省 井冈山市 | 邓贤兰 |  |  |&#13;
| JN | 江西井冈山国家级自然保护区管理局植物标本室 | 江西省 吉安市 | 龙川 |  |  |&#13;
| GNNU | 赣南师范大学植物标本馆 | 江西省 赣州市 | 谢宜飞 |  |  |&#13;
| GAFS | 江西赣州林校树木标本室 | 江西省 赣州市 |  |  |  |&#13;
| FTS | 抚州师专生物系植物标本室 | 江西省 抚州市 |  |  |  |&#13;
| XZTC | 徐州师范学院生物系植物标本室 | 江苏省 徐州市 |  |  |  |&#13;
| NAN | 南通师范专科学校生物系植物标本室 | 江苏省 南通市 |  |  |  |&#13;
| NAS | 江苏省·中国科学院植物研究所标本馆 | 江苏省 南京市 | 孙小芹 |  |  |&#13;
| N | 南京大学生物系植物标本室 | 江苏省 南京市 | 王小梅 |  |  |&#13;
| NFP | 南京森林警察学院植物标本室 | 江苏省 南京市 | 徐燕红 |  |  |&#13;
| CPU | 中国药科大学药学博物馆植物标本室 | 江苏省 南京市 | 张勉 |  |  |&#13;
| NAU | 南京农业大学生命科学学院植物标本室 | 江苏省 南京市 | 强胜 |  |  |&#13;
| NAU | 南京农业大学生命科学学院植物标本室 | 江苏省 南京市 | 强胜 |  |  |&#13;
| NJNU | 南京师范大学珍稀动植物博物馆 | 江苏省 南京市 | 张光富，周长发 |  |  |&#13;
| JLFC | 北华大学林学院植物标本室  | 吉林省 吉林市 | 王戈戎 |  |  |&#13;
| JLAU | 吉林农业大学中药材学院植物标本室 | 吉林省 长春市 | 杨利民 |  |  |&#13;
| IGA | 中国科学院东北地理与农业生态研究所湿地标本馆 | 吉林省 长春市 | 刘波 |  |  |&#13;
| NENU | 东北师范大学植物标本馆 | 吉林省 长春市 | 肖洪兴 |  |  |&#13;
| JLSLKY | 吉林省林业科学研究院 | 吉林省 长春市 | 徐光花 |  |  |&#13;
| HMJAU | 吉林农业大学食药用菌教育部工程研究中心菌物标本馆 | 吉林省 长春市 | 颜俊清、张波 |  |  |&#13;
| CCM | 长春中医药大学药学院中药标本馆 | 吉林省 长春市 | 张景龙 |  |  |&#13;
| JLMP | 吉林省中医中药研究院药用植物标本室 | 吉林省 长春市 |  |  |  |&#13;
| TONG | 通化师范学院生物系植物标本室 | 吉林省 长春市 |  |  |  |&#13;
| ANTU | 吉林省长白山科学研究院动植物标本馆（原吉林长白山国家级自然保护区管理局科研所动植物标本室） | 吉林省 安图县 | 刘丽杰 |  |  |&#13;
| HUST | 湖南科技大学生命科学学院植物标本馆 | 湖南省 湘潭市 | 彭喜旭 |  |  |&#13;
| HHNNR | 湖南省壶瓶山国家级自然保护区标本馆 | 湖南省 石门县 | 刘美斯 |  |  |&#13;
| JIU | 吉首大学生物系植物标本馆 | 湖南省 吉首市 | 张代贵 |  |  |&#13;
| NYA | 湖南省南岳树木园标本室 | 湖南省 衡阳市 | 夏江林 |  |  |&#13;
| HUF | 湖南省林业专科学校树木标本室 | 湖南省 衡阳市 |  |  |  |&#13;
| CSFI | 中南林业科技大学林学院森林植物标本室 | 湖南省 长沙市 | 李家湘 |  |  |&#13;
| HUFD | 湖南食品药品职业学院中药系植物标本室 | 湖南省 长沙市 | 万能 |  |  |&#13;
| HNNU | 湖南师范大学生命科学学院植物标本馆 | 湖南省 长沙市 | 旷仁平，刘克明 |  |  |&#13;
| HUCM | 湖南中医药大学中药系标本室 | 湖南省 长沙市 | 周日宝 |  |  |&#13;
| HUE | 湖南教育学院生物系植物标本室 | 湖南省 长沙市 |  |  |  |&#13;
| HUIF | 湖南省林业科学研究所植物标本馆 | 湖南省 长沙市 |  |  |  |&#13;
| HUTM | 湖南省中医药研究院中药研究所植物标本室 | 湖南省 长沙市 |  |  |  |&#13;
| CCAU | 华中农业大学博物馆植物标本馆 | 湖北省 武汉市 | 姜昊 |  |  |&#13;
| CCNU | 华中师范大学生命科学学院植物标本馆 | 湖北省 武汉市 | 王东 |  |  |&#13;
| EBF | 湖北省林业科学研究所树木标本室 | 湖北省 武汉市 |  |  |  |&#13;
| EDC | 湖北省药品检验所植物标本室 | 湖北省 武汉市 |  |  |  |&#13;
| EU | 湖北大学生命科学学院植物标本室 | 湖北省 武汉市 | 柯文山 |  |  |&#13;
| HBI | 中国科学院水生生物研究所藻类标本室 | 湖北省 武汉市 | 刘国祥 |  |  |&#13;
| EU | 湖北大学生命科学学院植物标本室 | 湖北省 武汉市 | 柯文山 |  |  |&#13;
| HBI | 中国科学院水生生物研究所藻类标本室 | 湖北省 武汉市 | 刘国祥 |  |  |&#13;
| WH | 武汉大学植物标本馆 | 湖北省 武汉市 | 汪小凡 |  |  |&#13;
| HGTC | 黄冈师范专科学校生物系植物标本室 | 湖北省 黄州市 |  |  |  |&#13;
| ENS | 湖北民族学院生物多样性标本馆 | 湖北省 恩施市 | 方响亮 |  |  |&#13;
| QTC | 齐齐哈尔大学生命科学与农林学院植物标本室 | 黑龙江省 齐齐哈尔市 | 刘林馨 |  |  |&#13;
| JMSMC | 佳木斯大学药学院药用植物标本室 | 黑龙江省 佳木斯市 | 王丽红 |  |  |&#13;
| NEFI | 东北林业大学植物标本室 | 黑龙江省 哈尔滨市 | 段喜华 |  |  |&#13;
| NEAU | 东北农业大学生科院植物标本室 | 黑龙江省 哈尔滨市 | 李凤兰，陈永生 |  |  |&#13;
| HNR | 黑龙江省科学院自然与生态研究所植物标本室 | 黑龙江省 哈尔滨市 | 程岭 |  |  |&#13;
| HANU | 哈尔滨师范大学生命科学与技术学院植物标本室 | 黑龙江省 哈尔滨市 | 王臣 |  |  |&#13;
| HFBG | 黑龙江省森林植物园标本室 | 黑龙江省 哈尔滨市 |  |  |  |&#13;
| HLCM | 黑龙江中医药大学中医药博物馆 | 黑龙江省 哈尔滨市 | 吴涛 |  |  |&#13;
| HLNM | 黑龙江省博物馆植物标本室 | 黑龙江省 哈尔滨市 |  |  |  |&#13;
| DQTC | 大庆师专生物系植物标本室 | 黑龙江省 大庆市 |  |  |  |&#13;
| HEAC | 河南农业大学植物标本室 | 河南省 郑州市 | 袁志良 |  |  |&#13;
| HEBI | 河南省科学院生物研究所植物标本室 | 河南省 郑州市 |  |  |  |&#13;
| HECM | 河南中医学院中药标本馆 | 河南省 郑州市 | 王春雷，刘春朝 |  |  |&#13;
| XYTC | 信阳师范学院生命科学学院植物标本室 | 河南省 信阳市 | 卢东升 |  |  |&#13;
| HENU | 河南师范大学生命科学学院标本馆 | 河南省 新乡市 | 王艳梅 |  |  |&#13;
| KAI | 河南大学生命科学学院动植物标本室 | 河南省 开封市 | 董美芳 |  |  |&#13;
| HBAUD | 河北农业大学邯郸分校农学系植物标本室 | 河北省 永年县 |  |  |  |&#13;
| HBNU | 河北师范大学博物馆植物标本室 | 河北省 石家庄市 | 赵建成，梁红柱 |  |  |&#13;
| HBDC | 河北省药品检验所植物标本室 | 河北省 石家庄市 |  |  |  |&#13;
| CHA | 河北科技师范学院生物标本馆植物标本室 | 河北省 昌黎县 | 张波 |  |  |&#13;
| HBU | 河北大学博物馆植物标本室 | 河北省 保定市 | 唐宏亮 |  |  |&#13;
| HBAU | 河北农业大学植物标本室 | 河北省 保定市 |  |  |  |&#13;
| HBFC | 河北林学院基础部植物标本室 | 河北省 保定市 |  |  |  |&#13;
| JUJ | 河北农业大学中国枣研究中心标本室 | 河北省 保定市 |  |  |  |&#13;
| HAF | 海南省林业科学研究所植物标本室 | 海南省 琼山县 |  |  |  |&#13;
| HFB | 海南省林业局森林植物标本室 | 海南省 海口市 |  |  |  |&#13;
| HUTB | 海南大学植物标本室 | 海南省 海口市 | 李东海 |  |  |&#13;
| ATCH | 中国热带农业科学院植物标本室 | 海南省 儋州市 | 王清隆 |  |  |&#13;
| ZY | 遵义师范学院植物标本馆 | 贵州省 遵义市 | 张仁波 |  |  |&#13;
| GFS | 贵州省林业学校树木标本室 | 贵州省 修文县 | 田怀 |  |  |&#13;
| XIN | 贵州省黔西南州林业科学研究所标本室 | 贵州省 兴义市 | 邓朝义 |  |  |&#13;
| LPSUN | 六盘水师范学院生命科学系植物标本室 | 贵州省 六盘水市 | 左经会 |  |  |&#13;
| FAN | 梵净山自然保护区博物馆植物标本室 | 贵州省 江口县 |  |  |  |&#13;
| GZTM | 贵阳中医学院药学院标本室 | 贵州省 贵阳市 | 胡成刚 |  |  |&#13;
| HGAS | 贵州省生物研究所植物标本馆 | 贵州省 贵阳市 | 何云松 |  |  |&#13;
| GZAC | 贵州大学林学院树木标本室 | 贵州省 贵阳市 | 安明态 |  |  |&#13;
| GACP | 贵州大学自然博物馆植物标本室 | 贵州省 贵阳市 | 熊源新 |  |  |&#13;
| GNUG | 贵州师范大学地理与环境科学学院植物标本室 | 贵州省 贵阳市 | 向刚 |  |  |&#13;
| GYBG | 贵阳药用资源博物馆标本室 | 贵州省 贵阳市 | 赵厚涛 |  |  |&#13;
| GF | 贵州省林业科学研究院植物标本室 | 贵州省 贵阳市 | 邓伦秀 |  |  |&#13;
| GNUB | 贵州师范大学生命科学学院植物标本室 | 贵州省 贵阳市 | 彭涛 |  |  |&#13;
| QNUN | 黔南民族师范学院植物标本室 | 贵州省 都匀市 | 郭治友 |  |  |&#13;
| BJ | 贵州工程应用技术学院植物标本室 | 贵州省 毕节市 | 骆强 |  |  |&#13;
| GXMI | 广西中医药研究院植物标本馆 | 广西壮族自治区 南宁市 东葛路20-1号 | 黄云峰，严克俭 0771-5868275[ huangyunfeng2000@126.com](mailto:huangyunfeng2000@126.com) | 15:00-17:00 | 3楼标本馆左边办公室登记 |&#13;
| GXMG | 广西药用植物园中药材标本馆 | 广西壮族自治区 南宁市 | 谢月英 |  |  |&#13;
| GAC | 广西大学森林植物标本馆 | 广西壮族自治区 南宁市 | 王磊 |  |  |&#13;
| GAUA | 广西大学农学院植物标本室 | 广西壮族自治区 南宁市 | 周琼、马仲辉 |  |  |&#13;
| GXCM | 广西中医药大学医药会展中心腊叶标本室 | 广西壮族自治区 南宁市 | 谈远锋 |  |  |&#13;
| GXDC | 广西食品药品检验所植物标本室 | 广西壮族自治区 南宁市 | 黄清泉 |  |  |&#13;
| GXEM | 广西民族医药研究所民族药标本室 | 广西壮族自治区 南宁市 |  |  |  |&#13;
| GXF | 广西林业勘测设计院植物标本室  | 广西壮族自治区 南宁市 | 彭定人 |  |  |&#13;
| GXFI | 广西林业科学研究院植物标本室  | 广西壮族自治区 南宁市 | 梁瑞龙 |  |  |&#13;
| GXNM | 广西自然博物馆植物标本室 | 广西壮族自治区 南宁市 | 谢志明 |  |  |&#13;
| GXSP | 广西卫生职业技术学院植物标本室 | 广西壮族自治区 南宁市 | 黄欣碧 |  |  |&#13;
| NNA | 广西南宁树木园标本室 | 广西壮族自治区 南宁市 | 黄松殿 |  |  |&#13;
| GXFS | 广西生态工程职业技术学院树木标本室 | 广西壮族自治区 柳州市 | 盘延明 |  |  |&#13;
| IBK | 广西植物研究所标本馆 | 广西壮族自治区 桂林市 | 林春蕊 |  |  |&#13;
| GLMC | 桂林医学院药学院生药学教研室药用植物标本室 | 广西壮族自治区 桂林市 | 黄德青 |  |  |&#13;
| GNU | 广西师范大学生命科学学院植物标本室 | 广西壮族自治区 桂林市 | 谢强 |  |  |&#13;
| SWDS | 广西十万大山国家级自然保护区标本室 | 广西壮族自治区 防城港市 | 安辉 |  |  |&#13;
| IBSD | 中国科学院华南植物研究所鼎湖山树木园标本室 | 广东省 肇庆市 |  |  |  |&#13;
| ZHAN | 广东省岭南师范学院生命科学与技术学院 植物标本室 | 广东省 湛江市 | 钟军弟 |  |  |&#13;
| NOCC | 深圳市兰科植物保护研究中心标本馆 | 广东省 深圳市 | 饶文辉 |  |  |&#13;
| SZG | 深圳市中国科学院仙湖植物园植物标本馆 | 广东省 深圳市 | 杨红梅 |  |  |&#13;
| IBSC | 中国科学院华南植物园标本馆 | 广东省 广州市 天河区 兴科路723号 | 曾飞燕，汤银珠 020-37252692，37252548[ yinzhu@scbg.ac.cn](mailto:yinzhu@scbg.ac.cn) |  |  |&#13;
| SYS | 中山大学植物标本室 | 广东省 广州市 | 廖文波 020-84115882，13924206547[ lsslwb@mail.sysu.edu.cn](mailto:lsslwb@mail.sysu.edu.cn) |  | 需提前预约进校 |&#13;
| SN | 华南师范大学生生命科学学院植物标本室 | 广东省 广州市 | 林正眉 |  |  |&#13;
| SCAUB | 华南农业大学生命科学学院植物标本室  | 广东省 广州市 | 张荣京 |  |  |&#13;
| SCSG | 中国科学院南海海洋研究所南海海洋生物标本馆 | 广东省 广州市 | 谭烨辉 |  |  |&#13;
| CANT | 华南农业大学林学与风景园林学院树木标本室 | 广东省 广州市 | 郑明轩 |  |  |&#13;
| GDGM | 广东省微生物研究所真菌标本馆 | 广东省 广州市 | 邓旺秋 |  |  |&#13;
| GDMM | 广东省中药研究所药用植物标本室 | 广东省 广州市 | 曾庆钱 |  |  |&#13;
| GDMP | 广东医药学院药学系药用植物标本室 | 广东省 广州市 |  |  |  |&#13;
| JU | 暨南大学水生生物研究所藻类标本室 | 广东省 广州市 |  |  |  |&#13;
| CZH | 广东省韩山师范学院生命科学与食品科技学院植物标本室 | 广东省 潮州市 | 吴清韩 |  |  |&#13;
| ZYTC | 河西学院农业与生物技术学院植物标本室 | 甘肃省 张掖市 | 张勇 |  |  |&#13;
| MQ | 甘肃省治沙研究所民勤沙生植物园标本室 | 甘肃省 武威市 | 李昌龙 |  |  |&#13;
| GSFS | 甘肃省林业学校树木标本室 | 甘肃省 天水市 |  |  |  |&#13;
| MJS | 甘肃省小陇山林业实验局麦积山植物园植物标本室 | 甘肃省 天水市 |  |  |  |&#13;
| QYTC | 陇东学院生命科学与技术学院植物标本馆 | 甘肃省 庆阳市 | 马世荣 |  |  |&#13;
| LZD | 中国科学院寒区旱区环境与工程研究所植物标本室 | 甘肃省 兰州市 | 冯丽 |  |  |&#13;
| GAUF | 甘肃农业大学林学院森林植物标本室 | 甘肃省 兰州市 | 刘晓娟 |  |  |&#13;
| LZAH | 中国农业科学院兰州畜牧研究所牧草标本室 | 甘肃省 兰州市 |  |  |  |&#13;
| LZU | 兰州大学生命科学学院植物标本室 | 甘肃省 兰州市 | 潘建斌 |  |  |&#13;
| NWTC | 西北师范大学生命科学学院植物标本室 | 甘肃省 兰州市 | 孙坤 |  |  |&#13;
| NWUB | 西北师范大学生物系植物标本室 | 甘肃省 兰州市 |  |  |  |&#13;
| AU | 厦门大学生命科学学院植物标本室 | 福建省 厦门市 | 侯学良 |  |  |&#13;
| FJSI | 福建省亚热带植物研究所标本室 | 福建省 厦门市 | 刘海桑 |  |  |&#13;
| XMBG | 厦门园林植物园标本室 | 福建省 厦门市 | 蔡邦平 |  |  |&#13;
| NDTC | 宁德师范学院生命科学学院植物标本室 | 福建省 宁德市 | 刘凯良 |  |  |&#13;
| FFVTC | 福建林业职业技术学院植物标本室 | 福建省 南平市 | 何国生 |  |  |&#13;
| FJIDC | 福建省食品药品质量检验研究院标本馆 | 福建省 福州市 | 黄以钟 |  |  |&#13;
| FJFC | 福建农林大学林学院树木标本室 | 福建省 福州市 | 陈世品 |  |  |&#13;
| FMP | 福建省中医药研究院药用植物标本室 | 福建省 福州市 |  |  |  |&#13;
| FNU | 福建师范大学生命科学学院植物标本馆 | 福建省 福州市 | 陈炳华 |  |  |&#13;
| PE | 中国科学院植物研究所标本馆 | 北京市  | 杨志荣 |  |  |&#13;
| HMAS | 中国科学院微生物研究所菌物标本馆 | 北京市  | 蔡磊 |  |  |&#13;
| BNU | 北京师范大学生命科学学院植物标本室 | 北京市  | 刘全儒 |  |  |&#13;
| BJFC | 北京林业大学博物馆 | 北京市  | 张勇 |  |  |&#13;
| PEY | 北京大学生物系植物标本室 | 北京市  | 孟世勇 |  |  |&#13;
| CAF | 中国林业科学研究院森林植物标本馆 | 北京市  | 王鸿斌 |  |  |&#13;
| PEM | 北京大学药学院中药标本馆 | 北京市  | 张英涛 |  |  |&#13;
| BJTC | 首都师范大学生命科学学院植物标本室 | 北京市  | 李学东 |  |  |&#13;
| BJM | 北京自然博物馆植物标本室 | 北京市  | 刘晓丽 |  |  |&#13;
| MUCH | 中央民族大学植物标本室 | 北京市  | 刘博 |  |  |&#13;
| CIS | 中国科学院国家计划委员会自然资源综合考察委员会植物标本室 | 北京市  |  |  |  |&#13;
| CMMI | 中国中医科学院中药资源中心标本馆 | 北京市  | 格小光 |  |  |&#13;
| CPB | 中国药品生物制品检定所中药标本馆 | 北京市  |  |  |  |&#13;
| IMD | 中国医学科学院药用植物资源开发研究所植物标本馆 | 北京市  | 李葆莉 |  |  |&#13;
| IMM | 中国医学科学院药物研究所植物标本馆 | 北京市  | 孟超 |  |  |&#13;
| IVF | 中国农业科学院蔬菜花卉研究所植物标本室 | 北京市  |  |  |  |&#13;
| AMMS | 中国人民解放军军事医学科学院毒物药物研究所植物标本室 | 北京市  |  |  |  |&#13;
| BAU | 中国农业大学生物学院植物标本室 | 北京市  | 许会敏 |  |  |&#13;
| BCMM | 北京中医学院中药博物馆植物标本室 | 北京市  |  |  |  |&#13;
| BUAU | 北京农学院园林植物标本室 | 北京市 null | 王聪 |  |  |&#13;
| ANUB | 安徽师范大学生命科学学院植物标本室 | 安徽省 芜湖市 | 吴海龙 |  |  |&#13;
| ANUG | 安徽师范大学国土资源与旅游学院植物标本室 | 安徽省 芜湖市 | 孙叶根 |  |  |&#13;
| WUH | 安徽省芜湖中医学校药用植物标本室 | 安徽省 芜湖市 |  |  |  |&#13;
| ST | 安徽省宿州学院生物与食品工程学院标本室 | 安徽省 宿州市 | 高贵珍 |  |  |&#13;
| AAUF | 安徽农业大学林学与园林学院树木标本室 | 安徽省 合肥市 | 王雷宏 |  |  |&#13;
| ACE | 合肥师范学院生命科学学院植物标本室 | 安徽省 合肥市 | 欧祖兰 |  |  |&#13;
| ACM | 安徽中医药大学中药标本中心药用植物标本室 | 安徽省 合肥市 | 程铭恩 |  |  |&#13;
| AIB | 安徽省生物研究所植物标本室 | 安徽省 合肥市 |  |  |  |&#13;
| ANU | 安徽大学生命科学学院植物标本室 | 安徽省 合肥市 | 周忠泽 |  |  |&#13;
| AAUB | 安徽农业大学生命科学学院植物标本室 | 安徽省 合肥市 | 田胜尼 |  |  |&#13;
| BZCM | 安徽亳州职业技术学院中药标本中心 | 安徽省 亳州市 | 叶胜明 |  |  |&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/43.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 04:30:49 +0000</pubDate></item><item><title>数字标本馆直达</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/42.html</link><description>## 标本馆索引&#13;
&#13;
[NYBG Index Herbariorum](http://sweetgum.nybg.org/science/ih/)（输入标本馆代码查询对应标本馆）&#13;
[植物标本馆列表-维基百科](https://zh.wikipedia.org/zh-hans/%E6%A4%8D%E7%89%A9%E6%A8%99%E6%9C%AC%E9%A4%A8%E5%88%97%E8%A1%A8)&#13;
&#13;
## 国内&#13;
&#13;
[中国数字植物标本馆 CVH](https://www.cvh.ac.cn/)&#13;
&#13;
中国大陆的大部分标本馆&#13;
&#13;
[台灣植物資訊整合查詢系統 Plants of TAIWAN](https://tai2.ntu.edu.tw/search/2)&#13;
&#13;
包含國立台灣大學植物標本館 (**TAI**)、國立台灣大學生農學院森林環境暨資源學系植物標本館 (**NTUF**) 的標本，以及日本神奈川縣立生命之星‧地球博物館、日本京都大學植物標本館 (**KYO**)、日本東京大學植物標本館 (**TI**)、美國賓州科學院植物標本館 (**PH**)內的台灣標本&#13;
&#13;
[香港渔农署 香港植物标本室 Hong Kong Agriculture, Fisheries, and Conservation Department (**HK**)](https://www.herbarium.gov.hk/en/home/index.html)&#13;
[台灣林業試驗所植物標本館 Taiwan Forestry Research Institute (**TAIF**)](https://taif.tfri.gov.tw/tw/index.php)&#13;
&#13;
云南大学 Yunnan University (**YUKU**)&#13;
&#13;
## 国外&#13;
&#13;
[JSTOR Global Glants](https://plants.jstor.org/)&#13;
&#13;
1.  http://plants.jstor.org/seqapp/adore-djatoka/resolver?url\_ver=Z39.88-2004&amp;rft\_id=标本号.jp2&amp;svc\_id=info:lanl-repo/svc/getRegion&amp;svc\_val\_fmt=info:ofi/fmt:kev:mtx:jpeg2000&amp;svc.level=7&#13;
&#13;
善用以上链接下载高清标本图，禁止多线程下载！（请把“标本号”换成JSTOR上以标本馆缩写开头的对应标本号，大写字母换小写字母，空格用下划线“\_”代替）&#13;
&#13;
[JACQ（**ADMONT**, **B**, **BAK**, **BATU**, **BEOU**, **BP**, **BRNU**, **CBH**, **CHER**, **DR**, **ERE**, **FT**, **GAT**, **GJO**, **GZU**, **HAL**, **HERZ**, **JE**, **KIEL**, **KFTA**, **KUFS**, **LAGU**, **LECB**, **LW**, **LWKS**, **LWS**, **LZ**, **MJG**, **NBSI**, **OLD**, **PAV**, **PI**, **PIAGR**, **PRC**, **TBI**, **TGU**, **TMRC**, **TO**, **TUB**, **UBT**, **W**, **WU**, **WUP**）](https://www.jacq.org/#database)&#13;
[Index Nominum Genericorum (ING)](https://naturalhistory2.si.edu/botany/ing/)&#13;
&#13;
可查询属的模式种&#13;
&#13;
### 亚洲&#13;
&#13;
#### 日本&#13;
&#13;
[東京大学植物標本室 University of Tokyo (**TI**)](http://umdb.um.u-tokyo.ac.jp/DShokubu/TShokubu.php)&#13;
[東京都立大学 牧野標本館 Tokyo Metropolitan University (**MAK**)](http://ameba.i.hosei.ac.jp/BIDP/MakinoCD/makino/html_j/index0.html)&#13;
[国立科学博物館 National Museum of Nature and Science (**TNS**)](https://www.kahaku.go.jp/english/research/specimen/index.html)&#13;
&#13;
#### 越南&#13;
&#13;
[越南科学技术研究院 Vietnam Academy of Science and Technology (VAST) (**HN**)](https://herbaria.plants.ox.ac.uk/bol/hanoi/formsearch)&#13;
越南热带生物研究所 Institute of Tropical Biology (**VNM**)&#13;
&#13;
#### 老挝&#13;
&#13;
老挝国家科学委员会 Conseil National des Sciences du Laos (**HNL**)&#13;
&#13;
#### 印度&#13;
&#13;
印度植物调查所 Botanical Survey of India (**CAL**)&#13;
&#13;
### 非洲&#13;
&#13;
#### 肯尼亚&#13;
&#13;
[肯尼亚国家博物馆 National Museums of Kenya (**EA**)，数据在JSTOR](https://plants.jstor.org/)&#13;
&#13;
### 欧洲&#13;
&#13;
#### 荷兰&#13;
&#13;
[荷兰国家植物标本馆莱顿大学分馆 Naturalis Biodiversity Center (**L**)](https://bioportal.naturalis.nl/?language=en&amp;back)&#13;
[自然生物多样性中心 Naturalis Biodiversity Center (**U**)](https://bioportal.naturalis.nl/)&#13;
&#13;
#### 瑞士&#13;
&#13;
[苏黎世大学标本馆 Herbarium of the University of Zürich (Z), Herbarium der Eidgenössische Technische Hochschule Zürich (ZT), Sukkulenten-Sammlung Zürich (**ZSS**)](https://www.herbarien.uzh.ch/de/belegsuche.html)&#13;
[日内瓦植物园 Conservatoire et Jardin botaniques de la Ville de Genève (**G**), Geneva Herbarium – De Candolle's Prodromus (**G**\-DC)](http://www.ville-ge.ch/musinfo/bd/cjb/chg/index.php?lang=en)&#13;
&#13;
#### 芬兰&#13;
&#13;
[赫尔辛基大学 University of Helsinki (**H**)，数据在JSTOR](https://plants.jstor.org/)&#13;
&#13;
#### 瑞典&#13;
&#13;
[Sweden's Virtual Herbarium (**GB**, **LD**, **OHN**, **S**, **UME**, **UPS**)](http://herbarium.emg.umu.se/)&#13;
[瑞典自然历史博物馆 Swedish Museum of Natural History (**S**)](https://herbarium.nrm.se/)&#13;
[瑞典乌普萨拉大学演化博物馆 Museum of Evolution (**UPS**)](https://databas.evolutionsmuseet.uu.se/botanik/home.php)&#13;
隆德大学 Lund University (**LD**，见上)&#13;
哥德堡大学 University of Gothenburg (**GB**，见上)&#13;
&#13;
#### 挪威&#13;
&#13;
[特罗姆瑟大学博物馆 UiT The Arctic University of Norway/Vascular plant herbarium, The Arctic University Museum of Norway (**TROM**)](https://www.gbif.org/occurrence/gallery?dataset_key=d0aa984e-c6d3-45ee-8fc0-df1df8f4126b)，数据在GBIF（请点击链接后在左上部搜索框中搜索目标类群）&#13;
&#13;
#### 丹麦&#13;
&#13;
[哥本哈根大学 University of Copenhagen (**C**)](https://herbarium.nrm.se/)&#13;
&#13;
#### 德国&#13;
&#13;
[德国数字标本馆 Virtuelles Herbarium Deutschland](http://vh.gbif.de/)&#13;
[柏林自由大学，植物园，标本馆 Botanischer Garten, Freie Universität Berlin, Herbarium Berolinense (**B**)](http://ww2.bgbm.org/herbarium/default.cfm)&#13;
[巴伐利亚国立自然科学陈列馆 Staatliche Naturwissenschaftliche Sammlungen Bayerns (**M**)，数据在JSTOR](https://plants.jstor.org/)&#13;
[耶拿市弗里德里希·席勒大学 Friedrich-Schiller-Universität Jena (**JE**)，数据在JACQ](https://www.jacq.org/#database)&#13;
[汉堡大学 Biozentrum Klein Flottbek und Botanischer Garten der Universität Hamburg - University of Hamburg (**HBG**)](http://www.herbariumhamburgense.de/colldata_hbg.php)&#13;
&#13;
#### 奥地利&#13;
&#13;
[维也纳自然历史博物馆 Naturhistorisches Museum Wien (**W**)，数据在JACQ](https://www.jacq.org/#database)&#13;
[维也纳大学 Universität Wien (**WU**)，数据在JACQ](https://www.jacq.org/#database)&#13;
&#13;
#### 匈牙利&#13;
&#13;
[匈牙利自然历史博物馆 Hungarian Natural History Museum (**BP**)](https://gallery.hungaricana.hu/en/Herbarium/)&#13;
&#13;
#### 爱尔兰&#13;
&#13;
[三一学院 Trinity College (**TCD**)，数据在JSTOR](https://plants.jstor.org/)&#13;
爱尔兰国家植物园 National Botanic Gardens of Ireland (**DBN**)&#13;
&#13;
#### 英国&#13;
&#13;
[邱园标本馆 Kew Herbarium (**K**)](https://data.kew.org/)&#13;
[伦敦自然历史博物馆 The Natural History Museum (**BM**)](https://data.nhm.ac.uk/dataset/56e711e6-c847-4f99-915a-6894bb5c5dea/resource/05ff2255-c38a-40c9-b657-4ccb55ab2feb?view_id=6b611d29-1dcf-4c60-b6b5-4cbb69fdf4fe&amp;filters=collectionCode%3ABOT&amp;_gl=1*1099atw*_ga*MTYwOTU1NzA4LjE2NTI2MjE5NTE.*_ga_PYMKGK73C4*MTY1MjYyNjkzNy4xLjEuMTY1MjYyNjk2NS4w)&#13;
[爱丁堡皇家植物园 Royal Botanic Garden Edinburgh (**E**)](https://data.rbge.org.uk/search/herbarium/)&#13;
[The Linnean Collections (**LINN**)](https://linnean-online.org/linnaean_herbarium.html)&#13;
&#13;
#### 法国&#13;
&#13;
[RECOLNAT](https://explore.recolnat.org/search/botanique/type=index)&#13;
[国家自然历史博物馆 Muséum National d'Histoire Naturelle (**P**, **PC**)](https://science.mnhn.fr/institution/mnhn/collection/p/item/search/form?lang=en_US)&#13;
[蒙彼利埃大学 Université de Montpellier (**MPU**)](https://collections.umontpellier.fr/collections/botanique/herbier-mpu/base-herbier-mpu)&#13;
[克洛德·贝纳尔·里昂第一大学 Université Claude Bernard Lyon 1 (**LY**)](https://herbier2014.univ-lyon1.fr/search)&#13;
&#13;
#### 葡萄牙&#13;
&#13;
Museu Nacional de História Natural e da Ciência (**LISU**)&#13;
&#13;
#### 意大利&#13;
&#13;
[意大利中央博物馆 Herbarium Centrale Italicum (**HCI**)](https://msnweb.unifi.it/app/f?p=hci_italy_web:geo_search:0:)&#13;
佛罗伦萨大学自然历史博物馆 Museo di Storia Naturale (**FI**，在HCI)&#13;
&#13;
#### 比利时&#13;
&#13;
[比利时国家植物园/梅瑟植物园 Meise Botanic Garden (**BR**)](https://www.botanicalcollections.be/#/en/search/specimen)&#13;
&#13;
#### 俄罗斯&#13;
&#13;
[俄罗斯科马洛夫植物研究所 Komarov Botanical Institute of RAS (**LE**)](https://en.herbariumle.ru/?t=occ)&#13;
[莫斯科国立大学 Moscow State University (**MW**)](https://plant.depo.msu.ru/)&#13;
[托木斯克国立大学 Tomsk State University (**TK**)](https://plant.depo.msu.ru/)&#13;
&#13;
### 大洋洲&#13;
&#13;
#### 澳大利亚&#13;
&#13;
[澳大利亚数字标本馆 The Australasian Virtual Herbarium](https://avh.ala.org.au/occurrences/search?q=collection_uid%3Aco54#tab_mapView)&#13;
[The Atlas of Living Australia](https://collections.ala.org.au/public/show/co54)&#13;
墨尔本皇家植物园 Royal Botanic Gardens Victoria (**MEL**)&#13;
悉尼皇家植物园和区域托管机构 Royal Botanic Gardens &amp; Domain Trust (**NSW**)&#13;
&#13;
#### 新西兰&#13;
&#13;
[奥克兰战争纪念博物馆 Auckland War Memorial Museum (**AK**)](https://www.aucklandmuseum.com/collections-research/collections/search?dept=Botany)&#13;
&#13;
### 北美洲&#13;
&#13;
#### 美国&#13;
&#13;
[Integrated Digitized Biocollections (iDigBio)](https://portal.idigbio.org/)&#13;
[SouthEast Regional Network of Expertise and Collections (SERNEC)](https://sernecportal.org/portal/)&#13;
&#13;
包含美国东南部14个州233个标本馆的数据&#13;
&#13;
[加州标本馆联盟 Consortium of California Herbaria (CCH2)](https://cch2.org/portal/index.php)&#13;
加州植物园 California Botanic Garden (**RSA**)，数据在CCH2, Natural History Museum of Los Angeles County (**LAM**)，已合并到前者&#13;
[纽约植物园 The New York Botanical Garden (**NY**)](http://sweetgum.nybg.org/science/vh/)&#13;
[费尔德自然史博物馆 Field Museum of Natural History (**F**)](https://collections-botany.fieldmuseum.org/list)&#13;
[史密森尼学会 Smithsonian Institution (**US**)](https://collections.nmnh.si.edu/search/botany/)&#13;
[密苏里植物园 Missouri Botanical Garden (**MO**)](https://tropicos.org/specimen/Search)&#13;
[哈佛大学 Harvard University (**GH**), 哈佛大学阿诺德树木园 Arnold Arboretum, Harvard University (**A/AAH**), (**AMES**), (**ECON**), (**FH**)](https://kiki.huh.harvard.edu/databases/specimen_index.html)&#13;
[加州大学 University of California and Jepson Herbaria (**UC**), (**JEPS**)](https://webapps.cspace.berkeley.edu/ucjeps/publicsearch/publicsearch/)&#13;
[宾州科学院 Academy of Natural Sciences (**PH**)，大部分数据在JSTOR](https://plants.jstor.org/)&#13;
[阿肯色大学 University of Arkansas (**UARK**)，数据在SERNEC和](https://sernecportal.org/portal/)[Consortium of North American Bryophyte Herbaria website（苔藓）](https://bryophyteportal.org/portal/)&#13;
[俄亥俄州立大学 The Ohio State University Herbarium (**OS**)，模式在JSTOR](https://mbd.osu.edu/collections/herbarium/online-specimen-access)&#13;
[密歇根州立大学标本馆 University of Michigan Herbarium (**MICH**)](https://lsa.umich.edu/herbarium/databases.html)&#13;
[得克萨斯州大学奥斯汀分校标本馆 University of Texas at Austin Herbarium - Lundell Herbarium (**TEX-LL**)，模式在JSTOR](https://biodiversity.utexas.edu/collections/plants#search-the-collection)&#13;
&#13;
#### 墨西哥&#13;
&#13;
[墨西哥国家植物标本馆 Herbario Nacional de México (**MEXU**)，数据在JSTOR](https://plants.jstor.org/)&#13;
&#13;
### 南美洲&#13;
&#13;
#### 巴西&#13;
&#13;
[巴西数字标本馆 Reflora - Virtual Herbarium](https://reflora.jbrj.gov.br/reflora/herbarioVirtual/)&#13;
里约热内卢联邦大学？/巴西国立博物馆 Museu Nacional (**R**)&#13;
&#13;
#### 哥伦比亚&#13;
&#13;
[哥伦比亚国立大学 Universidad Nacional de Colombia (**COL**)](http://www.biovirtual.unal.edu.co/es/colecciones/search/plants/)&#13;
&#13;
#### 乌拉圭&#13;
&#13;
乌拉圭国家自然博物馆 Museo Nacional de Historia Natural (**MVM**)（无数字化）&#13;
出处：https://scietymol.huijiwiki.com/wiki/Index_Herbariorum$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/42.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 04:20:15 +0000</pubDate></item><item><title>ArchLinux 生物学软件</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/41.html</link><description>Arch Linux 庞大的的AUR软件库对于装软件的人来说是一种福音。&#13;
&#13;
利用`paru`、`yay`等AUR helper 可以直接安装。&#13;
&#13;
## 目前ArchLinux官方库和AUR里有的软件&#13;
&#13;
下面是对列出的生物信息学软件按照其主要作用分类和简要说明，并非严格意义上的排序，因为这些软件服务于不同的生物信息学任务，无法直接进行顺序排列：&#13;
&#13;
1. **序列比对工具**&#13;
   - **MAFFT**：快速、灵活的多重序列比对工具，适合处理大规模的蛋白质或核酸序列集。&#13;
   - **ClustalW**：经典的多序列比对软件，常用于小到中规模序列的比对分析。&#13;
   - **muscle**：高效、准确的多序列比对程序，能够快速产生高质量的比对结果。&#13;
&#13;
2. **序列修剪**&#13;
   - **Gblocks**：从DNA或蛋白质序列比对中移除对齐质量差的位置和高度变异区域。&#13;
   - **trimal**：&#13;
3. **进化模型选择**&#13;
   - **jModelTest** / **modeltest-ng** / **mrmodeltest**：用于选择最优的分子进化模型，对序列数据集的进化速率、替换类型等参数进行估计。&#13;
&#13;
4. **系统发育重建与进化树构建**&#13;
   - **mrbayes**：基于贝叶斯方法进行系统发育推断，可以生成概率型系统发育树。&#13;
   - **mrbayes-mpi**：mrbayes的并行版本，用于加速大规模数据分析。&#13;
   - **iqtree** / **iqtree-mpi**：高性能的系统发育树构建程序，采用集成似然方法。&#13;
   - **raxml** / **raxml-ng**：快速的最大似然法系统发育树构建软件。&#13;
   - **paup***：广泛应用于系统发育、生物地理学和分子进化分析的软件包。&#13;
   - **phylip**：一套历史悠久的系统发育和分子进化分析软件集合。&#13;
   - **FastTree**：快速构建大规模进化树的程序，特别是对于超大数据集。&#13;
   - **phyml**：基于最大似然、贝叶斯和邻接法的系统发育树构建工具。&#13;
   - **BEAST** / **BEAST2**：贝叶斯进化分析套件，用于估算物种分化时间、种群动态参数等，并构建带时间尺度的系统发育树。&#13;
   - **paml (PAML)**: 全称“Phylogenetic Analysis by Maximum Likelihood”，基于最大似然法进行分子进化分析的软件包，特别用于研究基因或蛋白质序列的系统发育和自然选择压力。它包含多个模块，其中最著名的可能是codeml，该模块用来检测正选择（positive selection），通过比较不同基因模型下的似然率，计算ω值（非同义替代速率与同义替代速率的比值），从而推断蛋白质编码基因是否经历过适应性进化。&#13;
   - **pamlX**: PAML的图形用户界面版本。&#13;
   - **~~bali-phy~~**: 基于贝叶斯框架进行序列比对和系统发育分析的软件。它能同时估计序列比对和系统发育树，尤其擅长处理高噪声序列数据和具有插入删除事件的数据集。&#13;
&#13;
5. **系统发育图形可视化**&#13;
   - **figtree**：绘制系统发育树的图形界面软件，易于阅读和修改。&#13;
   - **TreeViewX**：显示和打印系统发育树，提供了对系统发育树分支的排序功能，并且支持导出SVG矢量图像格式的树状图。&#13;
&#13;
6. **数据分析与辅助工具**&#13;
   - **tracer**：贝叶斯分析结果后处理工具，主要用于检查MCMC模拟的收敛性和有效性。&#13;
   - **seqencematrix**：用于生成序列差异矩阵的工具。&#13;
   - **seaview**：交互式多序列比对和系统发育分析软件。&#13;
   - **MEGA**：分子进化遗传分析软件，可进行多种序列分析和系统发育工作。&#13;
   - **mesquite**：整合了多种演化分析方法的交互式软件包。&#13;
&#13;
7. **其他特定用途软件**&#13;
   - **popart**：用于展示和分析种群遗传数据的软件。&#13;
   - **MorphoJ**：形态学数据分析工具，适用于形态学特征的系统发育分析。&#13;
   - **Open DELTA**：用于描述分类单元和分析形态数据的软件。&#13;
   - **QGIS**：地理信息系统软件，可用于生态学和地理分布相关的数据分析。&#13;
   - **RStudio**：集成开发环境，支持使用R语言进行广泛的统计分析，包括生物信息学分析。&#13;
   - **python**：编程语言，可通过各种第三方库（如biopython等）进行生物信息学数据处理和分析。&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
## AUR 包名和简介&#13;
&#13;
可在AUR官网查询上游等信息：https://aur.archlinux.org&#13;
&#13;
- aur/mafft 7.525-1 [+14 ~0.00] &#13;
Multiple alignment program for amino acid or nucleotide sequences. &#13;
https://doi.org/10.1093/molbev/mst010&#13;
- aur/mafft-extensions 7.525-1 [+14 ~0.00]&#13;
MAFFT extensions&#13;
- aur/mafft-mpi 7.525-1 [+14 ~0.00]&#13;
MAFFT MPI support&#13;
- aur/mafft-desktop 1.0-1 [+1 ~0.00]&#13;
Desktop File For MAFFT&#13;
- aur/clustal-omega 1.2.4-1 [+12 ~0.00]&#13;
Protein sequence alignment program&#13;
- aur/clustalw 2.1-4 [+4 ~0.00]&#13;
Clustal W multiple sequence alignment program, version 2.0&#13;
- aur/clustalx 2.1-6 [+3 ~0.00]&#13;
Multiple alignment of nucleic acid and protein sequences&#13;
- aur/muscle 5.1-1 [+11 ~0.00]&#13;
Multiple sequence comparison by log-expectation&#13;
- aur/r-airway 1.22.0-1 [+0 ~0.00]&#13;
RangedSummarizedExperiment for RNA-Seq in airway smooth muscle cells, by Himes et al PLoS &#13;
One 2014&#13;
- aur/r-hsmmsinglecell 1.22.0-2 [+0 ~0.00]&#13;
Single-cell RNA-Seq for differentiating human skeletal muscle myoblasts (HSMM)&#13;
- aur/r-meat 1.14.0-1 [+0 ~0.00]&#13;
Muscle Epigenetic Age Test&#13;
- aur/r-muscle 3.44.0-1 [+0 ~0.00]&#13;
Multiple Sequence Alignment with MUSCLE&#13;
- aur/gblocks 0.91b-7 [+1 ~0.00]&#13;
A program written in ANSI C language that eliminates poorly aligned positions and divergent&#13;
regions of an alignment of DNA or protein sequences. &#13;
https://doi.org/10.1093/oxfordjournals.molbev.a026334&#13;
- aur/phyml 1:3.3.20220408-1 [+6 ~0.00]&#13;
Builds phylogenies from DNA or protein sequences using a maximum likelihood approach&#13;
- aur/staden-io_lib 1.15.0-1 [+6 ~0.00]&#13;
DNA sequence assembly (Gap4) and editing and analysis tools (Spin)&#13;
- aur/tcoffee 13.46.0.919e8c6b-1 [+6 ~0.00]&#13;
An alignment tool for Protein, DNA and RNA sequences&#13;
- aur/escribe-suite-bin 2_SP55-1 [+5 ~0.00]&#13;
Evolv eScribe Suite - DNA Management Suite and Ecigstats - INTL Version&#13;
- aur/jellyfish 2.3.1-1 [+5 ~0.00]&#13;
A tool for fast, memory-efficient counting of k-mers in DNA&#13;
- aur/diamond 2.1.9-1 [+3 ~0.00]&#13;
High performance sequence aligner for protein and translated DNA searches with big sequence&#13;
data. https://doi.org/10.1038/s41592-021-01101-x&#13;
- aur/oxdna-cuda 3.6.0-1 [+1 ~0.19] [过时：2024-03-23]&#13;
DNA/RNA/etc simulator, with CUDA support and analysis tools.&#13;
- aur/phyml-mpi 1:3.3.20220408-1 [+1 ~0.00]&#13;
Builds phylogenies from DNA or protein sequences using a maximum likelihood approach, using&#13;
multiple processors&#13;
- aur/r-minfi 1.48.0-1 [+1 ~0.18]&#13;
Analyze Illumina Infinium DNA methylation arrays&#13;
- aur/sequencematrix 1.9-6 [+1 ~0.00]&#13;
Taxonomy-aware DNA sequence processing toolkit&#13;
- aur/speciesidentifier 1.9-6 [+1 ~0.00]&#13;
Taxonomy-aware DNA sequence processing toolkit&#13;
- aur/genbankexplorer 1.9-6 [+1 ~0.00]&#13;
Taxonomy-aware DNA sequence processing toolkit&#13;
- aur/infernal 1.1.5-1 [+1 ~0.00]&#13;
Search DNA sequence databases for RNA structure and sequence similarities using covariance&#13;
models (CMs)&#13;
- aur/jmodeltest 2.1.10r20160303-7 [+1 ~0.00]&#13;
Phylogenetic Model Averaging, more models, new heuristics and high-performance computing. &#13;
https://doi.org/10.1093/molbev/msn083&#13;
- aur/raxmlgui 2.0.10-2 [+1 ~0.00]&#13;
A new user-friendly program integrating RAxML-NG and ModelTest-NG for cutting-edge &#13;
phylogenetic analysis. https://doi.org/10.1111/2041-210X.13512&#13;
- aur/modeltest-gui 0.1.7-8 [+0 ~0.00]&#13;
A New and Scalable Tool for the Selection of DNA and Protein Evolutionary Models. &#13;
https://doi.org/10.1093/molbev/msz189&#13;
- aur/modeltest-ng 0.1.7-6 [+0 ~0.00]&#13;
A New and Scalable Tool for the Selection of DNA and Protein Evolutionary Models. &#13;
https://doi.org/10.1093/molbev/msz189&#13;
- aur/modeltest-ng-mpi 0.1.7-7 [+0 ~0.00]&#13;
A New and Scalable Tool for the Selection of DNA and Protein Evolutionary Models. &#13;
https://doi.org/10.1093/molbev/msz189&#13;
- aur/mrmodeltest 2.4-1 [+0 ~0.00]&#13;
C program for selecting DNA substitution models using PAUP*&#13;
- aur/paml 4.10.7-1 [+0 ~0.00]&#13;
Phylogenetic analysis by maximum likelihood. https://doi.org/10.1093/molbev/msm088&#13;
- aur/pamlx 1.3.1-4 [+0 ~0.00]&#13;
A Graphical User Interface for PAML https://doi.org/10.1093/molbev/mst179&#13;
- aur/treeviewx 0.5.0-1 [+0 ~0.00]&#13;
Program to display phylogenetic trees&#13;
- aur/ugene 50.0-1 [+1 ~0.00]&#13;
A free open-source cross-platform bioinformatics software&#13;
- aur/menugenerator 1.1-1 [+5 ~0.00]&#13;
A simple menu generator for fluxbox openbox jwm that uses xdg-menu.&#13;
- aur/ugene-bin 49.1-1 [+4 ~0.00]&#13;
A free cross-platform genome analysis suite (binary release)&#13;
- aur/ugene-git 38.1.r485.g113d9908d0-1 [+2 ~0.00]&#13;
A free cross-platform genome analysis suite.&#13;
- aur/ugene-cuda 50.0-1 [+1 ~0.00]&#13;
A free open-source cross-platform bioinformatics software (with CUDA)&#13;
- aur/r-occugene 1.62.0-2 [+0 ~0.00]&#13;
Functions for Multinomial Occupancy Distribution&#13;
- aur/trimal 1.4.1-1 [+0 ~0.00]&#13;
A tool for automated alignment trimming in large-scale phylogenetic analyses&#13;
- aur/python-pytrimal 0.7.0-1 [+0 ~0.00]&#13;
Cython bindings and Python interface to trimAl, a tool for automated alignment trimming.&#13;
&#13;
&#13;
* MAFFT（序列比对）&#13;
* ClustalW（序列比对）&#13;
* muscle&#13;
* gblocks&#13;
* jmodeltest&#13;
* ~~modeltest~~&#13;
* modeltest-ng&#13;
* ~~mrmodeltest~~&#13;
* mrbayes（贝叶斯建树）&#13;
* mrbayes-mpi&#13;
* paup*&#13;
* raxml&#13;
* raxml-ng&#13;
* FastTree&#13;
* phyml&#13;
* BEAST&#13;
* BEAST2&#13;
* iqtree&#13;
* phylobayes&#13;
* phylobayes-mpi&#13;
* figtree&#13;
* ~~treeviewx~~&#13;
* tracer&#13;
* seqencematrix&#13;
* phylip&#13;
* ugene&#13;
* seaview&#13;
* MEGA&#13;
* mesquite&#13;
* ~~paml~~&#13;
* ~~pamlX~~&#13;
* ~~bali-phy~~&#13;
* phylonium&#13;
* popart&#13;
* MorphoJ&#13;
* Open DELTA&#13;
* QGIS&#13;
* RStudio&#13;
* python&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/41.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 04:14:31 +0000</pubDate></item><item><title>trimAl：一种用于大规模系统发育分析的自动比对修剪工具 </title><link>https://blog.00002000.xyz/post/40.html</link><description>## 简介&#13;
&#13;
trimAl，全称为“trimAl”（Trimming Alignment with Logical Constraints），是一款生物信息学软件，专门用于优化多序列比对（Multiple Sequence Alignments，MSA）。它通过智能化筛选和修剪的方法，移除MSA中的低质量区域，包括不可靠的对齐位置和高度变异的序列片段，从而提高系统发育分析和进化分析的质量和可靠性。&#13;
&#13;
trimAl采用了一系列算法来识别和排除不理想的对齐区域，这些区域可能由于噪音信号（如随机匹配、插入删除事件引起的偏差等）而降低了对齐的整体质量。它提供了多种策略和参数，允许用户根据需求选择合适的修剪模式，例如自动模式（automated1、automated2、automated3）以及其他手动设定阈值的方式，来保留高度保守的序列区块。&#13;
&#13;
通过trimAl处理后的多序列比对，可以减少潜在的误差来源，有利于后续的分子进化分析，例如构建更准确的系统发育树、计算进化距离和检测选择压力等。由于trimAl在优化对齐方面的高效性与实用性，它已成为生物学研究中常用的预处理工具，尤其是在处理核苷酸或氨基酸序列数据时不可或缺。&#13;
&#13;
```&#13;
❯ paru trimal&#13;
1 aur/trimal 1.4.1-1 [+0 ~0.00]&#13;
    A tool for automated alignment trimming in large-scale phylogenetic analyses&#13;
2 aur/python-pytrimal 0.7.0-1 [+0 ~0.00]&#13;
    Cython bindings and Python interface to trimAl, a tool for automated alignment trimming.&#13;
```&#13;
&#13;
## 使用方法&#13;
&#13;
trimAl的使用方法通常涉及命令行界面，通过指定不同的参数来达到修剪多序列比对的目的。以下是一些基本的使用方法和命令参数解释：&#13;
&#13;
### 基本使用格式&#13;
```bash&#13;
trimal -in input_alignment.fasta -out trimmed_alignment.fasta [options]&#13;
```&#13;
&#13;
- `-in` 参数：指定待修剪的输入多序列比对文件，通常是FASTA格式。&#13;
- `-out` 参数：指定修剪后输出的新比对文件的名称。&#13;
&#13;
### 主要参数选项&#13;
&#13;
1. `-gt` 或 `--gappyout`: 移除所有包含超过指定百分比（例如 `-gt 0.5` 表示超过50%）-gap的列。&#13;
2. `-consistency`：根据一致性得分修剪对齐，保留一致性高于指定阈值的列。&#13;
3. `-strict`：严格模式，移除任何包含gap的列。&#13;
4. `- automated1`：自动模式1，trimAl内部设定的一套规则，用于去除不保守的序列区域。&#13;
5. `-threshold`：基于相似度阈值，移除低于指定相似度的列。&#13;
6. `-fasta`：输出格式为FASTA，默认情况下也是这样。&#13;
7. `-no-gaps`：去除所有包含gap的序列。&#13;
8. `-cluster`：基于距离进行分群，然后仅保留每一群中最保守的部分。&#13;
9. `-discard`：丢弃指定百分比最低相似度的序列。&#13;
10. `-trim`：根据指定的修剪模式进行操作，例如 `-trim gappyout`。&#13;
&#13;
在使用trimAl时，用户可以根据自己的具体需求选择相应的参数组合，以期得到最适合进一步分析的优化比对结果。具体的参数含义和用法可以通过查阅trimAl的帮助文档或参考软件作者提供的指南获取详细信息。由于trimAl的参数众多，以上只是列举了一些常见参数，实际使用时可能还有更多高级选项和组合。&#13;
&#13;
&#13;
## 文献阅读&#13;
[trimAl: a tool for automated alignment trimming in large-scale phylogenetic analyses | Bioinformatics | Oxford Academic](https://academic.oup.com/bioinformatics/article/25/15/1972/213148?login=true)&#13;
[10.1093/bioinformatics/btp348](https://doi.org/10.1093/bioinformatics/btp348)&#13;
&#13;
### 摘要&#13;
&#13;
Multiple sequence alignments are central to many areas of bioinformatics. It has been shown that the removal of poorly aligned regions from an alignment increases the quality of subsequent analyses. Such an alignment trimming phase is complicated in large-scale phylogenetic analyses that deal with thousands of alignments. Here, we present trimAl, a tool for automated alignment trimming, which is especially suited for large-scale phylogenetic analyses. trimAl can consider several parameters, alone or in multiple combinations, for selecting the most reliable positions in the alignment. These include the proportion of sequences with a gap, the level of amino acid similarity and, if several alignments for the same set of sequences are provided, the level of consistency across different alignments. Moreover, trimAl can automatically select the parameters to be used in each specific alignment so that the signal-to-noise ratio is optimized.&#13;
多序列比对是生物信息学许多领域的核心。&#13;
已经表明，从比对中去除对齐不良的区域提高了后续分析的质量。&#13;
在处理数千个比对的大规模系统发育分析中，这样的比对修剪阶段是复杂的。&#13;
在这里，我们提出了trimAl，自动对齐修剪，这是特别适合于大规模的系统发育分析的工具。&#13;
trimAl可以单独或以多种组合考虑若干参数，用于选择比对中最可靠的位置。&#13;
这些包括具有缺口的序列的比例、氨基酸相似性的水平，以及如果提供了同一组序列的几个比对，则不同比对之间的一致性水平。&#13;
此外，trimAl可以自动选择在每个特定比对中使用的参数，从而优化信噪比。&#13;
&#13;
可用性：trimAl是用C++编写的，可以移植到所有平台。trimAl可[免费下载](http://trimal.cgenomics.org)，并可通过[Phylemon网络服务器](http://phylemon2.bioinfo.cipf.es/)在线使用。补充材料可在 http://trimal.cgenomics.org/publications 上获得。&#13;
&#13;
联系人：[tgabaldon@crg.es](mailto:tgabaldon@crg.es)&#13;
&#13;
Multiple sequence alignments (MSA) are central to many areas of bioinformatics, including phylogenetics, homology modeling, database searches and motif finding. Recently, such MSA-based techniques have been incorporated in high-throughput pipelines such as genome annotation and phylogenomics analyses. In all these applications, the reliability and accuracy of the analyses depend critically on the quality of the underlying alignments. A plethora of computer programs and algorithms for MSA are currently available (Notredame, [2007](javascript:;)), which implement different heuristics to find mathematically optimal solutions to the MSA problem. Accuracies of 80–90% have been reported for the best algorithms, but even the best scoring alignment algorithms may fail with certain protein families or at specific regions in the alignment. The situation worsens in large-scale analyses, where faster but less reliable algorithms and large numbers of automatically selected sequences are used. It is therefore generally assumed that trimming the alignment, so that poorly aligned regions are eliminated, increases the accuracy of the resulting MSA-based applications (Talavera and Castresana, [2007](javascript:;)). Some programs such as G-blocks (Castresana, [2000](javascript:;)) have been developed to assist in the MSA trimming phase by selecting blocks of conserved regions. They have become very popular and are extensively used, with good performance, in small-to-medium scale datasets, where several parameters can be tested manually (Talavera and Castresana, [2007](javascript:;)). However, their use over larger datasets is hampered by the need for defining, prior to the analysis, the set of parameters that will be used for all sequence families. Here, we present trimAl, a tool for automated alignment trimming. Its speed and the possibility for automatically adjusting the parameters to improve the phylogenetic signal-to-noise ratio, makes trimAl especially suited for large-scale phylogenomic analyses, involving thousands of large alignments.&#13;
多序列比对（MSA）是生物信息学许多领域的核心，包括遗传学、同源建模、数据库搜索和基序发现。最近，这种基于MSA的技术已被纳入高通量管道，如基因组注释和测序基因组学分析。在所有这些应用中，分析的可靠性和准确性关键取决于底层对齐的质量。目前有大量的MSA计算机程序和算法（Notredame，2007），它们实现了不同的算法来找到MSA问题的数学最优解。据报道，最好的算法的准确度为80-90%，但即使是最好的评分比对算法也可能在某些蛋白质家族或比对中的特定区域失败。这种情况在大规模分析中是不稳定的，在大规模分析中，使用更快但不太可靠的算法和大量自动选择的序列。 因此，通常认为，调整对齐，从而消除对齐不良的区域，可以提高基于MSA的应用程序的准确性（Talavera和Castresana，2007）。已经开发了一些程序，例如G-模块（Castresana，2000），以通过选择保守区域的模块来帮助MSA修剪阶段。它们已经变得非常流行，并在中小规模数据集中广泛使用，具有良好的性能，其中可以手动测试几个参数（Talavera和Castresana，2007）。然而，它们在较大数据集上的使用受到在分析之前定义将用于所有序列家族的参数集的需要的阻碍。在这里，我们提出了trimAl，一个自动对齐修剪工具。 它的速度和自动调整参数以提高系统发育信噪比的可能性，使得trimAl特别适合于大规模的基因组分析，涉及数千个大型比对。&#13;
&#13;
trimAl has been developed in a GNU/Linux environment using C++ programming language and has been tested on various UNIX, Mac and Windows platforms. Moreover, we have developed a web server to run trimAl online (http://phylemon2.bioinfo.cipf.es/), which has been included in the Phylemon suite for phylogenetic and phylogenomic tools (Tarraga et al., [2007](javascript:;)). The documentation, source files and additional information for trimAl are available through a wiki page (http://trimal.cgenomics.org/).&#13;
trimAl是在GNU/Linux环境中使用C++编程语言开发的，并在各种UNIX、Mac和Windows平台上进行了测试。此外，我们已经开发了一个网络服务器来在线运行trimAl（http：//phylemon2.bioinfo.cipf.es/），其已经被包括在Phylemon套件中，用于系统发育和非系统发育基因组工具（Tarraga等人，2007年）。trimAl的文档、源文件和其他信息可通过wiki页面（http://trimal.cgenomics.org）获得。&#13;
&#13;
trimAl reads and renders protein or nucleotide alignments in several standard formats. trimAl starts by reading all columns in an alignment and computes a score (Sx) for each of them. This score can be a gap score (Sg), a similarity score (Ss) or a consistency score (Sc). The score for each column can be computed based only on the information from that column or, if a window size of w is specified, it corresponds to the average value of w columns around the position considered.&#13;
trimAl以几种标准格式读取并呈现蛋白质或核苷酸比对。trimAl通过阅读比对中的所有列开始，并为它们中的每一个计算得分（S x ）。该分数可以是间隙分数（S g ）、相似性分数（S s ）或一致性分数（S c ）。每个列的得分可以仅基于来自该列的信息来计算，或者如果指定窗口大小为w，则它对应于所考虑的位置周围的w列的平均值。&#13;
&#13;
The gap score (Sg) for a column is the fraction of sequences without a gap in that position. The residue similarity score (Ss) consists of mean distance (MD) scores as described in Thompson et al. ([2001](javascript:;)) and [Supplementary Material](https://academic.oup.com/bioinformatics/article/25/15/1972/213148?login=true#supplementary-data). This score uses the MD between pairs of residues, as defined by a given scoring matrix. Finally, the consistency score (Sc) can only be computed when more than one alignment for the same set of sequences is provided. Details on how these scores are computed are provided in the [Supplementary Material](https://academic.oup.com/bioinformatics/article/25/15/1972/213148?login=true#supplementary-data). In brief, Sc measures the level of consistency of all the residue pairs found in a column as compared with the other alignments. The alignment with the highest consistency is chosen and then trimmed to remove the columns that are less conserved, according to Sc or other thresholds set by the user.&#13;
一列差距分数（S g ）是在该位置没有缺口的序列的分数。残基相似性评分（S s ）由Thompson等人（2001）和补充材料中所述的平均距离（MD）评分组成。该评分使用残基对之间的MD，如给定评分矩阵所定义。最后，只有当提供了同一组序列的多于一个比对时，才能计算一致性得分（S c ）.关于如何计算这些分数的详细信息，请参见补充材料。简而言之，S c 测量了与其它比对相比，在一个柱中发现的所有残基对的一致性水平。根据S c 或用户设置的其他阈值，选择具有最高一致性的对齐，然后对其进行修整以移除较少保留的列。&#13;
&#13;
Once all column scores have been computed trimAl can proceed in two ways. If both a score and a minimum conservation threshold are provided, trimAl renders a trimmed alignment in which only the columns with scores above the score threshold are included, as far as the number of selected columns is above a conservation threshold defined by the user. If this number is below the conservation threshold, trimAl will add more columns to the trimmed alignment in a decreasing order of scores until the conservation threshold is reached. The conservation threshold corresponds to the minimum percentage of columns, from the original alignment, which the user wants to include in the trimmed alignment.&#13;
一旦计算了所有列得分，trimAl可以以两种方式进行。如果提供了分数和最小保守阈值两者，则trimAl呈现修剪的比对，其中仅包括分数高于分数阈值的列，只要所选列的数量高于由用户定义的保守阈值。如果该数量低于保守阈值，则trimAl将以分数的降序向修剪的比对添加更多列，直到达到保守阈值。保留阈值对应于原始路线中用户希望包含在修剪路线中的列的最小百分比。&#13;
&#13;
Alternatively, if the automatic selection of parameters options is selected, trimAl will compute specific score thresholds depending on the inherent characteristics of each alignment. So far, trimAl incorporates three modes for the automated selection of parameters, gappyout, strict and strictplus, which are based on the different use of gap and similarity scores. Moreover, the option automated1 implements a heuristic to decide the most appropriate mode depending on the alignment characteristics. The heuristics to define such parameters have been designed based on the results of a benchmark. Details on the heuristics and the benchmark can be found in the online documentation of the program. In brief, the automatic selection of parameters approximate optimal cutoffs by plotting, internally, the cumulative graphs of gap and similarity scores of the columns in the alignment (see online documentation).&#13;
或者，如果选择了参数选项的自动选择，则trimAl将根据每个比对的固有特性计算特定的分数阈值。到目前为止，trimAl集成了三种自动选择参数的模式，gappyout，strict和strictplus，它们基于gap和相似性分数的不同使用。此外，选项automated1实现了一种启发式方法，以根据对齐特性决定最合适的模式。基于基准测试的结果设计了定义这些参数的算法。有关算法和基准的详细信息可以在该程序的在线文档中找到。简而言之，参数的自动选择通过在内部绘制比对中列的间隙和相似性得分的累积图来近似最佳截止值（参见在线文档）。&#13;
&#13;
We expanded, using ROSE simulations (Stoye et al., [1998](javascript:;)) a benchmark set that has been used previously to test the improvement in phylogenetic performance after an alignment trimming phase (Talavera and Castresana, [2007](javascript:;)). This dataset simulates several evolutionary scenarios varying in the number and length of the sequences, the topology of the underlying tree and the level of sequence divergence considered. We compared the results obtained from MUSCLE alignments before and after trimming with trimAl using automated selection of parameters. The accuracy of the resulting trees was measured by comparing them with the original trees used to generate the sequence sets, and measuring the Robinson Foulds distance (Robinson and Foulds, [1981](javascript:;)). We observed an overall improvement of the phylogenetic accuracy after trimming. Using -automated1 option of trimAl, the trimmed alignment always produced Maximum Likelihood trees that were of equal (36%) or significantly better (64%) quality as compared with the tree derived from the complete alignment. For Neighbor Joining reconstruction the -strictplus option of trimAl worked best, improving the phylogenetic accuracy in 89% of the scenarios. In most scenarios (90%), trimAl outperformed Gblocks v0.91b with default parameters. Most importantly, the use of Gblocks default parameters diminished the accuracy of the subsequent tree reconstruction in half of the scenarios considered. In contrast, the use of trimAl automated methods rarely (1.5%) undermined the topological accuracy of the resulting phylogenetic tree (see [Supplementary Material](https://academic.oup.com/bioinformatics/article/25/15/1972/213148?login=true#supplementary-data) for more details).&#13;
我们扩展，使用ROSE模拟（Stoye等人，1998），这是一个基准集，以前曾用于测试比对修剪阶段后系统发育性能的改善（Talavera和Castresana，2007）。该数据集模拟了几种进化场景，这些场景在序列的数量和长度、底层树的拓扑结构和所考虑的序列分歧水平方面有所不同。我们使用自动选择的参数比较了在用trimAl修剪之前和之后从肌肉比对获得的结果。通过将所得树与用于生成序列集的原始树进行比较，并测量罗宾逊福尔德距离（罗宾逊和福尔德，1981），来测量所得树的准确性。我们观察到修剪后的系统发育准确性的整体改善。 使用trimAl的-automated 1选项，修剪的比对总是产生最大似然树，与从完全比对中得到的树相比，其质量相等（36%）或显著更好（64%）。对于相邻连接重建，trimAl的-strictplus选项工作得最好，在89%的场景中提高了系统发育的准确性。在大多数情况下（90%），trimAl优于默认参数的Gblocks v0.91b。最重要的是，在所考虑的一半场景中，使用Gblocks默认参数降低了后续树重建的准确性。相比之下，使用trimAl自动化方法很少（1.5%）破坏所得到的系统发育树的拓扑准确性（更多细节见补充材料）。&#13;
&#13;
To test the applicability of trimAl on real datasets as well as its suitability for large-scale phylogenetic datasets, we ran trimAl on the complete set of MUSCLE alignments generated for the Human Phylome project (Huerta-Cepas et al., [2007](javascript:;)). This includes a total of 31 182 alignments, containing, on average, 67 sequences of 1472 positions of length. Trimming these alignments using the -gappyout and automated1 options used 5 min 45 s and 125 min, 2 s, respectively, on a computer with an Intel QuadCore XEON E5410 processors and 8 GB of RAM.&#13;
为了测试trimAl在真实的数据集上的适用性以及其对大规模系统发育数据集的适用性，我们在为人类Phylome项目生成的完整的肌肉比对集上运行trimAl（Huerta—Cepas等人，2007年）。这包括总共31182个比对，平均包含67个序列，长度为1472个位置。在配备英特尔四核至强E5410处理器和8 GB RAM的计算机上，使用—gappyout和automated1选项修剪这些比对分别需要5 min 45 s和125 min 2 s。&#13;
&#13;
trimAl has been used previously in a pipeline to reconstruct complete collections of gene trees. In this case, the parameter sets used were a minimum conservation threshold of 60% and a gap threshold of 90% (-cons 60 -gt 0.9). Complete and trimmed alignments used to generate the phylomes included in PhylomeDB (Huerta-Cepas et al., [2008](javascript:;)) can be viewed through this database.&#13;
trimAl先前已经在管道中用于重建基因树的完整集合。在这种情况下，使用的参数集是60%的最小保守阈值和90%的间隙阈值（-cons 60 -gt 0.9）。用于生成PhylomeDB中包括的系统发育组的完整和修剪的比对（Huerta-Cepas等人，2008年，可以通过这个数据库。$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/40.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 04:05:57 +0000</pubDate></item><item><title>treeviewx - 系统发育树可视化</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/39.html</link><description>![image](https://github.com/seeu100/blog/assets/138188931/8808ddf8-2d6a-47c3-af99-10ad7d640f25)&#13;
&#13;
TreeView X 是一款开源程序，专为Linux、Unix、Mac OS X和Windows操作系统设计，旨在显示和打印系统发育树。这款软件能够读取和显示NEXUS和Newick格式的树状结构文件，这两种格式是由PAUP*、ClustalX、TREE-PUZZLE以及其他相关程序生成的常见系统发育树输出格式。虽然它的功能相对于Mac Classic和Windows版的TreeView有所精简，但大致相当于TreeView的0.95版本水平。&#13;
&#13;
TreeView X 提供了对系统发育树分支的排序功能，并且支持导出SVG矢量图像格式的树状图，使得用户能够清晰、高质量地展示和打印系统发育分析的结果。&#13;
&#13;
此外，尽管该软件目前处于未受官方支持的状态，但对于使用Debian操作系统的用户来说，Charles Plessy维护了一个[针对Debian的TreeView X](http://packages.debian.org/unstable/science/treeviewx&#13;
)软件包。&#13;
&#13;
Source: https://code.google.com/archive/p/treeviewx/&#13;
License: [ GNU GPL v2](http://www.gnu.org/licenses/old-licenses/gpl-2.0.html)&#13;
Labels:&#13;
[CPlusPlus](https://code.google.com/archive/search?q=domain:code.google.com%20label:CPlusPlus) [visualisation](https://code.google.com/archive/search?q=domain:code.google.com%20label:visualisation) [phylogeny](https://code.google.com/archive/search?q=domain:code.google.com%20label:phylogeny)&#13;
&#13;
## 编译安装&#13;
```shell&#13;
待补充&#13;
```&#13;
参考[Compiling.wiki](https://code.google.com/archive/p/treeviewx/wikis/Compiling.wiki)&#13;
&#13;
## ArchLinux AUR编译安装&#13;
&#13;
AUR: https://aur.archlinux.org/packages/treeviewx&#13;
&#13;
```shell&#13;
# Maintainer: Guoyi Zhang &lt;myname at malacology dot net&gt;&#13;
# Contributor: Stunts &lt;f.pinamartins@gmail.com&gt;&#13;
&#13;
pkgname=treeviewx&#13;
_pkgname=tv&#13;
pkgver=0.5.0&#13;
pkgrel=1&#13;
pkgdesc="Program to display phylogenetic trees"&#13;
arch=('x86_64')&#13;
url="https://code.google.com/archive/p/treeviewx/"&#13;
license=('GPL')&#13;
depends=('wxwidgets-gtk3')&#13;
makedepends=('git')&#13;
source=("git+https://github.com/rdmpage/treeviewx.git"&#13;
	"https://storage.googleapis.com/google-code-archive/v2/code.google.com/treeviewx/logo.png"&#13;
	"$pkgname.desktop"&#13;
	"arch.patch")&#13;
md5sums=('SKIP'&#13;
         '52f1937a3e0d194dba9fc00f87105ca7'&#13;
         '5045bd3f49af4088085e30c0270962d5'&#13;
         '096d5f3f7beb7e0ef749cca6fa60c601')&#13;
prepare(){&#13;
  cd $srcdir/$pkgname&#13;
  patch -np1 &lt; $srcdir/arch.patch&#13;
  mv configure.{in,ac}&#13;
  echo "Roderic D.M. Page" &gt; AUTHORS&#13;
  echo "version 0.5, Feb 4, 2023 Guoyi Zhang, BioArchLinux" &gt; ChangeLog&#13;
}&#13;
build() {&#13;
  cd $srcdir/$pkgname&#13;
  autoupdate&#13;
  aclocal &amp;&amp; automake -a &amp;&amp; autoconf&#13;
  ./configure  --prefix=/usr&#13;
  make&#13;
}&#13;
package() {&#13;
  cd $srcdir/$pkgname&#13;
  make DESTDIR="$pkgdir" install&#13;
  install -Dm 644 $srcdir/logo.png $pkgdir/usr/share/pixmaps/$pkgname.png&#13;
  install -Dm 644 $srcdir/$pkgname.desktop $pkgdir/usr/share/applications/$pkgname.desktop&#13;
}&#13;
```$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/39.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 03:43:21 +0000</pubDate></item><item><title>Gblocks - 序列修剪</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/38.html</link><description>Gblocks是一款用ANSI C语言编写的程序，其主要功能是从DNA或蛋白质序列比对中移除对齐质量差的位置和高度变异区域。这一程序旨在提高系统发育分析的质量，特别是在处理包含大量不保守区域或多态性较高的序列比对时特别有用。&#13;
&#13;
Gblocks通过一系列规则来选择并保留“保守块”（conserved blocks），这些保守块满足连续一致位置的数量要求、无大段非保守区域以及两侧高保守程度等条件。对于含有间隙的位置，程序会格外关注，因为它们往往难以正确对齐，并且可能因比对参数的不同而变化。Gblocks不仅会移除包含大片段非保守位点的部分，还会剔除即使对齐正确的但仍缺乏有效系统发育信息的高度变异区域。&#13;
&#13;
实验表明，在应用Gblocks处理线粒体蛋白质多序列比对后，去除变异片段可显著减少氨基酸组成异质性，降低两两序列间的最大似然距离，从而减轻饱和效应的影响。同时，它导致构建的系统发育树分支长度更合理，并有助于揭示先前可能被掩盖的进化关系。&#13;
&#13;
然而，值得注意的是，虽然使用Gblocks可以自动化处理数据集并加快分析进程，但仍然需要仔细检查原始比对及经过Gblocks处理后的比对结果，尤其是当某些序列由于测序错误（如移码突变）或个别序列高度分化而在一个非常保守的区块中完全错配时。为了避免此类问题，应当结合其他检测方法确保比对的准确性。&#13;
&#13;
Gblocks中的参数可以根据对保守性的严格要求进行调整，以便更好地适应不同类型的序列比对。例如，对于较保守的蛋白质或DNA比对，只需去除一小部分即可；而对于包含一些高度变异区段但整体上仍存在良好保守区块的大规模比对，Gblocks也能有效地识别并保留下这些重要片段。然而，对于那些极度保守且可能存在强烈选择压力的区块，直接用于构建系统发育树时应谨慎对待，因为这种方法假定大多数位点具有中立性，而这在强选择压力下的位点并不成立。&#13;
&#13;
```&#13;
aur/gblocks 0.91b-7 [+1 ~0.00]&#13;
    A program written in ANSI C language that eliminates poorly aligned positions and divergent&#13;
    regions of an alignment of DNA or protein sequences. &#13;
    https://doi.org/10.1093/oxfordjournals.molbev.a026334&#13;
```$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/38.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 03:26:08 +0000</pubDate></item><item><title>Geneious 安装 使用</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/37.html</link><description>目前最新稳定的破解版本：9.0.2&#13;
&#13;
1. 从官网下载安装主程序，安装完之后先不要运行；&#13;
* [Geneious 9.0.2 for Windows 32-bit](https://assets.geneious.com/installers/geneious/release/Geneious_windows_9_0_2_with_jre.exe)&#13;
* [Geneious 9.0.2 for Windows 32-bit MSI](https://assets.geneious.com/installers/geneious/release/Geneious_windows_9_0_2_with_jre.msi)&#13;
* [Geneious 9.0.2 for Windows 64-bit](https://assets.geneious.com/installers/geneious/release/Geneious_win64_9_0_2_with_jre.exe)&#13;
* [Geneious 9.0.2 for Windows 64-bit MSI](https://assets.geneious.com/installers/geneious/release/Geneious_win64_9_0_2_with_jre.msi)&#13;
* [Geneious 9.0.2 for Mac OS 10.6](https://assets.geneious.com/installers/geneious/release/Geneious_mac64_9_0_2.dmg)&#13;
* [Geneious 9.0.2 for Mac OS 10.7+](https://assets.geneious.com/installers/geneious/release/Geneious_mac64_9_0_2_with_jre.dmg)&#13;
* [Geneious 9.0.2 for Linux](https://assets.geneious.com/installers/geneious/release/Geneious_unix_9_0_2_with_jre.sh)&#13;
* [Geneious 9.0.2 for Linux 64-bit](https://assets.geneious.com/installers/geneious/release/Geneious_linux64_9_0_2_with_jre.sh)&#13;
```sh&#13;
#Windows直接双击运行&#13;
#Linux运行下面的命令：&#13;
cd 安装文件所在的目录&#13;
chmod +x Geneious_linux64_9_0_2_with_jre.sh&#13;
./Geneious_linux64_9_0_2_with_jre.sh&#13;
```&#13;
&#13;
2. 将iSeek.jar文件复制替换安装目标文件夹底下的同名文件（通常Windows默认安装位置为C:\Program Files\Geneious）；&#13;
&#13;
[下载地址(8687)](https://url23.ctfile.com/f/24032223-893748345-1f34bd?p=8687)&#13;
[备用链接](https://mntext.lanzoul.com/iplvC139651g)&#13;
[百度网盘](https://pan.baidu.com/s/10DWIXH3Bhv0P3VsZr-7GrA?pwd=v8fd)&#13;
&#13;
3. 打开主程序，根据提示信息，输入下方注册信息。&#13;
```&#13;
用户名：myrmecia&#13;
序列号：IMlf0zLAajtUOG68PJpzneAncvugT/TyiX/uxSUL/AQw8TZC75pYei2LBYhJp7HwNIcX7gd976NKjEGNf3rf5q5/Azg4olFVjR/6uUiSCmpfaljNvMdkd0u4G2PmIxk2TRYLvcAZYBgYUX/CxxJWpBZpoRJGdrt+8S2XtIL5/Y2N8cWhsWBmG7EAapy5lfKqYlDKJEziXobeYoMKEWeE219Gxf3Yf3sKdrheFmZUJB2UPDG/EGMNwl92GT6oHnikzGkOe1BurWTwCR+q+3+WJJry3hg4HCVd/zvktb2h/hyGkA594bCHV/PMYAxuxIoUJZK7r4TffgPzcIOqVjWnEBZevQmijItarmwvZxXBqukQLuT7jAbb0ZoYS5NppfXoarj3+pTNC8S0RjufSZX/3Pg+bv6z1edSRmKDChFnhNtdax/JXg8tALqxVQ4Ch1rKGfKJY0lrERZ7XFoza5MyPjnbAqFUMiJilYPZikZfiTVS33nhFpthC9+cB8a1OxPAI7WNNG+stu0UMbtHrZvGhG9r6YOp7y9LQbnPvCOMib+nnAfGtTsTwCO1jTRvrLbtFDG7R62bxoRunGV19lQEGUL+qPlsVrOSH5dCXH9gb0vv+i14kHyVYaSU4/mGRsC2c/IyFk61mckbQZuJmQ7dLeKqaSHf+jXYh;gOYG5cQ78wDHyD5FXma7u/BOcg2Ek9kSxw3u48PCtUlfyeJhE62q1yUXznOLbytkZ17o4ysCNlvzInrfDk70esjdSz9L9c+PuLLuCE5Y/vgezG0v2qQNoqZ7MsCmUACgeBQ4mSWq1z68koKr7spS6GaV+FoI5gIgU65UW7T6H/S9uRZS/yqGZf4h5iDk2w62YoGokYCMkY7Zh4QEokOijeD6+2wc5VmP5AfuyK9BAV/jQjktXaC026xxpvGCG0qHZDzXjsuuhMvZYpFPgbwuHfBYGOMyR0RHT8Bq4vFXutU1bCYT0Fq7PvOLgsG0m6qCwYl2mfu5rnfQLXpPAWAgXg==;Dm6K4EnAvGxyWzEr3AmyR8X5wKuOu5FGCYs9Jk4cT3wGV4eASWJQxX8CHhbNWThPq3+PtR2yRs4R0lFk+S8uDbpPq4a1jKdpVtqs7g3MlTuLcpMfQwp6Pq40fmNB/pAx6bw+YPktHchOUgSuE7VebnRTVnNJD0SyhJWcYX5F8ciG6yGvS1MhAzIzaf2VhnoNN/SGz09cZStuJXHYOX33HWxYMiz+g6uNVj4+FtHUm1zpU+MDR8wHiixrytZ3j0knK1E5Av2SYwShYJfI/fFdzl2qTzTgtqYtxXz79F/A7P7Q2Z8mzpDr7qCQtESlzQr8Y5CGJ4ZFf//qxki3FaO0dA==&#13;
```&#13;
&#13;
然后就可以使用啦！$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/37.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 03:01:49 +0000</pubDate></item><item><title>测序数据 解压和压缩</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/36.html</link><description>有几种方式，这是对其效率的测试。&#13;
&#13;
```py&#13;
import os&#13;
import time&#13;
a= time.time()&#13;
#os.system('gunzip 1-Input_sequence_R2.fastq.gz')  # 89s&#13;
#os.system('./unpigz -p 4 1-Input_sequence_R2.fastq.gz') #37s&#13;
&#13;
#os.system('gzip 1-Input_sequence_R2.fastq')       # 1200s&#13;
#os.system('./pigz -p 4 1-Input_sequence_R2.fastq') # 292s&#13;
&#13;
b=time.time()&#13;
print b-a&#13;
```&#13;
&#13;
最终pigz得胜，使用方法如下：&#13;
&#13;
```shell&#13;
unpigz -p 4 1-Input_sequence_R2.fastq.gz #解压&#13;
pigz -p 4 1-Input_sequence_R2.fastq #压缩&#13;
```&#13;
`-p`是cpu线程数&#13;
&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/36.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 03:00:03 +0000</pubDate></item><item><title>两步路使用谷歌地图</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/35.html</link><description>1. 进入软件后，点击下方正中央的START&#13;
2. 点击界面右侧图层，然后点击下方的地图设置&#13;
3. 点击图源管理&#13;
4. 点击右上角的＋&#13;
5. 输入图源名称（此处随意），坐标偏移务必选择GCJ(国测局坐标)，瓦片大小选择512，最小级别填写1，最大级别填写19&#13;
   下载地址是最重要的，填写：&#13;
   `https://gac-geo.googlecnapps.cn/maps/vt?lyrs=y&amp;gl=cn&amp;scale=2&amp;x={$x}&amp;y={$y}&amp;z={$z}`&#13;
   以上是谷歌官方地址。为了防止官方地址失联，还可以使用备用地址：&#13;
   `https://gmap.xielu.party:8888/vt/lyrs=y&amp;gl=cn&amp;scale=2&amp;x={$x}&amp;y={$y}&amp;z={$z}`&#13;
   其他没有说明的地方都可以留空不填写&#13;
   完成后点击右上角的保存&#13;
6. 使用时，点击图层，选择新建的图源谷歌卫星图即可。有时地图会加载不出来或部分瓦片加载不出来，这时在图层中切换一下图源，或者杀掉app，重新进入即可。&#13;
7. 还可以添加谷歌地形图，使用方法和添加谷歌卫星图相同，唯一区别在于下载地址填写（lyrs后面的y改成p）：&#13;
   `https://gac-geo.googlecnapps.cn/maps/vt?lyrs=p&amp;gl=cn&amp;scale=2&amp;x={$x}&amp;y={$y}&amp;z={$z}`&#13;
   或备用地址：&#13;
   `https://gmap.xielu.party:8888/vt/lyrs=p&amp;gl=cn&amp;scale=2&amp;x={$x}&amp;y={$y}&amp;z={$z}`&#13;
8. 其他类似应用同样可以使用该地址。例如Global Mapper的谷歌卫星源填写：&#13;
   `https://gac-geo.googlecnapps.cn/maps/vt?lyrs=y&amp;gl=cn&amp;x=%x&amp;y=%y&amp;z=%z`&#13;
   谷歌地形图源填写：&#13;
   `https://gac-geo.googlecnapps.cn/maps/vt?lyrs=p&amp;gl=cn&amp;x=%x&amp;y=%y&amp;z=%z`&#13;
&#13;
注：lyrs=后面参数代表的意思：&#13;
m：路线图&#13;
t：地形图&#13;
p：带标签的地形图&#13;
s：卫星图&#13;
y：带标签的卫星图&#13;
h：标签层（路名. 地名等）&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/35.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:58:06 +0000</pubDate></item><item><title>Windows系统和激活码KEY</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/34.html</link><description>主要是用于虚拟机，在Linux国内软件生态不全的时候有一个Windows的虚拟机可以解决大部分痛点，实体机在有驱动的情况下亦可使用。ED2K下载方式参考[ED2K (eDonkey2000)和BT (BitTorrent)](https://blog.00002000.xyz/post/33.html)&#13;
&#13;
## Windows XP 32位&#13;
- 最新版本下载链接：`ed2k://|file|zh-hans_windows_xp_professional_with_service_pack_3_x86_cd_vl_x14-74070.iso|630237184|EC51916C9D9B8B931195EE0D6EE9B40E|/`&#13;
- 激活码KEY：`MRX3F-47B9T-2487J-KWKMF-RPWBY`&#13;
&#13;
## Windows 7&#13;
- 64位：`ed2k://|file|cn_windows_7_professional_with_sp1_vl_build_x64_dvd_u_677816.iso|3266004992|5A52F4CCEFA71797D58389B397038B2F|/`&#13;
- 32位：`ed2k://|file|cn_windows_7_professional_with_sp1_vl_build_x86_dvd_u_677939.iso|2502909952|935E5B4B754527BE3C238FA6ABDD9B86|/`&#13;
&#13;
## Windows 10&#13;
- 最新版下载链接：https://www.microsoft.com/zh-cn/software-download/windows10ISO （需用非windows浏览器打开才能获取ISO链接，比如安卓）或者`ed2k://|file|zh-cn_windows_10_consumer_editions_version_22h2_updated_april_2024_x64_dvd_9a92dc89.iso|6591338496|3D140C094BA66579C5AA031B5E729529|/`&#13;
- LSTC长期支持企业版：Windows 10 Enterprise LTSC 2021 (x64)  `ed2k://|file|SW_DVD9_WIN_ENT_LTSC_2021_64BIT_ChnSimp_MLF_X22-84402.ISO|5044211712|1555B7DCA052B5958EE68DB58A42408D|/`&#13;
&#13;
## Windows 11&#13;
- 最新版本下载链接：https://www.microsoft.com/software-download/windows11 或者`ed2k://|file|zh-cn_windows_11_consumer_editions_version_23h2_updated_april_2024_x64_dvd_d986680b.iso|7008280576|D85A6F42483CDB163692075644778698|/`&#13;
&#13;
## 激活&#13;
&#13;
管理员权限PowerShell运行`irm https://massgrave.dev/get | iex`或下载[Microsoft-Activation-Scripts](https://github.com/massgravel/Microsoft-Activation-Scripts/archive/refs/heads/master.zip)后运行`All-In-One-Version`文件夹中的`MAS_AIO.cmd`）$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/34.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:50:50 +0000</pubDate></item><item><title>ED2K (eDonkey2000)和BT (BitTorrent)</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/33.html</link><description>### ED2K (eDonkey2000)&#13;
&#13;
eD2k，全称为“eDonkey2000 network”，是一个早期且知名的点对点（P2P）文件共享协议及网络，由美国程序员摩西·加龙（Moses_Galoon）和杰里米·齐默尔曼（Jeremy Zawodny）创建，并随着他们的应用程序eDonkey2000客户端流行起来。这个网络允许用户通过互联网直接从其他用户的计算机上下载或上传数据，尤其适用于分享大型文件，例如音乐、电影、软件、文档等。&#13;
&#13;
虽然eDonkey2000客户端不再维护更新，但有许多其他的P2P软件如eMule、aMule等依然支持eD2k协议。&#13;
&#13;
### BT (BitTorrent)&#13;
&#13;
**BitTorrent (BT)** 是另一种广受欢迎的P2P文件共享协议，由布拉姆·科恩（Bram Cohen）于2001年发明。BT协议的核心特点是通过.torrent文件引导下载，该文件包含了元数据信息，如文件名、大小、哈希值等。不同于ED2K依赖于中央服务器索引或者直接的IP寻址，BT使用分布式哈希表（DHT）技术来定位文件的种子和参与者。&#13;
&#13;
用户使用BT下载软件（如uTorrent、BitComet、Transmission等）下载和上传文件。&#13;
&#13;
### BT下载软件&#13;
&#13;
常见的BT下载软件有：&#13;
&#13;
- **uTorrent**: 体积小巧、功能强大的BT客户端，拥有简洁易用的界面和丰富的设置选项。&#13;
- **BitComet**: 支持HTTP/FTP下载、磁力链接以及BT种子下载，还有缓存、预下载等功能。&#13;
- **Transmission**: 开源跨平台的轻量级BT客户端，界面简洁，特别受到Linux和Mac OS X用户的喜爱。&#13;
- **qBittorrent**: 开源的跨平台BT客户端，提供了类似uTorrent的功能，并强调隐私保护和无广告特性。&#13;
- **迅雷**：国内常用，速度较快，但因只下载不上传被称为“吸血雷”。在P2P网络中，公平性原则通常要求用户在下载的同时上传文件片段给其他用户，以保持网络的活力和整体速度。&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/33.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:49:52 +0000</pubDate></item><item><title>Windows Hugo 环境搭建</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/32.html</link><description>天啊，我竟然在Windows上尝试搭建开发环境，这话放以前我绝不敢相信。然而，现在啥都看开了~~，区区Windows而已，我还要开始灌水式博客了呢:)&#13;
&#13;
## 安装包管理器Chocolatey&#13;
&#13;
安装方式不止两种，我选择通过`cmd.exe`安装，注意本文的命令貌似都需要管理员权限。&#13;
&#13;
```powershell&#13;
@"%SystemRoot%\System32\WindowsPowerShell\v1.0\powershell.exe" -NoProfile -InputFormat None -ExecutionPolicy Bypass -Command "iex ((New-Object System.Net.WebClient).DownloadString('https://chocolatey.org/install.ps1'))" &amp;&amp; SET "PATH=%PATH%;%ALLUSERSPROFILE%\chocolatey\bin"&#13;
```&#13;
&#13;
## 安装hugo&#13;
&#13;
```powershell&#13;
choco upgrade chocolatey&#13;
choco install hugo -confirm ## 尴尬的是从GitHub下载包的过程卡在3%不动了，于是我又试了一次，速度很慢，但总算成功了。&#13;
```&#13;
&#13;
## 最后，开始你的hugo旅程吧！顺便说一句，Windows其实也还行（假装很正经）&gt;&gt;&gt;逃~~&#13;
&#13;
## 参考链接&#13;
&#13;
*   https://chocolatey.org/install&#13;
*   https://gohugo.io/getting-started/installing/&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1650988800}## --&gt;&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/32.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:17:56 +0000</pubDate></item><item><title>Linux系统管理常用命令</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/31.html</link><description>## Linux 命令行睡眠和休眠&#13;
&#13;
```shell&#13;
systemctl suspend #睡眠&#13;
systemctl hibernate #休眠&#13;
```&#13;
休眠需要先设置好参数和重新生成`initramfs`，参考[Linux开启休眠以及设置低电量自动休眠](https://blog.00002000.xyz/post/11.html)。&#13;
&#13;
## 调节亮度&#13;
```shell&#13;
sudo tee /sys/class/backlight/amdgpu_bl0（不同电脑不同）/brightness &lt;&lt;&lt;99&#13;
```&#13;
&#13;
## 开外置屏幕&#13;
```shell&#13;
xrandr --output HDMI-1 --auto #开启HDMI-1&#13;
xrandr --output HDMI-1 --above eDP-1 #将HDMI-1置于eDP-1上&#13;
xrandr --output HDMI-1 --primary #将HDMI-1设为主屏幕&#13;
xrandr --output HDMI-1 --off #关闭外置屏幕HDMI-1&#13;
```$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/31.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:12:28 +0000</pubDate></item><item><title>区块链 空投</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/30.html</link><description>| 时间 | 空投项目 | 目标用户 | &#13;
| -- | -- | -- | &#13;
| 2024-04-19 | [Avail](https://claim.availproject.org/#claimsection) |  Rollup、Starknet、Github、Twitter | &#13;
&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/30.html</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:33:09 +0000</pubDate></item><item><title>读博 vs 工作</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/29.html</link><description>&#13;
&#13;
## 言论&#13;
&#13;
---&#13;
自己的看法&#13;
读博首先是看你自己，以下角度从工科出发，机械，电气，信控，ai，计算机不知道&#13;
1.你是想毕业，还是想做个正常博士。国内很多导师是让你来干项目，让你写基金，科研上只给你看个论文的，相信我，很多毕业的博士不如硕士&#13;
2.你是什么出身。要是双非出身不是说不行嗷，是这个出身就决定了你要走的路比别人难你要想好&#13;
3.你是什么东西。如果你家里穷，读博了没有退路是真的要想好，家里有钱就有关系，就算不想读了有试错成本，你有什么，你一读就算想放弃也没有应届生身份了，家里也支撑不了你gap。如果你有钱，那随便&#13;
4.你的导师。没错，我一直秉承一个观念，在国内读博非常看运气，如果你硕士干项目，你申请国内别的学校别的老师大概率还会让你干项目，你不会以为像高校博导这种精致的利己主义者，同时本课题组同学不跟他读，让你一个外校的来读，会让你潜心的搞研究吧，真这么好，自己课题组的优秀资源不跟他读，少做白日梦，多打听，不要害羞，直接问：一个月多少钱，干不干项目，支不支持出国，课题组研究氛围怎么样等等，要不然等你入学之后一个月拿着国家学校补贴的不到2K/月，还出差干项目不给钱，你到时候后悔都没地方&#13;
5.你觉得你这个专业和方向，你这个出身，你跟的这个导师，你的经济情况，你之前的学术能力，你的毕业后想干嘛这些去想想你毕业后能干嘛，别博士毕业不如普通博士就算了，连自己的硕士出路都不如嗷&#13;
PS：不要寄希望于导师有人性&#13;
&#13;
仅代表个人看法&#13;
——[咦该死的碳酸饮料](https://space.bilibili.com/31856186)&#13;
&#13;
---&#13;
我之前本科毕业工作三年后，又回来读硕士了，因为工作后才发现学历真的香，所以还没毕业的，能读的还是继续读，别想着先工作再看情况考研，不太现实，也耗不起那时间。&#13;
——[cilicilier](https://space.bilibili.com/386704273)&#13;
&#13;
---&#13;
企业是构造分析单元，科研是利用分析单元(一串咒语)进行数据探索。企业是解决过程中的难点驱动，科研是焦虑驱动[doge]。所以企业整个分析流程严丝合缝，但合理的标准化产生的结果往往与科研预期相违背，科研过程乱七八糟，但是经过反复打磨会有一个精美的故事[呲牙]&#13;
——[暗部真暗](https://space.bilibili.com/1606510325)&#13;
&#13;
---&#13;
读博最惨的是精神上的折磨。研究生毕业都24~26了，美国博士平均又是起步5年（这还是在有研究生学历的情况下），也就是说毕业的时候30岁左右。与此同时你的同学朋友都在一步步的升职加薪，结婚生子，而你却在为了搞自己的research焦头烂额，还不一定有结果。虽然你知道拥有博士学位后，不论是起点还是以后的发展空间都大得多，但是每天一打开朋友圈看到的都是人家在晒新婚生活，晒朋友聚餐，晒年终奖金，而你对着屏幕前的数据抓耳挠腮，想着怎么给老板汇报，想着怎么才能把结果发表，精神上的折磨可想而知。如果摊上好老板那还好，要是再来个push的老板，轻则退学走人，极端一点那又是一个齐太磊。&#13;
——[J3RICHO](https://space.bilibili.com/2199359)&#13;
&#13;
---&#13;
其实想说一句，类似的焦虑问题大多是源于国内的现在，年龄危机，找工作焦虑。其实我在国外读博这些年，很多都是工作了好几年才开始读博或者gap几年之后觉得读博适合自己。个人觉得其实工作之后在读博，会更知道自己想要什么，以及怎么做事。也不会有很多读了几年觉得有落差而退出。&#13;
——[大白不会种白菜](https://space.bilibili.com/23131839)&#13;
&#13;
&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/29.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 17:18:20 +0000</pubDate></item><item><title>人工智能大模型</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/28.html</link><description>[LLaMA 3 模型](https://llama.meta.com/llama3/)：Meta 新一代开源模型，拥有 80 亿和 700 亿两种参数规模，拥有 8K 上下文窗口，经过 15T tokens 训练。&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/28.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:40:57 +0000</pubDate></item><item><title>区块链行业 投资</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/27.html</link><description>| 日期 | 投资金额| 公司/项目 | 备注 |&#13;
| ---      |        ---      |  ---    |        ---      |&#13;
|2024-04-19 | 750 万美元 | Thruster| Blast 生态 DEX 项目，总部位于新加坡 |&#13;
|2024-04-19 | 200 万美元 | Runes DEX | 比特币网络 Runes AMM 平台 |$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/27.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:14:23 +0000</pubDate></item><item><title>区块链-预测-实现情况跟踪</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/26.html</link><description>| 日期 | 截止日期| 预测 |实现情况 |&#13;
| ---      |        ---      |  ---    |        ---      |&#13;
|2024-04-19 | 暂定2024年末 | 神鱼：不会有山寨季；目前是牛市中期。| |&#13;
|2024-04-19 | 2024-05-01 | 摩根大通：减半后比特币价格下跌，挖矿算力大幅下降。 | |&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/26.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:12:06 +0000</pubDate></item><item><title>区块链月报</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/25.html</link><description>- 2024-04-19: Binance 宣布将用户安全资产基金（SAFU）资产全部转换为 USDC，主要对象是16.277k BTC（约 10 亿美元），地址：[1](https://platform.arkhamintelligence.com/explorer/address/0x4B16c5dE96EB2117bBE5fd171E4d203624B014aa) [2](https://platform.arkhamintelligence.com/explorer/address/1BAuq7Vho2CEkVkUxbfU26LhwQjbCmWQkD)$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/25.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 16:05:36 +0000</pubDate></item><item><title>博客笔记</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/24.html</link><description>## 2017&#13;
* 采用hugo框架搭建博客&#13;
## 2023&#13;
* 重新整理博客并上线 blog.00002000.xyz&#13;
## 2024&#13;
* 博客迁移到 Github issues$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/24.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 15:01:06 +0000</pubDate></item><item><title>一只特立独行的猪 - 王小波</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/22.html</link><description>插队的时候，我喂过猪、也放过牛。假如没有人来管，这两种动物也完全知道该怎样生活。它们会自由自在地闲逛，饥则食渴则饮，春天来临时还要谈谈爱情；这样一来，它们的生活层次很低，完全乏善可陈。人来了以后，给它们的生活做出了安排：每一头牛和每一口猪的生活都有了主题。就它们中的大多数而言，这种生活主题是很悲惨的：前者的主题是干活，后者的主题是长肉。我不认为这有什么可抱怨的，因为我当时的生活也不见得丰富了多少，除了八个样板戏，也没有什么消遣。有极少数的猪和牛，它们的生活另有安排。以猪为例，种猪和母猪除了吃，还有别的事可干。就我所见，它们对这些安排也不大喜欢。种猪的任务是交配，换言之，我们的政策准许它当个花花公子。但是疲惫的种猪往往摆出一种肉猪（肉猪是阉过的）才有的正人君子架势，死活不肯跳到母猪背上去。母猪的任务是生崽儿，但有些母猪却要把猪崽儿吃掉。总的来说，人的安排使猪痛苦不堪。但它们还是接受了：猪总是猪啊。&#13;
&#13;
对生活做种种设置是人特有的品性。不光是设置动物，也设置自己。我们知道，在古希腊有个斯巴达，那里的生活被设置得了无生趣，其目的就是要使男人成为亡命战士，使女人成为生育机器，前者像些斗鸡，后者像些母猪。这两类动物是很特别的，但我以为，它们肯定不喜欢自己的生活。但不喜欢又能怎么样？人也好，动物也罢，都很难改变自己的命运。&#13;
&#13;
以下谈到的一只猪有些与众不同。我喂猪时，它已经有四五岁了，从名分上说，它是肉猪，但长得又黑又瘦，两眼炯炯有光。这家伙像山羊一样敏捷，一米高的猪栏一跳就过；它还能跳上猪圈的房顶，这一点又像是猫——所以它总是到处游逛，根本就不在圈里呆着。所有喂过猪的知青都把它当宠儿来对待，它也是我的宠儿——因为它只对知青好，容许他们走到三米之内，要是别的人，它早就跑了。它是公的，原本该劁掉。不过你去试试看，哪怕你把劁猪刀藏在身后，它也能嗅出来，朝你瞪大眼睛，噢噢地吼起来。我总是用细米糠熬的粥喂它，等它吃够了以后，才把糠兑到野草里喂别的猪。其他猪看了嫉妒，一起嚷起来。这时候整个猪场一片鬼哭狼嚎，但我和它都不在乎。吃饱了以后，它就跳上房顶去晒太阳，或者模仿各种声音。它会学汽车响、拖拉机响，学得都很像；有时整天不见踪影，我估计它到附近的村寨里找母猪去了。我们这里也有母猪，都关在圈里，被过度的生育搞得走了形，又脏又臭，它对它们不感兴趣；村寨里的母猪好看一些。它有很多精彩的事迹，但我喂猪的时间短，知道得有限，索性就不写了。总而言之，所有喂过猪的知青都喜欢它，喜欢它特立独行的派头儿，还说它活得潇洒。但老乡们就不这么浪漫，他们说，这猪不正经。领导则痛恨它，这一点以后还要谈到。我对它则不止是喜欢——我尊敬它，常常不顾自己虚长十几岁这一现实，把它叫做“猪兄”。如前所述，这位猪兄会模仿各种声音。我想它也学过人说话，但没有学会——假如学会了，我们就可以做倾心之谈。但这不能怪它。人和猪的音色差得太远了。&#13;
&#13;
后来，猪兄学会了汽笛叫，这个本领给它招来了麻烦。我们那里有座糖厂，中午要鸣一次汽笛，让工人换班。我们队下地干活时，听见这次汽笛响就收工回来。我的猪兄每天上午十点钟总要跳到房上学汽笛，地里的人听见它叫就回来——这可比糖厂鸣笛早了一个半小时。坦白地说，这不能全怪猪兄，它毕竟不是锅炉，叫起来和汽笛还有些区别，但老乡们却硬说听不出来。领导上因此开了一个会，把它定成了破坏春耕的坏分子，要对它采取专政手段——会议的精神我已经知道了，但我不为它担忧——因为假如专政是指绳索和杀猪刀的话，那是一点门都没有的。以前的领导也不是没试过，一百人也治不住它。狗也没用：猪兄跑起来像颗鱼雷，能把狗撞出一丈开外。谁知这回是动了真格的，指导员带了二十几个人，手拿五四式手枪；副指导员带了十几人，手持看青的火枪，分两路在猪场外的空地上兜捕它。这就使我陷入了内心的矛盾：按我和它的交情，我该舞起两把杀猪刀冲出去，和它并肩战斗，但我又觉得这样做太过惊世骇俗——它毕竟是只猪啊；还有一个理由，我不敢对抗领导，我怀疑这才是问题之所在。总之，我在一边看着。猪兄的镇定使我佩服之极：它很冷静地躲在手枪和火枪的连线之内，任凭人喊狗咬，不离那条线。这样，拿手枪的人开火就会把拿火枪的打死，反之亦然；两头同时开火，两头都会被打死。至于它，因为目标小，多半没事。就这样连兜了几个圈子，它找到了一个空子，一头撞出去了；跑得潇洒之极。以后我在甘蔗地里还见过它一次，它长出了獠牙，还认识我，但已不容我走近了。这种冷淡使我痛心，但我也赞成它对心怀叵测的人保持距离。&#13;
&#13;
我已经四十岁了，除了这只猪，还没见过谁敢于如此无视对生活的设置。相反，我倒见过很多想要设置别人生活的人，还有对被设置的生活安之若素的人。因为这个原故，我一直怀念这只特立独行的猪。$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/22.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:22:37 +0000</pubDate></item><item><title>Linux禁止主板蜂鸣音</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/10.html</link><description>在笔记本电脑安装ArchLinux时，启动安装盘系统的时候往往`beep`一声。启动后输命令习惯tab一下，可是命令前面没输对，tab不到后面的时候，又`beep`一声。&#13;
&#13;
下面是关闭蜂鸣音的方法：&#13;
&#13;
&lt;!--more--&gt;&#13;
&#13;
```shell&#13;
rmmod pcspkr #临时方案&#13;
echo 'blacklist pcspkr'  &gt;&gt; /etc/modprobe.d/blacklist.conf #永久方案 &#13;
```&#13;
&#13;
Linux中的蜂鸣音通常由计算机主板上的蜂鸣器发出。蜂鸣音在Linux中有多种用途，包括但不限于以下几种情况：&#13;
&#13;
1. **错误或警报提示**：在某些情况下，当计算机发生错误或需要引起用户的注意时，Linux可以发出蜂鸣音来提醒用户，比如硬件故障、电源问题或系统出现严重错误等。&#13;
2. **系统启动确认**：在开机时，蜂鸣音可以被用于确认系统启动的状态。比如，常见的一长连续蜂鸣声可能表示**硬件自检通过**，而频繁的短蜂鸣声可能表示硬件故障或错误。&#13;
3. **输入错误**：在一些命令行界面的应用程序中，如果用户**输入了无效或错误的命令**，蜂鸣音可能会被触发以提醒用户输入错误。&#13;
&#13;
需要注意的是，Linux中的蜂鸣音通常是由硬件层面触发的，并且在某些情况下，用户可以通过设置来启用或禁用蜂鸣音。此外，一些Linux用户也可以通过编程控制蜂鸣音的产生，以满足特定应用的需求。&#13;
&#13;
详细的设置请阅读：&#13;
1. [PC 扬声器 - Arch Linux 中文维基](https://wiki.archlinuxcn.org/wiki/PC_%E6%89%AC%E5%A3%B0%E5%99%A8)&#13;
2. [PC speaker - ArchWiki](https://wiki.archlinux.org/title/PC_speaker)&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1690041600}## --&gt;&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/10.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:05:45 +0000</pubDate></item><item><title>nssm - Windows服务封装程序</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/7.html</link><description>**对于Windows平台来说，很多软件或系统的后台服务是基于windows服务的方式运行的，它的优势是稳定可靠，有进程保护**。&#13;
&#13;
**NSSM是一个服务封装程序，它可以将普通exe程序或bat文件封装成服务，使之像windows服务一样运行**。&#13;
同类型的工具还有微软自己的srvany，不过nssm更加简单易用，并且功能强大。它的特点如下：&#13;
&#13;
1. 支持普通exe程序（控制台程序或者带界面的Windows程序都可以）或bat文件&#13;
2. 安装简单又方便&#13;
3. 可以重定向输出（并且支持Rotation）&#13;
4. 可以自动守护封装了的服务，程序挂掉了后可以自动重启&#13;
5. 可以自定义环境变量&#13;
6. 可以自定义启动参数&#13;
&#13;
NSSM的官网下载地址：http://nssm.cc/download&#13;
&#13;
#### Latest release&#13;
&#13;
[nssm 2.24](https://nssm.cc/release/nssm-2.24.zip) *(2014-08-31)*&#13;
[be7b3577c6e3a280e5106a9e9db5b3775931cefc]&#13;
&#13;
#### Featured pre-release（winsows10之后建议用这个版本）&#13;
&#13;
[nssm 2.24-101-g897c7ad](https://nssm.cc/ci/nssm-2.24-101-g897c7ad.zip) *(2017-04-26)*&#13;
[ca2f6782a05af85facf9b620e047b01271edd11d]&#13;
&#13;
```powershell&#13;
nssm install 服务名称  #安装服务&#13;
nssm remove 服务名称  #删除服务&#13;
nssm remove 服务名称 confirm  #删除服务确定&#13;
nssm edit 服务名称  #修改服务（显示界面修改）&#13;
nssm start 服务名称  #启动服务&#13;
nssm stop 服务名名称  #停止服务&#13;
nssm restart &lt;servicename&gt; #重启服务&#13;
nssm pause &lt;servicename&gt; #暂停/继续服务&#13;
nssm continue &lt;servicename&gt; #暂停/继续服务&#13;
nssm status &lt;servicename&gt; #查看服务状态&#13;
&#13;
```&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/7.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:03:49 +0000</pubDate></item><item><title>小米 13 Pro 刷机资源</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/6.html</link><description>## Recovery - TWRP&#13;
- [General - 📌 [Shared\] OFFICIAL TWRP by skkk | XDA Forums](https://xdaforums.com/t/shared-official-twrp-by-skkk.4549575/)&#13;
- https://sourceforge.net/projects/recovery-for-xiaomi-devices/files/nuwa/&#13;
&#13;
## ROM&#13;
- [Download Paranoid Android for xiaomi13](https://paranoidandroid.co/xiaomi13/uvite-beta-1)&#13;
- [Development - Paranoid Android Uvite - Xiaomi 13 (Pro) | XDA Forums](https://xdaforums.com/t/paranoid-android-uvite-xiaomi-13-pro.4648715/)&#13;
- [Development - Paranoid Android Uvite - Xiaomi 13 (Pro) | XDA Forums](https://xdaforums.com/t/paranoid-android-uvite-xiaomi-13-pro.4630549/)&#13;
- [Xiaomi 13 Pro (nuwa) Firmware Downloads | Xiaomi Firmware Updater](https://xiaomifirmwareupdater.com/archive/firmware/nuwa/)&#13;
- [小米 13 Pro (nuwa) 全球版 Fastboot 线刷包 &amp; Recovery 卡刷包 ROM | XiaomiROM.com](https://xiaomirom.com/rom/xiaomi-13-pro-nuwa-global-fastboot-recovery-rom/#下载-小米-13-pro-稳定版-recovery-卡刷包)&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/6.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 09:59:30 +0000</pubDate></item><item><title>刷机工具-adb、fastboot</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/5.html</link><description>下载地址如下：&#13;
&#13;
- https://dl.google.com/android/repository/platform-tools-latest-darwin.zip&#13;
- https://dl.google.com/android/repository/platform-tools-latest-linux.zip&#13;
- https://dl.google.com/android/repository/platform-tools-latest-windows.zip&#13;
&#13;
从此地址下载的工具包将永远是最新版本。$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/5.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 09:57:36 +0000</pubDate></item><item><title>13个免费下载 SVG 图标网站</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/3.html</link><description>[原文链接](https://blog.csdn.net/Me_Ordinary/article/details/108992807)&#13;
&#13;
在前端开发过程中，经常会用到各种图标。在各种图标格式中，因为 SVG 既能满足现有图片的功能的前提下，又是矢量图，在可访问性上面也非常不错，并且有利于 SEO 和无障碍，在性能和维护性方面也比 iconfont 要出色许多，是目前使用最广的类型，今天就给大家介绍一些可以免费 SVG 图标的网站。&#13;
&#13;
**1、Ikonate**&#13;
&#13;
Ikonate 提供200多个完全可定制的矢量图标。可以随意设置图标的边框、大小、风格、颜色等属性。在无障碍浏览和性能方面该库也做了充足的优化。&#13;
&#13;
网站名称：Ikonate&#13;
链接地址：[https://www.ikonate.com/](https://www.ikonate.com/)&#13;
&#13;
**2、Simple Icons**&#13;
&#13;
Simple Icons 收录了热门的品牌Logo的SVG格式，同时根据品牌Logo设置了背景色，方便设计查找。&#13;
&#13;
网站名称：Simple Icons&#13;
链接地址：[https://simpleicons.org](https://simpleicons.org/)&#13;
&#13;
**3、SVG Icons**&#13;
&#13;
SVG Icons 收录的图标全部来自 [Dribbble](http://dribbble.com/) ，全部可以免费使用，点击图标按钮即可弹出图标代码，非常方便。&#13;
&#13;
网站名称：SVG Icons&#13;
链接地址：[http://svgicons.sparkk.fr/](http://svgicons.sparkk.fr/)&#13;
&#13;
**4、IconMonstr**&#13;
&#13;
IconMonstr 是一个提供免费的PNG/SVG格式的素材下载站点，收录了4千多个图标，用户可以搜索查找，所有素材都可以免费下载。&#13;
&#13;
网站名称：IconMonstr&#13;
链接地址：[https://iconmonstr.com/](https://iconmonstr.com/)&#13;
&#13;
**5、ICONSVG**&#13;
&#13;
ICONSVG 是一个在线可自定义设计SVG图标素材的网站，帮助前端设计师找到想要的图标素材，这些图标素材都是常用图标，可以点击官方提供的素材进行二次设计，同时也可以把设计好的图标导出。&#13;
&#13;
网站名称：ICONSVG&#13;
链接地址：[https://iconsvg.xyz/](https://iconsvg.xyz/)&#13;
&#13;
**6、Feather Icons**&#13;
&#13;
Feather Icons 是一款免费、开放源代码的矢量图标集，收录八大类型共233个图标，图标设计在24×24网格上，在功能、一致性、简约设计上都具有相同特性，因此很适合在开发项目中使用。&#13;
&#13;
网站名称：Feather Icons&#13;
链接地址：[https://feathericons.com/](https://feathericons.com/)&#13;
&#13;
**7、Flaticon**&#13;
&#13;
Flaticon 收录的图标都是单色、平面化，可以适用于任何网站或用于商业项目，你可以很方便透过 CSS 或其他方式来重新设计图示，让它看起来更符合你的网站。也可以下载为 Webfont、PNG 或是 SVG 等格式。&#13;
&#13;
网站名称：Flaticon&#13;
链接地址：[https://www.flaticon.com/](https://www.flaticon.com/)&#13;
&#13;
**8、Iconfont**&#13;
&#13;
国内功能很强大且图标内容很丰富的矢量图标库，提供矢量图标下载、在线存储、格式转换等功能，阿里巴巴体验团队倾力打造。&#13;
&#13;
网站名称：Iconfont&#13;
链接地址：[https://www.iconfont.cn/](https://www.iconfont.cn/)&#13;
&#13;
**9、Evil Icons**&#13;
&#13;
Evil Icons 是一套简单干净的SVG图标集，开放源代码，对于开发者来说只要几行程式码就能轻松调用，支持 Rails、Sprockets、Node.js、Gulp、Grunt 和 CDN，如果想要自己修改或重新设计，Evil Icons 还提供 SVG、AI 及 Sketch 图标格式下载。&#13;
&#13;
网站名称：Evil Icons&#13;
链接地址：[https://evil-icons.io/](https://evil-icons.io/)&#13;
&#13;
**10、Icons8**&#13;
&#13;
Icons8 主要以提供免费的平面化设计图标为主，可根据不同平台的设计风格来筛选。&#13;
&#13;
网站名称：Icons8&#13;
链接地址：[https://icons8.com](https://icons8.com/)&#13;
&#13;
**11、Free icons**&#13;
&#13;
Free icons是一个可以免费下载SVG、PNG、EPS、AI和PSD格式的平台，在这里，可以找到各种不同样式、大小、格式和主题的图标。所有这些图标完全免费供个人和商业使用。&#13;
&#13;
网站名称：Free icons&#13;
链接地址：[https://freeicons.io](https://freeicons.io/)&#13;
&#13;
**12、illustrio**&#13;
&#13;
illustrio 不仅素材库全面，还可以在线自定义配色预览定制的 15 种不同风格，如果是初次使用，下载前需先使用邮箱注册一个账户并在邮箱中确认。&#13;
&#13;
网站名称：illustrio&#13;
链接地址：[https://illustrio.com](https://illustrio.com/)&#13;
&#13;
**13、Easyicon**&#13;
&#13;
国内开发者，提供★超过六十万个★SVG、PNG、ICO、ICNS图标搜索、图标下载服务。&#13;
&#13;
网站名称：Easyicon&#13;
链接地址：[https://www.easyicon.net/](https://www.easyicon.net/)$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/3.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 09:46:32 +0000</pubDate></item><item><title>太阳系行星的颜色以及它们对应的颜色代码</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/2.html</link><description>1. **水星**：水星表面的颜色因光照角度不同而变化，整体呈现出一种暗淡的灰色至黄褐色，接近于金黄色或者淡橙色。&#13;
   - 颜色代码：大约类似于 #DAA520（暗金色）或 #8B8682（暗灰色）。&#13;
&#13;
2. **金星**：从地球上看到的金星因为浓厚的大气层反射阳光，呈现明亮的白色或金黄色。&#13;
   - 颜色代码：接近于 #FFFFCC（淡黄色）或 #FFFFFF（纯白色）。&#13;
&#13;
3. **地球**：由于海洋占据大部分面积，地球从太空看去呈现蓝色，加上陆地的绿色和云层的白色。&#13;
   - 颜色代码：代表海洋部分的 #00BFFF（深天蓝）；总体外观可参考 #00FFFF（青色）。&#13;
&#13;
4. **火星**：火星因其表面上富含氧化铁（铁锈）而呈现明显的红色或暗红色。&#13;
   - 颜色代码： #FF0000（红色）或 #8B0000（深红色）。&#13;
&#13;
5. **木星**：木星的大气层由多种气体组成，整体看起来是淡黄色的背景上带有明显的橙色和白色条纹。&#13;
   - 颜色代码：大致可表示为 #FDB813（浅金黄色）或 #FFEBCD（淡米黄色）。&#13;
&#13;
6. **土星**：土星大气主要为氢和氦，但云层带呈现出不同的色彩，如金黄色、橙色和棕色，以及极区的绿色区域。&#13;
   - 颜色代码：云带部分可能是 #FFD700（黄金色）；整个行星可视为 #C2B280（沙黄色）或 #9ACD32（橄榄黄色）。&#13;
&#13;
7. **天王星**：天王星的大气层主要是氢、氦和甲烷，呈现淡淡的蓝色，类似于鸭蛋壳的浅绿色。&#13;
   - 颜色代码： #AAD6E6（淡蓝色）或 #77DDDD（浅绿色）。&#13;
&#13;
8. **海王星**：海王星因为大气中含有大量甲烷而呈现出深海般的蓝色。&#13;
   - 颜色代码： #0077BE（深蓝色）或 #5FA0D1（中蓝色）。$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/2.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 08:24:08 +0000</pubDate></item><item><title>迁移博客到 github issues</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/1.html</link><description>[Gmeek](https://github.com/Meekdai/Gmeek) 一个博客框架，超轻量级个人博客模板，完全基于`Github Pages` 、 `Github Issues` 和 `Github Actions`，可以称作`All in Github`。不需要本地部署，从搭建到写作，只需要18秒，2步搭建好博客，第3步就是写作。&#13;
&#13;
[Gmeek快速上手](https://blog.meekdai.com/post/Gmeek-kuai-su-shang-shou.html)&#13;
[Issues · Meekdai/Gmeek](https://github.com/Meekdai/Gmeek/issues)&#13;
&#13;
### 如果要导入以前的文章，如何设置发布时间呢？&#13;
&#13;
如需修改发布时间，可以在文章最后一行添加如下代码。里面的时间是采用时间戳的形式，可以用如下[网站](https://tool.lu/timestamp)转换。&#13;
&#13;
```html&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1490764800}## --&gt;&#13;
```$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/1.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:52:02 +0000</pubDate></item><item><title>神评收录 2024-1</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/23.html</link><description>----&#13;
学生周记: &#13;
        语文是朕的皇后, 虽然朕几乎从来不翻她的牌子, 可她的地位依然是那么的稳固, 英语是朕的华妃, 朕其实并不真正爱她, 只是因为外戚的缘故总要给她家几分面子, 数学是朕的嬛嬛, 那年杏花微雨, 也许一开始就是错的, 体育是朕的纯元皇后, 那才是心中的挚爱, 至于政治, 历史, 地理, 生物这些卑微的官女子, 朕理都懒得理她, 到底是谁让她们入宫的﹗[咒骂][咒骂]&#13;
&#13;
班主任的回复: &#13;
        老奴三年来战战兢兢、夜不思寐, 只为圣上即日面对高考来袭时不至于措手不及, 失了往日威风. 皇后乃是一宫之主, 虽说自幼便与皇上相识, 仍需日日沾顾, 不可与之疏远；华妃虽是外戚, 但时下举国内外以华妃为尊, 请圣上务必思忖为善；甄妃敏锐聪颖, 若能日日眷顾必能助圣上一臂之力；政治, 历史, 地理, 生物这几位贵妃贵人, 圣上更需雨露均沾, 高考一战, 须靠得这几位主子出力…至于纯元皇后, 请圣上听老奴一言, 斯人已矣, 留于心中有个念想即可～～[微笑]&#13;
母亲回复: &#13;
        汝若继续沉迷追剧穿越宫斗, 动摇安身立命之分数, 休怪母后断你𝒘𝒊𝒇𝒊, 毁你𝒊𝒑𝒂𝒅, 追生二胎, 动你储位﹗[发怒]&#13;
&#13;
----&#13;
念数字缓解症状&#13;
姨妈疼：640、380&#13;
胃疼：40、70、820&#13;
失眠：400、320或者380、1600、800&#13;
减肥：90、9、006&#13;
头痛：60、50、30&#13;
便秘：430、720或者300、700、820&#13;
心脏不舒服：650、430、820&#13;
治脱发—白天:260.430.800&#13;
晚上:600.800&#13;
点是指停顿&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1704038400}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/23.html</guid><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>安装使用zsh及其强大的插件</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/9.html</link><description>### 安装&#13;
&#13;
```sh&#13;
# 安装zsh及其插件（以archlinux为例）&#13;
sudo pacman -S zsh-autosuggestions zsh-syntax-highlighting zsh-theme-powerlevel10k zsh-history-substring-search zsh  zsh-completions&#13;
paru -S zsh-z-git #AUR&#13;
&#13;
# 修改当前用户默认shell&#13;
chsh -s /usr/bin/zsh&#13;
&#13;
# command-not-found钩子&#13;
sudo pacman -S pkgfile &#13;
sudo pkgfile --update&#13;
```&#13;
&#13;
&lt;!--more--&gt;&#13;
### 配置`.zshrc`&#13;
&#13;
主要是将上面的插件放进环境变量里使其生效。&#13;
&#13;
```sh&#13;
source /usr/share/doc/pkgfile/command-not-found.zsh&#13;
source /usr/share/zsh/plugins/zsh-syntax-highlighting/zsh-syntax-highlighting.zsh&#13;
source /usr/share/zsh/plugins/zsh-autosuggestions/zsh-autosuggestions.zsh&#13;
source /usr/share/zsh/plugins/zsh-history-substring-search/zsh-history-substring-search.zsh&#13;
source /usr/share/zsh-theme-powerlevel10k/powerlevel10k.zsh-theme&#13;
source /usr/share/zsh/plugins/zsh-z/zsh-z.plugin.zsh &#13;
&#13;
&#13;
# To customize prompt, run `p10k configure` or edit ~/.p10k.zsh.&#13;
[[ ! -f ~/.p10k.zsh ]] || source ~/.p10k.zsh&#13;
```&#13;
&#13;
### `.zshrc`的其他有用选项：&#13;
```sh&#13;
alias diff 'diff --color=auto'&#13;
alias grep='grep --color=auto'&#13;
alias ls='ls --color=auto'&#13;
&#13;
autoload -Uz compinit&#13;
compinit&#13;
&#13;
zstyle ':completion:*' menu select&#13;
&#13;
# zsh history setting&#13;
export HISTFILE="$HOME/.bash_history"&#13;
export HISTSIZE=1000000000&#13;
export SAVEHIST=$HISTSIZE&#13;
setopt HIST_IGNORE_DUPS&#13;
&#13;
# fix zsh-autosuggestions&#13;
ZSH_AUTOSUGGEST_HIGHLIGHT_STYLE='fg=23'&#13;
&#13;
&#13;
bindkey -e #绑定emacs快捷键&#13;
bindkey ';' autosuggest-accept #按;自动补全命令建议&#13;
&#13;
export EDITOR='vim'&#13;
```&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1694707200}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/9.html</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>手机充当电脑扬声器</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/12.html</link><description>系统环境：`ArchLinux`&#13;
&#13;
`paru PC audio phone`后有两个软件可用：&#13;
```shell&#13;
1. aur/soundwire 3.0.0-4 (+22 0.00) &#13;
    Wirelessly transmit any audio from your PC to your Android phone or other PCs&#13;
2. aur/audiorelay 0.27.5-3 (+5 0.16) &#13;
    Stream your PC audio to your phone&#13;
```&#13;
&#13;
这里选择第一种。&#13;
&#13;
&#13;
64位电脑安装后还需安装：&#13;
`pacman -S pulseaudio-alsa lib32-libpulse lib32-alsa-plugins`[^1]&#13;
&#13;
&#13;
[^1]: [[SOLVED] SoundWire x86_64 doesn't work :D / Newbie Corner / Arch Linux Forums](https://bbs.archlinux.org/viewtopic.php?id=195339)&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1694707200}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/12.html</guid><pubDate>Thu, 14 Sep 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Linux开启休眠以及设置低电量自动休眠</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/11.html</link><description>## 内核resume恢复机制&#13;
&#13;
1. 添加`resume`钩子，编辑`/etc/mkinitcpio.conf`，将`resume`加入HOOKS。&#13;
```sh&#13;
HOOKS=(base udev autodetect modconf kms keyboard keymap consolefont block filesystems resume fsck)&#13;
```&#13;
&gt; * 交换分区都是通过 `udev` 设备节点来引用的，因此 `resume` 钩子必须在 `udev` 钩子之后。&#13;
&gt; * 当使用带有 `systemd` 钩子的 initramfs 时，已经提供了恢复机制，不需要额外添加钩子。&#13;
&#13;
2. 重新生成`initramfs`。&#13;
```sh&#13;
mkinitcpio -P&#13;
```&#13;
&#13;
## Grub 参数&#13;
&#13;
```sh&#13;
sudo blkid #查看UUID&#13;
sudo vim /etc/default/grub&#13;
GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT="loglevel=3 quiet resume=UUID=3c2e77b2-456f-42d2-a455-f5425be5ba71"&#13;
GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT="loglevel=3 quiet resume=UUID=d5b73551-aefc-47bd-8936-31c05ce47299 resume_offset=3417344" #swapfile&#13;
sudo grub-mkconfig -o /boot/grub/grub.cfg&#13;
```&#13;
&#13;
### Swapfile&#13;
&#13;
除了`resume=UUID`外，还需`resume_offset=`:&#13;
&#13;
```shell&#13;
findmnt -no UUID -T /swapfile # 获取resume=UUID&#13;
# resume_offset&#13;
filefrag -v /swapfile | awk '$1=="0:" {print substr($4, 1, length($4)-2)}' # 大多数情况&#13;
btrfs inspect-internal map-swapfile -r /swap/swapfile #btrfs文件系统运行这条&#13;
```&#13;
### btrfs swapfile&#13;
&#13;
```shell&#13;
btrfs subvolume create /swap &#13;
btrfs filesystem mkswapfile --size 16g --uuid clear /swap/swapfile&#13;
swapon /swap/swapfile&#13;
&#13;
#编辑/etc/fstab 添加&#13;
/swap/swapfile none swap defaults 0 0&#13;
```&#13;
&#13;
## 设置低电量休眠&#13;
&#13;
当电池电量极低时，使其休眠，以免丢失数据。&#13;
`sudo vim /etc/UPower/UPower.conf`&#13;
```sh&#13;
PercentageLow=15  # &lt;=15%低电量&#13;
PercentageCritical=10  # &lt;=10%警告电量&#13;
PercentageAction=5  # &lt;=5%执行动作（即CriticalPowerAction)的电量&#13;
CriticalPowerAction=Hibernate # 电量&lt;=5%执行关机&#13;
```&#13;
CriticalPowerAction的取值有：`Poweroff`、`Hibernate`和`Hybid-sleep`。&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1690041600}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/11.html</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>修改grub主题</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/13.html</link><description>```sh&#13;
sudo pacman -S grub-theme-tela-color-1080p-git # 安装新主题（archlinux为例）&#13;
&#13;
ls /usr/share/grub/themes # 查看现有的主题&#13;
&#13;
sudo vim /etc/default/grub # 在/etc/default/grub添加&#13;
GRUB_THEME="/usr/share/grub/themes/tela-color-1080p/theme.txt" &#13;
&#13;
# 重新生成grub.cfg文件&#13;
sudo grub-mkconfig -o /boot/grub/grub.cfg&#13;
```&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1690041600}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/13.html</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>自定义Anki同步服务器</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/14.html</link><description>## 更新&#13;
&#13;
现Anki自带Server功能，在Linux上直接命令行运行以下命令即可：&#13;
```shell&#13;
SYNC_USER1=username:password SYNC_PORT=8080 anki --syncserver&#13;
```&#13;
1. `SYNC_USER1=username:password`&#13;
   - 这个环境变量指定的是Anki同步服务器的一个用户凭证，其中`username`是用户名，`password`是对应用户的密码。在自建的Anki同步服务器环境中，通常会设置多个用户以便不同的Anki客户端通过验证连接到服务器进行数据同步。&#13;
&#13;
2. `SYNC_PORT=8080`&#13;
   - 这个环境变量指定了Anki同步服务器监听的网络端口号。8080是一个常用的非标准HTTP端口，这里作为服务器监听客户端连接的入口点。&#13;
&#13;
3. `anki --syncserver`&#13;
   - 这是启动Anki程序并启用同步服务器模式的命令行参数。当Anki以这种方式启动时，它将运行同步服务器服务，而不是打开图形界面应用，这样其他设备上的Anki客户端就可以通过先前设定的用户名、密码和端口号连接到此服务器进行同步操作。&#13;
&#13;
## 旧方法：搭建Anki Server&#13;
&#13;
项目地址：https://github.com/tsudoko/anki-sync-server&#13;
&#13;
```shell&#13;
pkg install python git&#13;
git clone https://github.com/tsudoko/anki-sync-server.git anki&#13;
cd anki&#13;
git submodule update --init&#13;
cd anki-bundled&#13;
sed -i '/# Packaged commands/,$d' anki/sound.py&#13;
sed -i '/^pyaudio/d' requirements.txt&#13;
pip install -r requirements.txt&#13;
pip install webob&#13;
cd ..&#13;
python ankisyncctl.py adduser seeu100（改成自己的用户名）&#13;
python -m ankisyncd&#13;
nohup python -m ankisyncd &gt; /dev/null &amp; #后台运行&#13;
&#13;
#手机上的同步地址和媒体同步地址：&#13;
#http://127.0.0.1:27701/&#13;
#http://127.0.0.1:27701/msync&#13;
#电脑上插件的同步地址：&#13;
#http://手机IP:27701/&#13;
```&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1688745600}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/14.html</guid><pubDate>Fri, 07 Jul 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>archlinux 安装</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/15.html</link><description>## 分区&#13;
&#13;
```shell&#13;
lsblk # 查看硬盘编号&#13;
&#13;
#分区方案&#13;
nvme0n1     476.9G disk&#13;
├─nvme0n1p1   256M part /boot/efi&#13;
├─nvme0n1p2    32G part swap&#13;
├─nvme0n1p3    all part /&#13;
&#13;
#sgdisk --zap-all /dev/nvme0n1 # 清空硬盘（非必要，谨慎操作）&#13;
&#13;
cfdisk -z /dev/nvme0n1&#13;
&#13;
# 选择gpt&#13;
# EFI分区&#13;
# new   ---&gt; 新建分区&#13;
# type  ---&gt; linux-root(x86-64)&#13;
# write ---&gt; 写入硬盘&#13;
# quit  ---&gt; 退出&#13;
&#13;
&#13;
mkfs.fat -F 32 /dev/nvme0n1p1 #格式化efi分区&#13;
mkswap /dev/nvme0n1p2&#13;
swapon /dev/nvme0n1p2  # 挂载交换分区&#13;
&#13;
mkfs.btrfs -L arch /dev/nvme0n1p3&#13;
mount -t btrfs -o compress=zstd /dev/nvme0n1p3 /mnt&#13;
#创建子卷&#13;
btrfs subvolume create /mnt/@ # 创建 / 目录子卷&#13;
btrfs subvolume create /mnt/@home # 创建 /home 目录子卷&#13;
btrfs subvolume list -p /mnt&#13;
&#13;
umount /mnt&#13;
```&#13;
&#13;
## 挂载&#13;
```shell&#13;
mount -t btrfs -o subvol=/@,noatime,relatime,compress=zstd:3,ssd,discard=async,space_cache=v2 /dev/nvme0n1p3 /mnt # 挂载 / 目录  #如果没设置默认子卷，需要加上subvol=vol_root进行挂载&#13;
# 使用zstd压缩,需要内核中开启相应选项,grub2.04版本支持zstd压缩&#13;
# 默认为gzip(compress=on),可选(compress=lzo),不支持lz4&#13;
# zstd默认压缩级别是3,可以用compress=zstd:X 更改(0&lt;= X &lt;=15)&#13;
#新内核需要 space_cache=v2&#13;
&#13;
mkdir -pv /mnt/{boot/efi,home}&#13;
mount -t btrfs -o subvol=/@home,noatime,relatime,compress=zstd:3,ssd,discard=async,space_cache=v2 /dev/nvme0n1p3 /mnt/home # 挂载 /home 目录&#13;
mount /dev/nvme0n1p1 /mnt/boot/efi # 挂载 /boot/efi 目录&#13;
&#13;
# 检查无误后开始安装&#13;
df -hT&#13;
free -h&#13;
&#13;
```&#13;
&#13;
## 安装系统&#13;
&#13;
```shell&#13;
pacstrap -K /mnt base base-devel linux linux-firmware btrfs-progs &#13;
# 如果使用btrfs文件系统，额外安装一个btrfs-progs包&#13;
&#13;
genfstab -U /mnt &gt;&gt; /mnt/etc/fstab&#13;
cat /mnt/etc/fstab&#13;
&#13;
arch-chroot /mnt&#13;
pacman -S vim grub efibootmgr bash-completion dhcpcd iwd&#13;
&#13;
## 装机软件包&#13;
dhcpcd iwd #联网&#13;
grub efibootmgr #引导&#13;
intel-ucode amd-ucode #处理器微码补丁&#13;
bash-completion #命令参数补全&#13;
```&#13;
&#13;
## locale和时间&#13;
&#13;
```shell&#13;
sed -i -e "s/^#en_US.UTF-8 UTF-8/en_US.UTF-8 UTF-8/" /etc/locale.gen&#13;
sed -i -e "s/^#zh_CN.UTF-8 UTF-8/zh_CN.UTF-8 UTF-8/" /etc/locale.gen&#13;
locale-gen&#13;
&#13;
echo 'LANG=en_US.UTF-8' &gt; /etc/locale.conf&#13;
locale&#13;
&#13;
ln -sf /usr/share/zoneinfo/Asia/Shanghai /etc/localtime&#13;
hwclock --systohc&#13;
```&#13;
&#13;
## grub - 系统引导&#13;
```shell&#13;
grub-install --target=x86_64-efi --bootloader-id=arch --efi-directory=/boot/efi&#13;
grub-mkconfig -o /boot/grub/grub.cfg&#13;
```&#13;
&#13;
## 最后的收尾工作&#13;
&#13;
```shell&#13;
systemctl enable dhcpcd iwd&#13;
EDITOR=vim visudo #wheel组可以使用sudo&#13;
useradd -m -G wheel newuser #新建用户&#13;
passwd #设置密码&#13;
passwd newuser #设置密码&#13;
```&#13;
&#13;
接下篇 #16  [archlinux 配置](https://blog.00002000.xyz/post/16.html) &#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1682524800}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/15.html</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>archlinux 配置</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/16.html</link><description>接上篇 #15  [archlinux 安装](https://blog.00002000.xyz/post/15.html) &#13;
&#13;
### 配置镜像&#13;
```shell&#13;
echo 'Server = https://mirrors.ustc.edu.cn/archlinux/$repo/os/$arch' &gt; /etc/pacman.d/mirrorlist&#13;
```&#13;
### 配置缓存策略，仅保存当前包版本&#13;
```shell&#13;
sed -i -e "s/^#CleanMethod = KeepInstalled/CleanMethod = KeepCurrent/" /etc/pacman.conf&#13;
```&#13;
### 初始化 keyring，这是关键安全配置&#13;
&#13;
https://wiki.archlinux.org/title/Pacman/Package_signing&#13;
&#13;
```shell&#13;
pacman-key --init &amp;&amp; pacman-key --populate&#13;
pacman -Sy archlinux-keyring &amp;&amp; pacman -Su&#13;
```&#13;
## Arch Linux CN / Bioarchlinux 源&#13;
```shell&#13;
sudo vim /etc/pacman.conf &#13;
# 添加下列内容&#13;
[archlinuxcn]&#13;
Server = https://mirrors.ustc.edu.cn/archlinuxcn/$arch&#13;
&#13;
[bioarchlinux]&#13;
# China&#13;
# ## ISCAS&#13;
Server = https://mirror.iscas.ac.cn/BioArchLinux/$arch&#13;
# ## Nanjing University&#13;
Server = https://mirror.nju.edu.cn/bioarchlinux/$arch&#13;
# ## Nanjing University of Posts and Telecommunications&#13;
# Server = http://mirrors.njupt.edu.cn/bioarchlinux/$arch&#13;
Server = https://mirrors.njupt.edu.cn/bioarchlinux/$arch&#13;
# ## Shandong University&#13;
# Server = http://mirrors.sdu.edu.cn/bioarchlinux/$arch&#13;
Server = https://mirrors.sdu.edu.cn/bioarchlinux/$arch&#13;
Server = https://repo.bioarchlinux.org/$arch&#13;
&#13;
# 手动信任bioarchlinux key&#13;
sudo pacman-key --recv-keys B1F96021DB62254D&#13;
sudo pacman-key --finger B1F96021DB62254D&#13;
sudo pacman-key --lsign-key B1F96021DB62254D&#13;
&#13;
# 手动信任archlinuxcn key (临时)&#13;
sudo pacman-key --lsign-key "farseerfc@archlinux.org"&#13;
&#13;
# 安装keyring包&#13;
sudo pacman -Sy &amp;&amp; sudo pacman -S archlinuxcn-keyring  bioarchlinux-keyring &amp;&amp; sudo pacman -S paru #AUR安装器&#13;
```&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1682524800}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/16.html</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>开启 iwd 自带的 DHCP 客户端</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/17.html</link><description>在 `/etc/iwd/main.conf` 添加：&#13;
```shell&#13;
[General]&#13;
EnableNetworkConfiguration=true&#13;
&#13;
```&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1682524800}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/17.html</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>docker 镜像</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/18.html</link><description>```shell&#13;
sudo pacman -S docker #安装docker（archlinux为例）&#13;
sudo usermod -aG docker username #添加用户到docker组，否则要root权限才能运行&#13;
newgrp docker&#13;
sudo mkdir /etc/docker&#13;
#添加镜像：&#13;
MIRROR=http://hub-mirror.c.163.com&#13;
cat &lt;&lt;EOF | sudo tee /etc/docker/daemon.json&#13;
{&#13;
  "log-driver": "json-file",&#13;
  "log-opts": {&#13;
    "max-size": "100m"&#13;
  },&#13;
  "registry-mirrors": ["$MIRROR"]&#13;
}&#13;
EOF&#13;
&#13;
sudo systemctl enable docker #开机自启docker服务&#13;
```&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1682524800}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/18.html</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Linux软件清单</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/19.html</link><description>题主使用的是ArchLinux，有些包名在其他发行版可能会有变化。&#13;
&#13;
## 系统基础包&#13;
```shell&#13;
base base-devel #基础包，安装系统时已安装&#13;
linux linux-lts linux-firmware #Linux主线内核，LTS长期支持内核，驱动&#13;
```&#13;
&#13;
## 图形界面&#13;
```shell&#13;
xorg-server xorg-xinit #xorg图形服务器和启动脚本&#13;
sddm #桌面登陆管理器&#13;
xfce4 xfce4-goodies #xfce桌面&#13;
awesome #窗口管理器&#13;
alacritty lxterminal xfce4-terminal #Shell图形界面&#13;
xorg-xrandr #多屏幕管理&#13;
```&#13;
&#13;
## 字体&#13;
```shell&#13;
wqy-zenhei #中文字体&#13;
ttf-monaco #英文字体&#13;
```&#13;
&#13;
## 基础软件&#13;
```shell&#13;
tree #查看文件夹结构&#13;
moreutils #vidir等常用小功能&#13;
acpi #查看剩余电量&#13;
alsa-utils #alsamixer开启声音和音量调节&#13;
tmux #终端复用&#13;
git #版本管理&#13;
xclip #xorg图像粘贴&#13;
gvim helix #文本编辑器&#13;
xscreensaver #屏幕保护&#13;
flameshot #截图软件&#13;
fsearch #文件查找&#13;
scrcpy #手机电脑adb连接器&#13;
android-tools #adb和fastboot&#13;
timeshift #系统备份&#13;
wireproxy #代理 wireguard penresolv&#13;
#systemctl enable --now wireproxy.service&#13;
proxychains-ng privoxy #代理+http代理&#13;
aria2 wget #下载器&#13;
jre-openjdk jdk-openjdk #JAVA环境&#13;
paru #AUR管理器&#13;
xscreensaver #屏幕保护&#13;
&#13;
firefox #浏览器&#13;
anki #笔记和复习&#13;
code #编程IDE&#13;
zotero-bin #文献管理&#13;
syncthing #多设备同步&#13;
&#13;
# 压缩&#13;
unrar unzip gzip p7zip&#13;
&#13;
# 科学上网&#13;
obfs4proxy tor v2ray wireproxy&#13;
&#13;
# 编程&#13;
gdb&#13;
ruby npm #编程语言&#13;
r gcc-fortran tk #安装R(rstudio图形IDE)&#13;
echo 'options("repos" = c(CRAN="https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/CRAN/"))' &gt;&gt; ~/.Rprofile&#13;
&#13;
#照片&#13;
digikam  #照片管理&#13;
gthumb libraw exiv2 #照片简单查看&#13;
tumbler libgsf libgepub libopenraw #thunar文件预览&#13;
&#13;
## 输入法&#13;
fcitx5 fcitx5-chinese-addons fcitx5-qt fcitx5-gtk fcitx5-configtool fcitx5-pinyin-zhwiki &#13;
&#13;
# 生物学专业软件&#13;
bandage blast+ clustalx clustalw figtree-bin gourou-bin megax-bin&#13;
sra-tools-bin python-ncbi-genome-download #NCBI数据下载&#13;
&#13;
# 工具&#13;
create_ap copyq  frpc  geeqie   okular notepadqq  syncthing scrcpy tigervnc chromium&#13;
&#13;
remmina libvncserver freerdp #远程桌面&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
virtualbox virtualbox-guest-iso #虚拟机&#13;
&#13;
sudo systemctl enable --now sycnthing@erwa&#13;
&#13;
&#13;
ranger #命令行下文件管理工具&#13;
&#13;
ntfs-3g #读取其他文件系统&#13;
&#13;
keepassxc #密码管理器&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
amule #ed2k下载器&#13;
goldendict-ng-git #词典&#13;
&#13;
rssguard #Rss阅读器&#13;
netease-cloud-music-gtk4 #音乐播放器&#13;
libreoffice-still-zh-cn #办公&#13;
telegram-desktop #即时聊天&#13;
&#13;
thunar gvfs gvfs-mtp thunar-volman thunar-archive-plugin #文件管理器&#13;
ark unarchiver p7zip #压缩包管理&#13;
&#13;
okular #PDF查看器&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
# 安装pip&#13;
&#13;
sudo pacman -S python-pip&#13;
pip config set global.index-url https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple&#13;
pip install name --user&#13;
&#13;
wechat-uos scrot #微信客户端，截图&#13;
wireguard-tools #wireguard 配置生成&#13;
&#13;
bluez bluez-utils #蓝牙&#13;
pulseaudio-bluetooth kmix #蓝牙音频&#13;
sudo systemctl enable --now bluetooth&#13;
&#13;
downgrade #降级软件包&#13;
texlive-core #pdf&#13;
&#13;
```&#13;
## 游戏&#13;
```shell&#13;
teeworlds #联机对战游戏&#13;
```&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1682524800}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/19.html</guid><pubDate>Wed, 26 Apr 2023 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>WTFPL-你他妈的想干嘛就干嘛公共许可证</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/20.html</link><description>世界之大，无奇不有。发现一个特别好玩的许可证，[WTFPL（Do What The Fuck You Want To Public License）](https://zh.wikipedia.org/wiki/WTFPL)，中文译名是你他妈的想干嘛就干嘛公共许可证，居然还被自由软件基金会认证为兼容GPL的自由软件许可证，哈哈哈哈哈。条款基本等同于贡献到公有领域，[许可证文本](https://web.archive.org/web/20121219075909/http://sam.zoy.org/wtfpl/)：&#13;
&#13;
&#13;
```&#13;
            DO WHAT THE FUCK YOU WANT TO PUBLIC LICENSE&#13;
                    Version 2, December 2004&#13;
&#13;
 Copyright (C) 2004 Sam Hocevar &lt;sam@hocevar.net&gt;&#13;
&#13;
 Everyone is permitted to copy and distribute verbatim or modified&#13;
 copies of this license document, and changing it is allowed as long&#13;
 as the name is changed.&#13;
&#13;
            DO WHAT THE FUCK YOU WANT TO PUBLIC LICENSE&#13;
   TERMS AND CONDITIONS FOR COPYING, DISTRIBUTION AND MODIFICATION&#13;
&#13;
  0. You just DO WHAT THE FUCK YOU WANT TO.&#13;
&#13;
&#13;
```&#13;
译文：&#13;
```&#13;
         你他妈的想干嘛就干嘛公共许可证&#13;
              第二版，2004年12月&#13;
&#13;
版权所有(C) 2004 桑·奥塞瓦&lt;sam@hocevar.net&gt;&#13;
&#13;
任何人都有复制与发布本协议的原始或修改过的版本的权利。&#13;
若本协议被修改，须修改协议名称。&#13;
&#13;
         你他妈的想干嘛就干嘛公共许可证&#13;
             复制、发布和修改条款&#13;
&#13;
 0. 你他妈的想干嘛就干嘛。&#13;
```&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1650988800}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/20.html</guid><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>世界的表里和前后端的选择</title><link>https://blog.00002000.xyz/post/21.html</link><description>自然界普遍存在这种现象——首先存在一种简单的事物，在不同的外界条件下，形成几近无数的组合，进而绽放出多种多样的璀璨烟火。如果这种简单基本的事物也是可创造的，那么两种创造者的关系就像是造字的人和用字创作的人一样。&#13;
&#13;
## 最初的感觉&#13;
&#13;
一个人，第一次睁开眼睛看到世界的时候，看到的究竟仅仅是那些华丽的表象，还是无数的基本元素组合呢？又或者是一些我根本看不到甚至连想都想不到的东西？在我看来，后天的教育大多数都只是在引导我们去关注事物的表象，渐渐地，我们就被无数的表象蒙蔽了双眼，忘记了第一次看到这世界时那种无知的感觉。&#13;
&#13;
在世人眼光中，读书能够摆脱无知，学习的知识越多，人知道的东西越多，这个人就越厉害。然而从另一个角度看，这不过是一个人给自己戴上一层又一层认知上的枷锁。这么说可能太难理解，通俗的说就是”知道越多“的意思就是认识里越多”一定“这两个字，从而扼杀了更多的可能。&#13;
&#13;
闭上你的眼睛，暂时忘记你所知道的一切，睁开眼睛，看看这个陌生的世界，你还能找回那种拥有无限希望与可能的感觉吗？看到一个事物，你的脑子第一个蹦出来的，不是那些人为定义的名词，而是自己的想法。这或许就是我们早已失去的思考的自由吧。&#13;
&#13;
## 生命的创造力和意义所在&#13;
&#13;
与死气沉沉的基本物质相比，其组成的生命所拥有的创造力实在惊人，你只要给出原始的材料、适宜的环境和动力，生命所创造事物的数量、种类、速度还有深度都能让你难以置信。&#13;
&#13;
前端技术的发展速度和多样化跟这个不无关系。很久以前我有一个想法：追求一些前端或者说UI的美丽有什么用呢？有这时间还不如去研究研究背后的程序代码。这想法就像是说写这么多文章有什么用呢？不如去研究一下造字和字体组句的过程。&#13;
&#13;
一个事物被创造出来，或偶然，或有意，背后都有特殊的含义，都映射了一些东西。有句话”存在即合理“其实很有道理，只要你经常去思考发现事物的背后，就会越来越认同这句话。&#13;
&#13;
与丰富多彩的表象相比，其背后真正的基础所在却没有几个人去关注。然而，就是这么一群有限的人，他们的发现和创造却像一根根粗壮的柱子，稳稳当当地撑起了整个人类文明的大厦。&#13;
&#13;
文字和文章，无论少了谁，你都将看不到这篇博客。&#13;
&#13;
## 两者的现状&#13;
&#13;
### 前端回归简朴和本质&#13;
&#13;
新鲜而丰富的样式固然会在短时间内对人产生吸引力，但随着时间的推移，无论是商业公司为了减少自身压力和提高客户使用的速度，还是用户想要获得快速直观的使用体验，他们都不再追求复杂的实现，相反对简洁有效的样式产生了需求。于是，有很多优秀的前端设计又逐渐回归到了简朴的风格。&#13;
&#13;
不止于此，当在前端设计上无法取得突破口后，很多人还会返回去研究背后的后端原理，从而结合起来使前端设计更上一层楼。&#13;
&#13;
### 后端的无奈&#13;
&#13;
### 无力&#13;
&#13;
事物发展的过程总会遇到大大小小的瓶颈期，这时突破的难度就会加大，这点对于后端技术的进展尤其如此。遇到的阻碍或大或小，有时大到可以令人绝望。第二次世界大战后，人类的基础理论就进入了一个瓶颈，直到今天仍然无力产生一些大的突破。&#13;
&#13;
### Copyright&#13;
&#13;
如今是一个公认的利益驱动型社会，人们研究出一样东西，不但想要分享出去，还想要获得利益，因此有了版权的出现。版权制度或许在某种程度上通过利益吸引促进了人们的创造，但是更多的是把创造的传递链阻断，阻碍延缓了更进一步的创造。不止版权制度，还有很多很多中间阻碍，包括国家与国家之间的恶性技术竞争等。&#13;
&#13;
## 选择&#13;
&#13;
当我们想要融入这个世界时，总是要选择自己的方向，方向是无限的，取决于你眼中的世界。无论如何选择，都不用后悔，因为你也不知道那些选择了其他方向的你变成了什么样子。&#13;
&#13;
我们可以看到，当后端面临巨大阻碍无法更进一步的时候，前端技术的创造力却丝毫没有减弱。要知道，即使只有两个简单的“0”和“1”，也能拥有无数的可能。因此，我觉得在我们这个时代，其实对于大多数人来说，最佳的选择是偏前端的方向，这些方向可以满足我们那无穷的创作欲望。而偏后端的一些基础研究，需要的毅力和能力都是巨大的，除非你准备好面对这些阻碍，否则放弃也许是更明智的决定。&#13;
&#13;
换个角度看，我们所说的后端也定有其后端所在，前端也必有其前端所在，又何必执着于前后呢？与其明知不可为而为之，不如改变自身看待事物的角度，也许一些苦苦追求的东西，其实就在眼前。&#13;
&#13;
&gt; 原文发表于[世界的表里和前后端的选择 - 知乎](https://zhuanlan.zhihu.com/p/60871376)，现归到一处。&#13;
&#13;
&lt;!-- ##{"timestamp":1553875200}## --&gt;$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/post/21.html</guid><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 16:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>关于我</title><link>https://blog.00002000.xyz/about.html</link><description>&gt; 我就像一滴大海中的水，大千世界的一个电子，哪里都有我，哪里都没有我。&#13;
&#13;
## 我的技能&#13;
&#13;
- Linux：日常使用、内核编译、环境搭建、Docker&#13;
- 网站搭建：Ngnix、DNS解析、Hugo、Github Pages&#13;
- 基因组组装注释&#13;
- 系统发育建树&#13;
&#13;
半桶水技能：&#13;
- [ ] Shell 编程&#13;
- [ ] Python&#13;
- [ ] R&#13;
- [ ] Rust&#13;
- [ ] ruby&#13;
- [ ] C&#13;
- [ ] Openwrt&#13;
- [ ] Android&#13;
- [ ] Java&#13;
- [ ] javascript&#13;
&#13;
## 我的经历&#13;
&#13;
- [ ] 2021-2024 十大功劳属的分类修订&#13;
&#13;
$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/about.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 09:51:48 +0000</pubDate></item><item><title>友链</title><link>https://blog.00002000.xyz/link.html</link><description>- [00002000导航](https://00002000.xyz/)$$$$$$$</description><guid isPermaLink="true">https://blog.00002000.xyz/link.html</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:11:08 +0000</pubDate></item></channel></rss>